<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Technoes on Joshua Haase</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/</link><description>Recent content in Technoes on Joshua Haase</description><generator>Hugo</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joshua.haase.mx/techno/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mi web dejó de funcionar</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/hugo/symlinks/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/hugo/symlinks/</guid><description>Mi web dejó de funcionar de un día para otro en una actualización. Sin aviso. Sin opción de configuración.
La razón es que dejaron de permitir el uso de enlaces simbólicos (y no van a volver) para reemplazarlos con un mecanismo que llaman montado, la idea es que permiten tener varios orígenes para un mismo directorio y tal vez otras ventajas.
Todo como parte de un proceso de migración a módulos.</description></item><item><title>Usar salesforce como fuente de información</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/salesforce/</link><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/salesforce/</guid><description>Para el proyecto de visibilidad de ciencia de datos se puede aprovechar la información de Salesforce.
La forma más interesante de hacerlo sería utilizar el API de Salesforce.
Saleforce tiene su lenguaje de programación APEX aunque no explica en este documento qué ventaja tiene.
También hay una aplicación para descargar datos de Salesforce desde Windows u OSX (Data Loader).
Conseguir Token ↑Se recomienda Saleforce Developer + Lightning Experience UI.
Setup &amp;gt; Apps &amp;gt; App Manager</description></item><item><title>Cómo compartir X11 en docker</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/compartir-x11-docker/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/compartir-x11-docker/</guid><description>Docker se usa para empaquetar las aplicaciones junto con sus dependencias. De forma que funcionen sin modificación donde sea.
En principio, se podría empaquetar una aplicación gráfica, aunque como no es el caso de uso esperado, no hay soporte directo.
Aquí presento algunas hipótesis acerca de cómo se podrían usar las aplicaciones gráficas desde docker.
Usar dockerx ↑Este paquete de python configura directamente las X
Redireccionar por SSH ↑En esta respuesta se propone redirigir las X por SSH desde el contenedor.</description></item><item><title>Recompensas por encontrar errores</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/seguridad/reportar-errores/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/seguridad/reportar-errores/</guid><description>¿Qué es una vulnerabilidad? ↑ ¿Dónde encontrar programas de reporte de vulnerabilidades? ↑ Intigriti tiene varios programas de Bug Bounties que siguen estos términos y condiciones y donde cada programa define las reglas de uso de los programas automatizadas (p.e. Digital Vlaanderen permite una petición por segundo).
Bugcroud también tiene varios programas donde varios siguen sus Condiciones Estándar de Divulgación
Open Bug Bounty tiene un listado de programas
Compilación de programas de Bug Bounties de guru99</description></item><item><title>Pruebas unitarias sobre SQL</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/test-sql/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/test-sql/</guid><description>Contexto ↑Con expresiones comunes de tablas (CTE) y funciones de ventana SQL es computacionalmente completo.
All apps are database frontends Dado que me gusta desarrollar usando TDD y tengo un proyecto que involucra consultas complejas, investigué la forma de comprobar las consultas.
Buenas prácticas en SQL ↑Conviene normalizar la base de datos para simplificar los cambios y optimizar los tiempos de consulta. Para consultas complejas conviene generar índices.
Una vez que se optimizó la base de datos, conviene optimizar el hardware para sacarle el mejor provecho.</description></item><item><title>Usar login institucional para servidores</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/ssh/active-directory/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/ssh/active-directory/</guid><description>Propuestas: inicio de sesión único para equipos de cómputo ↑Para las Coordinaciones de Ciencia de Datos e Ingeniería Electrónica que administran los usuarios de servidores y cómputo en laboratorio manualmente; se propone configurar SSH para permitir el acceso usando Active Directory. A diferencia del proceso manual este proyecto:
permitiría a los estudiantes acceder inmediatamente a los recursos de las coordinaciones, aprovecharía el procedimiento de rotación de contraseñas de las cuentas Ibero, eliminaría el acceso de los estudiantes graduados o en baja inmediatamente, aprovecharía la gestión de Directorio Activo por parte de la Coordinación de Cómputo Académico, eliminando re-trabajo, mantendría la consistencia entre los usuarios que pueden acceder a los recursos del Departamento de Estudios en Ingeniería para la Innovación.</description></item><item><title>Notas acerca de SSH</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/ssh/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/ssh/</guid><description>ssh significa &amp;ldquo;consola segura&amp;rdquo; (Secure SHell).
Cómo diagnosticar problemas de conexión ↑Cuando no te puedes conectar a algún sitio, hay que hacer experimentos en cada etapa de la conexión para identificar el problema.
¿Tienes conexión a internet?
ping -c3 8.8.8.8 Conectado:
PING 8.8.8.8 (8.8.8.8) 56(84) bytes of data. 64 bytes from 8.8.8.8: icmp_seq=1 ttl=119 time=7.24 ms 64 bytes from 8.8.8.8: icmp_seq=2 ttl=119 time=4.53 ms 64 bytes from 8.8.8.8: icmp_seq=3 ttl=119 time=6.</description></item><item><title>Recuperar la red de servidor en CONTABO</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/contabo/</link><pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/contabo/</guid><description>Compré un servidor de CONTABO porque un amigo administraba uno de bajo tráfico y en general funcionaba bien.
Sin embargo, el viernes aproximadamente a las 20:00 horas estaba trabajando en mi servidor y me sacó del sistema. Pensé que era problema de mis reglas de bloqueo para ssh y lo dejé para otro día.
Hoy me decidí a revisarlo y me encontré que es problema de la red interna desde CONTABO, el problema no se muestra en su sitio de status.</description></item><item><title>Instalador automático para servidores</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/instalador-autom%C3%A1tico/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/instalador-autom%C3%A1tico/</guid><description>La manera más simple de resolver el problema ↑Posiblemente la forma más simple de hacer un instalador a mi medida sería:
☐ Hacer una imagen mínima personalizada
☐ Hacer un script de configuración automático
Generar una partición /EFI. Generar una partición adicional y cifrar el disco. Actualizar base de datos de paquetes. Instalar una base. Ejecutar mis scripts de configuración. El costo de aprender productos en vez de paradigmas ↑Cada sistema parece tener su sistema automático, por poner ejemplos:</description></item><item><title>Notas acerca de `podman`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/podman/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/podman/</guid><description>Estoy pensando migrar todo mi trabajo en docker a podman porque:
Está diseñado para ser compatible No requiere permisos de superusuario Presume ser más seguro systemd funciona con podman y aunque no me gusta eso muchas veces significa menos trabajo. Como siempre, anoto aquí los problemas que me encuentro en el camino, cómo los soluciono, y detalles que me parecen útiles al usarlo.
En Arch Wiki hay un instructivo acerca de cómo configurar podman, que incluye el modo sin root.</description></item><item><title>Flujo de trabajo en `taskwarrior`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/taskwarrior-workflow/</link><pubDate>Sat, 02 Apr 2022 09:09:32 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/taskwarrior-workflow/</guid><description>Hace 5 años, envié mi flujo de trabajo a taskwarrior.org.
Esta es una copia de las preguntas que podría actualizar conforme pasa el tiempo.
Where do you use Task warrior? ↑Everywhere to get track of things.
I tried task warrior for teamwork but found most people wouldn&amp;rsquo;t use cli to coordinate projects. So I use GitLab to coordinate projects.
For what kind of work do you use Task warrior? ↑At work to organize my projects, chop them into small tasks have a log of what I am doing, and log of how did I solved problems.</description></item><item><title>¿Qué hacer en caso de Ransomware?</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/ransomware/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/ransomware/</guid><description>Si estás viendo un mensaje similar a este es demasiado tarde:
Imagen tomada de SegurLatam [@url:https://www.segurilatam.com/tecnologias-y-servicios/ciberseguridad/ransomware-el-objetivo-comun-del-ciberataque-esta-mas-alla-del-ransomware_20210712.html] Para evitar las consecuencias de un ataque de ransomware, hay que tener ciertas precauciones antes de que suceda.
En general no se recomienda pagar (o responder) porque:
No hay garantías de que recuperarás tu información. Señaliza que los ataques son efectivos. Incentiva el modelo de negocio. Respuesta inmediata ante el incidente ↑ Apagar el equipo para evitar que se siga cifrando la información.</description></item><item><title>Notas acerca de usar mac</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/mac/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/mac/</guid><description>Aquí agregaré cuestiones detalles que ayudo a hacer comúnmente.
Como no tengo una mac, no puedo verificar que funcionen en todos los casos.
Mostrar archivos ocultos ↑ En finder:
Command &amp;#43; Shift &amp;#43; . En terminal:
defaults write com.apple.Finder AppleShowAllFiles true kilall Finder Instalar aplicaciones comunes ↑curl -fsSL \ https://raw.githubusercontent.com/Homebrew/install/HEAD/install.sh \ | /bin/bash GPG:
brew install gpg2</description></item><item><title>Cómo aprovechar los NPU del Atlas 800</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/ascend-310/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/ascend-310/</guid><description>Resulta que administro un Servidor de Inferencia Atlas 800 que tiene un Neural Processing Unit Atlas 300I.
El NPU supuestamente tiene:
capacidades de codificación de video superpoderes para calcular redes neuronales Implementé una prueba de concepto para mostrar la inferencia usando OpenCV para detectar imagenes. Funciona, pero no utiliza la NPU.
☐ Sospecho que se tiene que instalar una versión específica de OpenCV2.
Las instrucciones para Atlas 200 DK (traducción)piden instalar localmente:</description></item><item><title>Compartir interfaz gráfica</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/compartir-interfaz-gr%C3%A1fica/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/compartir-interfaz-gr%C3%A1fica/</guid><description>Quiero empoderar a los estudiantes del Taller de Ciberseguridad para interactuar en el mismo proyecto en tiempo real usando una interfaz gráfica.
Eso nos permitiría ser más efectivos al programar en grupo y simplificaría el trabajo de instalación que se haría sólo en la VM que compartimos.
Opciones para compartir control en aplicaciones gráficas ↑Compartir la pantalla puede hacerse con:
Compartir controles desde aplicaciones de videoconferencia.
Tienen el problema de que no permiten usar la computadora para nada más, tienen que hacerse desde el equipo de cómputo en específico, y como no traduce el teclado puede enviar teclas distintas, o por ejemplo, apagar tu wifi.</description></item><item><title>Actualizar mis archivos publicados automáticamente</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/publicar-archivos-de-ci/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/publicar-archivos-de-ci/</guid><description>Tengo varios proyectos que generan archivos con integración continua y actualmente dejan sus archivos en gitlab.com.
Quiero vincular varios de ellos desde un sitio web y que se actualicen conforme van cambiando los archivos generados.
Para implementar esto:
☑ Generar un par de claves criptográficas para SSH.
☑ Configurar un usuario ssh en un servidor. que pueda escribir en un directorio, y permita el acceso con clave pública.
☑ Guardar la clave privada como variable en GitLab (prueba).</description></item><item><title>Máquinas virtuales mínimas</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/vm-minimas/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/vm-minimas/</guid><description>Haciendo retos para enseñar conceptos de ciberseguridad me encontré que no es suficiente generar contenedores con los servicios.
Varias de las protecciones anti-ataque se establecen a nivel de sistema operativo y no pienso desactivar las protecciones de seguridad en mi infraestructura.
Por lo tanto, la única vía de acción que queda es generar para los retos…
Máquinas virtuales mínimas y reproducibles ↑Hay herramientas bien probadas para generar y gestionar máquinas virtuales:</description></item><item><title>Hardening de SSH</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/ssh-hardening/</link><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/ssh-hardening/</guid><description>Siempre hay bots buscando vulnerabilidades en las computadoras conectadas a internet y esa es una de las razones por las que es importante hacer hardening de tus servidores.
Ayer encontré que mi servidor de archivos tenía conexiones persistentes por SSH intentando adivinar la contraseña del usuario root.
En principio no podría entrar porque la configuración de SSH no permite usar root como usuario, pero me pareció lo suficientemente molesto para querer deshacerme de eso, y aproveché la oportunidad de explorar fail2ban para además configurarlo en mi servidor.</description></item><item><title>Probar infraestructura como código</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/testing-iac/</link><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/testing-iac/</guid><description>Hice un repositorio con el que pretendía no volver a configurar mi compu manualmente, sin importar si uso alguno de estos sistemas operativos:
Ubuntu LTS Debian stable Arch Linux Alpine Linux Para verificar que funcionan, instalé
Molecule ↑Este programa sirve para verificar que los paquetes de Ansible funcionan correctamente
En general me ha funcionado bien, y había usado contenedores ejecutando systemd para realizar la prueba de los sistemas.
git clone git@gitlab.</description></item><item><title>Programación a pares con AI</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/programaci%C3%B3n-a-pares-con-ia/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/programaci%C3%B3n-a-pares-con-ia/</guid><description>Cuando vi la demostración de OpenAI Codex me pareció que esto va a ser una gran cosa:
Supuestamente el código que genera es original 99.9% pero existe una discusión acerca de si el modelo es obra derivada de los programas en que se entrenó.
Alternativas para Codex ↑ Otro modelo puede resolver problemas de programación competitiva. Github Co-Pilot ↑Este modelo se utiliza para dar un servicio para ayudarte a programar. Probé este modelo y me pareció que:</description></item><item><title>Notas acerca de Arch</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/arch/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/arch/</guid><description>Hay varias cosas que me encantan acerca de Archlinux:
La documentación es fantástica
Usan el software con muy pocas modificaciones, como documentar los archivos de configuración y sus parámetros por defecto.
Te permite tener un sistema como tu lo quieres sin tener que compilar todo el tiempo.
Si tu paquete no está en la distribución es muy fácil agregarlo y gestionarlo automáticamente.
Hace un tiempo he querido un autoinstalador ↑Aunque sí es padre configurar tu sistema como un bonsai, de repente es cansado gestionar todo cuando cambio de computadora.</description></item><item><title>Markdown</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/markdown/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/markdown/</guid><description>En 2004, un escritor que estudió ciencias computacionales, llamado John Gruber, desarrolló un lenguaje para escribir fácilmente páginas web con sus elementos más comunes.
Tiene pocos elementos, es fácil de usar, es legible directamente, entre otras ventajas.
Antes de markdown hubo muchos, pero markdown es especial porque está diseñado para ser fácil de leer y escribir, y se puede publicar tal cual.
Esa simplicidad ha hecho muy popular el formato, y la gente que empezó a usarlo notó que tenía gran potencial y pequeños problemas.</description></item><item><title>Notas acerca de `pandoc`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/pandoc/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/pandoc/</guid><description>Como odio y amo LaTeX prefiero usarlo tras bambalinas y escribir todo en Markdown.
Una de las cosas que me parece increíble es que puedes usar el mismo texto para generar:
páginas web ebooks presentaciones handouts artículos científicos con el formato correcto Y agregando un poco de magia se pueden generar reportes estadísticos que se actualizan conforme tus datos cambian.
☐ Mi flujo de trabajo para escribir todo en markdown ↑</description></item><item><title>Vulnerabilidades Comunes en Aplicaciones Web</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/vulnerabilidades-en-django/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/vulnerabilidades-en-django/</guid><description>Estoy enseñando a hacer aplicaciones seguras a estudiantes de licenciatura y les dejé un proyecto con requerimientos definidos que usan espacios que suelen tener problemas.
Como ya son niños grandes, les dejé escoger cualquier herramienta para desarrollar.
Y resulta que un equipo escogió django, que se jacta de ser «relajantemente seguro»:
Así que en preparación para la revisión de seguridad, me puse a buscar vectores de ataque interesantes.
Una revisión fácil que se puede hacer es usar el observatorio de seguridad de Mozila</description></item><item><title>Explorando ensamblador</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/ensamblador/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/ensamblador/</guid><description>Las primeras computadoras se programaban moviendo los interruptores del mecanismo.
Era tan difícil, que Alan Turing declaró que:
&amp;ldquo;Se necesitará una gran cantidad de matemáticos hábiles&amp;rdquo;
Actualmente tenemos muchas comodidades para usar las computadoras:
Interfaz gráfica Lenguajes de programación de alto nivel Pero al final, para que funcione todo se tiene que traducir al lenguaje máquina.
Si te quieres dar una idea de cómo funciona el &amp;ldquo;cerebro&amp;rdquo; de una computadora puedes jugar con esta micro computadora y programar un juego de adivinar un número.</description></item><item><title>Cómo hacer citas bibliográficas automáticas en cualquier formato</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/manubot/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/manubot/</guid><description>manubot es un programa para gestionar referencias en artículos.
El programa está muy acoplado a la plantilla del proyecto pero tienen una interfaz multipropósito llamada pandoc-manubot-cite que puede usarse en cualquier lugar.
Agregar manubot a un proyecto ↑Agregar a tu script para generar documentos:
# file: cmd/build-document pandoc --filter=pandoc-manubot-cite --citeproc ${ARGS} Agregar referencias en un texto ↑En el contenido de tu documento agregas:
Este es un libro [@isbn:0-19-852663-6], esta es una web [@url:https://sitio/web/], este es un preprint [@arXiv:1905.</description></item><item><title>Model Driven Architecture no evolucionó, los lenguajes sí.</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/uml-based-vs-programming-languages/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/uml-based-vs-programming-languages/</guid><description>Escuchando la clase de Yegor acerca de UML, me da la impresión de que siempre tuvimos el mismo sueño:
Y a pesar de que programar se ha vuelto mucho más sencillo porque ahora no tenemos que entender:
el funcionamiento interno del hardware (binario), las instrucciones específicas del microprocesador (ensamblador), o cuidar:
el flujo de ejecución (GOTO) el manejo de la memoria (C) la gestión de los hilos (Go, Rust) Hay una diferencia entre el diseñar todo el sistema esperando que funcione, y resolver el problema inmediato, iterando poco a poco.</description></item><item><title>¿Se puede usar múltiples EFI?</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/efi/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/efi/</guid><description>Tengo una computadora con Windows y
no puedo desarrollar en ella correctamente es diferente a mi servidor productivo. Intenté instalar Ubuntu y funciona correctamente, pero sólo tengo 100MB en la partición EFI, y para instalar el firmware de la tarjeta gráfica necesito más de los 18MB libres.
Es muy probable que si hago la partición de EFI más grande Windows deje de iniciar. Esto alguna vez me ocurrió en Windows 7.</description></item><item><title>Configurar DNS en Ubuntu</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/configurar-dns-ubuntu/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/configurar-dns-ubuntu/</guid><description>La configuración de los DNS antes se hacía en /etc/resolv.conf y se configuraba globalmente.
Ahora en los sistemas con systemd se utiliza el sistema resolvectl que permite configurar un DNS diferente por cada interfaz de red.
Eso tal vez podría tener ventajas, pero ahora es más difícil evitar usar la configuración que entrega la red por DHCP.
En una red que te bloquea activamente, es ventajoso poder usar DNS configurado por nosotros.</description></item><item><title>Algunas notas acerca de seguridad informática</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/seguridad-informatica/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/seguridad-informatica/</guid><description>Conviene tener una identidad secreta cuando te dedicas a la ciberseguridad
6 cursos interesantes por USD $79.
Un listado de competencias criptográficas y un paper que habla acerca de sus desventajas y compromisos
Password Hashing Competition y las especificaciones del algoritmo ganador: argon2. Al parecer pronto podría usarse para guardar contraseñas en /etc/paswd en los sistemas que usen libxcrypt.
Un ensayo acerca de la necesidad de criptografía ligera
Un tutorial de ensamblador usando NASM; un repositorio de curiosidades acerca del núcleo Linux que contiene un compendio de post incluyendo una descripción acerca de los IRQ, y las llamadas de sistema.</description></item><item><title>Usando retos CTF para enseñar ciberseguridad</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/retos-ctf/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/retos-ctf/</guid><description>Resulta que diseñé los retos para el Cyber Security Challenge for High School y usé ctfcli para generarlos.
Pequeño inconveniente con la plantilla ↑Parece que la plantilla por defecto no funciona fuera de Debian, porque el equipo de Debian corrige errores en sus versiones, pero el mundo tiene las versiones de vainilla.
Para corregir este problema, cambiar en requirements.txt:
-Flask-SQLAlchemy==2.4.4 +Flask-SQLAlchemy==2.5 Lecciones aprendidas del primer CTF que hice ↑ Si se va a publicar el binario para permitir pruebas locales, es muy importante separar las banderas del binario, o cambiarlas en el binario publicado.</description></item><item><title>Generar aplicaciones vulnerables para prueba de concepto de exploits</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/aplicaciones-vulnerables-para-poc/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/aplicaciones-vulnerables-para-poc/</guid><description>La mayoría de las vulnerabilidades en los programas son errores de gestión de memoria.
Para enseñar cómo funcionan los ataques de desbordamiento de la pila, es importante entender cómo guardan información los programas.
«Smashing the stack for fun and profit» explica relativamente bien cómo funciona todo.
Cómo funciona la pila en IA32.
Cómo funciona la pila en x86_64.
Más acerca de como funciona el stack en x86-64.
Cómo se protegen los programas ↑Al compilar los programas se pueden activar varias opciones de protección.</description></item><item><title>Notas acerca de `gpg`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/gpg/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/gpg/</guid><description>Renovar fecha de expiración cuándo caduca tu llave ↑Para tener el ID de tus llaves, puedes hacer listado de las llaves privadas:
$ gpg -K /home/x/.gnupg/pubring.gpg -------------------------- sec rsa4096 2013-11-29 [SC] [caduca: 2024-10-11] 0EF5D686FC13831A54874C275FC681B4822DABB0 uid [ absoluta ] Joshua I. Haase H. &amp;lt;my@e-mail.com&amp;gt; ssb rsa4096 2013-11-29 [E] [caduca: 2024-10-12] Con el Identificador puedes
ID= # en mi caso es 0EF5D686FC13831A54874C275FC681B4822DABB0 gpg --edit-key ${ID} Clave secreta disponible. sec rsa4096/5FC681B4822DABB0 creado: 2013-11-29 caduca: 2024-10-11 uso: SC confianza: absoluta validez: absoluta ssb rsa4096/C41DC4DB8F46E5B0 creado: 2013-11-29 caduca: 2024-10-12 uso: E [absoluta] (1).</description></item><item><title>Enlaces para instalar mi compu viejita con SSD</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/instalar-archlinux-en-zfs/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/instalar-archlinux-en-zfs/</guid><description>https://wiki.archlinux.org/title/Installation_guide https://wiki.archlinux.org/title/Category:Installation_process https://wiki.archlinux.org/title/Install_Arch_Linux_from_existing_Linux https://github.com/tokland/arch-bootstrap https://github.com/tokland/arch-bootstrap/blob/master/arch-bootstrap.sh https://wiki.archlinux.org/title/Install_Arch_Linux_on_ZFS https://github.com/johnramsden/zectl/blob/master/docs/plugins/systemdboot.md https://kiljan.org/2018/09/23/a-reference-guide-to-zfs-on-arch-linux/ https://github.com/dajhorn/pkg-zfs/wiki/HOWTO-install-Ubuntu-to-a-Native-ZFS-Root-Filesystem https://wiki.archlinux.org/title/Dm-crypt/Encrypting_an_entire_system#Configuring_swap https://wiki.archlinux.org/title/Dm-crypt/Swap_encryption#With_suspend-to-disk_support https://wiki.archlinux.org/title/Dm-crypt/System_configuration#Using_sd-encrypt_hook https://wiki.archlinux.org/title/ZFS https://wiki.archlinux.org/title/Unofficial_user_repositories#archzfs https://github.com/archzfs/archzfs/wiki https://unix.stackexchange.com/questions/394973/why-would-i-want-to-disable-copy-on-write-while-creating-qemu-images https://www.reddit.com/r/zfs/comments/5n2hrq/zfs_cow_ok_for_databasesvms/ http://www.infotinks.com/btrfs-disabling-cow-file-directory-nodatacow/ https://arstechnica.com/civis/viewtopic.php?t=81636 https://serverfault.com/questions/1017443/how-beneficial-are-self-healing-filesystems-for-general-usage https://chrisirwin.ca/posts/btrfs-presentation/ http://infotinks.com/torrenting-cow-filesystems-btrfs-zfs/ https://serverfault.com/questions/987018/should-i-disable-btrfs-cow-for-var-lib-docker#987033</description></item><item><title>Una exploración del análisis binario</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/analizar-binarios/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/analizar-binarios/</guid><description>Lo primero que es importante para revisar binarios es saber cómo funciona una computadora. y por eso te recomiendo leer este libro:
El libro que muestra cómo desarrollar una computadora desde cero .
Luego es importante entender el ciclo del CPU:
Fetch-Decode-Execute.
Me gusta este simulador de CPU donde puedes escribir programas sencillos
Y por último es necesario:
Tener una intuición de qué hacen las operaciones en ensamblador.
Esta introducción al ensamblador explica:</description></item><item><title>Qué algoritmo elegir para tus claves criptográficas</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/claves-ssh-postquantum/</link><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/claves-ssh-postquantum/</guid><description>Me llamó la atención la noticia de que pronto habrá en el mercado computadoras cuánticas con hasta 50 qbits y dado que se pueden descifrar las claves RSA, quise dedicarle unos minutos a investigar si existe un algoritmo para generar claves criptográficas que sean resistentes a la criptografía cuántica.
RSA todavía es seguro (2022) porque aún no hay computadoras cuánticas con suficiente capacidad ↑Se estima que se necesitarían entre 4,000 y 10,000 qbits (ideales) para factorizar RSA 2048.</description></item><item><title>Monitoreo con software libre</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/monitoreo-usando-software-libre/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/monitoreo-usando-software-libre/</guid><description>Herramientas de monitoreo basadas en Nagios ↑Nagios tiene scripts que revisan y son configurables.
http://blog.unicsolution.com/2013/11/best-monitoring-solution-omd-nagios.html http://omdistro.org/ http://blog.unicsolution.com/2014/02/how-to-setup-omd-in-1-hour.html http://mathias-kettner.com/checkmk_monitoring_system.html https://www.icinga.org/
Servicios para monitoreo de infraestructura ↑https://opensource.com/article/19/2/infrastructure-monitoring https://opensource.com/article/18/8/now-available-open-source-guide-devops-monitoring-tools
traefik puede interactuar con algunos sistemas de métricas como Prometheus lo que Prometheus capta desde traefik se puede graficar con Grafana
La dupla de Grafana y Prometheus es muy popular.
Monitoreo de servicios distribuidos ↑Cómo monitorear discos con smartctl
Prometheus para análisis de servicios distribuidos</description></item><item><title>Usar una conexión TLS para encapsular SSH</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/t%C3%BAnel-tls-para-ssh/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/t%C3%BAnel-tls-para-ssh/</guid><description>Resulta, que no puedo usar SSH desde la red de mi trabajo porque las conexiones cifradas que no son HTTPS se bloquean.
Como necesito acceder a ciertos recursos del exterior, estoy configurando un proxy de SSH encapsulado en TLS.
Investigando encontré ejemplos para nginx o stunnel + sshl + traefik.
También se puede usar stunnel para agregar directamente TLS a SSH.
Tengo varios servicios en mi servidor y por eso, tenía que agregar este servicio, como además quiero usar un servidor para mostrar contenido estático, me decidí por nginx:</description></item><item><title>Notas para Python</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/python/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/python/</guid><description>black deja código uniforme y autopep8 sólo corrige errores yapf tiene varias opciones y eso es una desventaja porque genera discusión, además posiblemente no verifica AST.
flake8 verifica posibles problemas en el código.
Todos los pre-commit-hooks disponibles.
Configurar flake8 para no pelearse con black
Usar tipado estático opcionalmente en python ↑A partir de python 3.6 se puede usar una sintaxis opcional para verificar tipos de datos:
def funcion(var: tipo) -&amp;gt; tipo: do_things() Los tipados en python se guardan como anotaciones y el intérprete de python no los verifica.</description></item><item><title>Privacidad</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/privacidad/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/privacidad/</guid><description>Autodefensa digital ↑https://datadetox.myshadow.org/detox/day1/2-search-yourself
www.dialogando.com.mx/privacy-adventure-el-videojuego-para-aprender-a-cuidar-la-privacidad-en-el-smartphone/
Aviso de privacidad ↑Aparentemente, los detalles acerca del procesamiento del uso personal en la GDPR están en el artículo 6:
Article 6.1(a), GDPR, Consent Article 6.1(b), GDPR, Contract Article 6.1(f), GDPR, Legitimate Interest</description></item><item><title>Pequeña investigación acerca de recompensas por encontrar errores</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/bug-bounties/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/bug-bounties/</guid><description>Se movió acá</description></item><item><title>Cómo salir de SSH cuando no responde</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/salir-de-ssh-cuando-no-responde/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/salir-de-ssh-cuando-no-responde/</guid><description> Enter ~ .</description></item><item><title>Cómo anotar webs usando `hypothesis`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/anotar-webs/</link><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/anotar-webs/</guid><description>Cómo anotar con hypothesis en tu sitio web ↑Para empezar a usar anotación en tu web puedes agregar al encabezado de tu web:
&amp;lt;script src=&amp;#34;https://hypothes.is/embed.js&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; Cómo anotar cualquier sitio web ↑Si quieres comentar una web que no incluye este script, también puedes ejecutar el código directamente desde la barra de direcciones del navegador:
javascript:( function(){ window.hypothesisConfig=function(){ return{showHighlights:true,appType:&amp;#39;bookmarklet&amp;#39;}; }; var d=document, s=d.createElement(&amp;#39;script&amp;#39;); s.setAttribute(&amp;#39;src&amp;#39;,&amp;#39;https://hypothes.is/embed.js&amp;#39;); d.body.appendChild(s) } )(); Que agrega ese mismo código en cualquier página o PDF que consultes en tu navegador.</description></item><item><title>Cómo usar `pandoc` desde HUGO.</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/usar-pandoc-desde-hugo/</link><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/usar-pandoc-desde-hugo/</guid><description>Mi principal interés en esta característica es mostrar la bibliografía desde Hugo.
También estoy acostumbrado a usar otras características pero por el momento no he tenido problemas con eso.
Hugo tiene soporte para usar pandoc y lo único que hay que hacer es renombrar los archivos de nombre.md a nombre.pdc.
Desafortunadamente, no se puede configurar la línea de comandos con que se compila el archivo.
Las soluciones propuestas son:
Usar un script de pandoc que contenga los comandos apropiados</description></item><item><title>Cómo funciona un GPS</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/c%C3%B3mo-funciona-un-gps/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/c%C3%B3mo-funciona-un-gps/</guid><description>Aparentemente, con 4 satélites se puede calcular la posición en la tierra por la diferencia entre el tiempo de cada uno de ellos.
Los sistemas de GPS comunican 6:
La posición de cada satélite en órbita. La hora en que se envía el mensaje. Información acerca del estado de la atmósfera para corregir la latencia causada por la refracción de la señal en la atmósfera.</description></item><item><title>¿Ponerle swap a un servidor?</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/swap/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/swap/</guid><description>Ayer configuré un servidor con un terabyte de memoria y pensé que tal vez no necesito agregarle área de intercambio.
Sin embargo, antes de dejar esa decisión en firme, quise investigar qué problemas me podría traer no tener área de intercambio.
Éstas son mis conclusiones.
Qué es el área de intercambio y por qué conviene usarla ↑El área de intercambio (swap space) es un espacio de disco que se utiliza para guardar la memoria no utilizada.</description></item><item><title>Cómo diagnosticar tus problemas de red</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/diagnosticar-la-red/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/diagnosticar-la-red/</guid><description>Poder intercambiar información es la característica que le da valor a las computadoras.
Internet nos da acceso a todo el conocimiento de la humanidad y aprovechando eso podemos resolver problemas que solos no podríamos.
Tenemos al alcance toda la sabiduría y conocimiento de la humanidad y aunque no podemos usarla toda al mismo tiempo (miren lo que le pasó a Fausto), vivir en estos tiempos nos permite resolver cualquier problema.</description></item><item><title>Notas acerca de YAML</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/yaml/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/yaml/</guid><description>La especificación oficial de YAML en 2021 es la tercera revisión (1.2).
El formato tiene varios problemas y casos que podrían fallar de maneras inesperadas, por lo que se dice que YAML &amp;ldquo;es inseguro por defecto&amp;rdquo;.
Por esa razón, se recomienda usar un subconjunto de YAML más estricto.
Parece que se puede utilizar filebeat para verificar un archivo
$ FILE=.yml $ filebeat test config -c ${FILE} Pero sería mejor usar un verificador dedicado para yaml:</description></item><item><title>Notas acerca de `systemd`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/systemd/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/systemd/</guid><description>Reiniciar el conteo de unidades fallidas ↑UNIT= sudo systemctl reset-failed ${UNIT}</description></item><item><title>Esquema mínimo para páginas web</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/wireframes/</link><pubDate>Sat, 10 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/wireframes/</guid><description>Al igual que todas los productos que involucran desarrollo, empezar a trabajar sin tener claro el contexto y los criterios de éxito puede hacer que un proyecto falle.
La idea de tener un esquema mínimo para una página web es planear de manera barata y específica la funcionalidad de una página web. Antes de invertir esfuerzo en el código de la página.
Eso significa que este trabajo debería ser sencillo de trabajar, hacer sencillo el uso general, pero no permitir tanta personalización (al menos en la primera etapa) y debería permitir hacer comentarios en los elementos.</description></item><item><title>Trabajar con archivos PDF</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/comprimir-pdf/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/comprimir-pdf/</guid><description>Cómo comprimir PDFs ↑El comando que utilizo para bajar la resolución de las imágenes en archivos y que así ocupen menos espacio.
#!/bin/sh /usr/bin/gs \ -o ${2} \ -sDEVICE=pdfwrite \ -dPDFSETTINGS=/ebook \ -dDownsampleColorImages=true \ -dDownsampleGrayImages=true \ -dDownsampleMonoImages=true \ -dColorImageResolution=300 \ -dGrayImageResolution=300 \ -dMonoImageResolution=300 \ -dDetectDuplicateImages=true \ -dCompressFonts=true \ -f ${1} Guardé en mis archivos un alias llamado downsample-pdf.
Extraer páginas de un archivo PDF ↑pdftk A=entrada.pdf cat A1 output archivo.pdf Convertir PDF en imágen ↑pdftoppm ${FILENAME} ${FILENAME%.</description></item><item><title>Presupuesto de aws</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/presupuesto-de-aws/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/presupuesto-de-aws/</guid><description>Gestiono infraestructura para clientes pequeños que en general no usan demasiado, tengo algunos proyectos pequeños en AWS y en general el uso no ha sido suficiente para cobrar.
Sin embargo, es posible que si sigo creciendo en algún momento empiece a tener costos y quiero poder cobrarle a cada quién su uso de infraestructura.
Por esto, estoy pensando seguir esta guía.</description></item><item><title>Configuración de Code para usar controles de VIM</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/code/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/code/</guid><description>https://lucasmcdaniel.com/vs-code-with-vim/</description></item><item><title>Living off the land</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/living-off-the-land/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/living-off-the-land/</guid><description>Los ataques de vivir de la tierra son cada vez más comunes, symantec tiene este reporte al respecto
Guía para UNIX Guía para Windows</description></item><item><title>Cómo funciona la gestión de trabajos en UNIX</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/c%C3%B3mo-funciona-la-gesti%C3%B3n-de-trabajos-en-unix/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/c%C3%B3mo-funciona-la-gesti%C3%B3n-de-trabajos-en-unix/</guid><description>Entré a este problema porque he portado varios de mis scripts a execline y me encontré con que foreground no pasa las señales a sus hijos.
Parece que el problema es más complejo.
Aquí hay un poco acerca de cómo funcionan las señales como medio de comunicación entre procesos.</description></item><item><title>Cómo montar un servidor de escritura colaborativa.</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/escritura-colaborativa/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/escritura-colaborativa/</guid><description>Es posible generar una instancia auto-gestionada de OverLeaf y Adrián Martinez compartió el código. El repositorio oficial de Overleaf tiene instrucciones archivadas.
Yo prefiero escribir con pandoc y manubot, por lo que favorezco HedgeDoc. La configuración de HedgeDoc para docker se puede encontrar en su sitio oficial.
También está padre que se puede usar Rmarkdown para presentar resultados, y se puede modificar la plantilla de LaTeX para mostrar afiliaciones, además existen varios plugins para pandoc que se encargan de los metadatos.</description></item><item><title>Secretos en `docker`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/secretos-en-docker/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/secretos-en-docker/</guid><description>Me gusta que se puede gestionar la infraestructura de desarrollo para cualquier proyecto y que con ese mismo archivo se puede desplegar infraestructura productiva.
Sin embargo, la manera tradicional de usar usar variables para entregar secretos es inseguro, porque cualquiera con acceso al sistema puede leerlas. Por eso hay investigadores de seguridad buscando secretos en docker
Para agregar secretos durante la construcción de las imágenes se puede usar BuildKit.
Parece que no había una buena manera para guardar contraseñas en docker hasta que agregaron los secretos como objetos a docker swarm.</description></item><item><title>Foreground no pasa señales a sus hijos</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/execline-foreground-no-pasa-se%C3%B1ales-a-hijos/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/execline-foreground-no-pasa-se%C3%B1ales-a-hijos/</guid><description>I have an editor wrapper script in bash like this:
editor ${file} spell-check ${file} vcs-commit ${file} I translated it to execline (pseudocode):
foreground { editor ${file} } foreground { spellcheck ${file} } vcs-commit ${file} On bash, the editor receives ^C and ignores the signal properly.
On execline, foreground receives ^C and closes the whole script, maybe causing me to lose the work done so far.
Two possible solutions would be:</description></item><item><title>Instalar una impresora Epson en Arch Linux</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/impresora-en-arch/</link><pubDate>Sat, 26 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/impresora-en-arch/</guid><description>Uso Arch desde hace varios años y nunca había tenido que imprimir directamente.
Pero ahora que tengo una impresora inalámbrica, me gustaría poder usarla.
ArchWiki dice que debería instalar CUPS, iniciar el servicio e instalar el controlador apropiado ^[que agregué en la página de problemas específicos de impresora].
Como es una impresora inalámbrica, debería instalar nss-mdns y activar Avahi.
Opcionalmente, podría [✓] instalar sane-airscan para usar el escáner
Además, instalé:</description></item><item><title>Plataforma digital para enseñanza</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/plataformas-digitales/</link><pubDate>Sat, 26 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/plataformas-digitales/</guid><description>[✓] Instalar una aplicación en el servidor para gestionar el material.
Instalar editor colaborativo para actividades
Se puede configurar el DNS de Gandi.net desde una API.
Varias plataformas para educación en línea basadas en software libre.
Moodle que tiene este orquestador de docker para lanzar el servicio
Chamilo que tiene este orquestador para lanzar los servicios
Odoo que es un sistema para gestionar tu empresa y tiene un módulo de e-learning</description></item><item><title>SSH sin contraseñas</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/ssh-sin-contrase%C3%B1as/</link><pubDate>Sat, 26 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/ssh-sin-contrase%C3%B1as/</guid><description>Para conectarse de manera segura a un servidor se pueden usar pares de claves criptográficas, que al menos en el corto plazo, se puede considerar más seguras que las contraseñas.
Puede usarse ssh desde Linux, windows y mac &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;-.
Linux y mac por defecto tienen terminales, porque ambos cumplen con POSIX.
En Windows, puede usarse ssh desde PowerShell. Se configura muy similar a como se configuraría en bash, aunque también puede configurarse ssh para PowerShell desde la interfaz gráfica y mediante este registro.</description></item><item><title>Salir de `rbash`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/salir-de-rbash/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/salir-de-rbash/</guid><description>Configuré un servidor para que compartamos en el taller hacker e intenté configurar byobu para usar rbash.
No es posible debido a que usa las funcionalidades prohibidas. Pero encontré estas recomendaciones para salir de rbash si está mal configurado:
Usar un lenguaje de programación para ejecutar una consola. Ejecutar bash en modo interactivo si está en el PATH.</description></item><item><title>Inicio de sesión automático</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/inicio-de-sesi%C3%B3n-autom%C3%A1tico/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/inicio-de-sesi%C3%B3n-autom%C3%A1tico/</guid><description>Como mi sistema operativo y mi directorio home están cifrados, cada que inicia mi computadora tengo que usar una contraseña, y para iniciar el sistema tengo que usar otra.
Prefiero configurar mi computadora para auto iniciar sesión.
Al parecer esto es mucho más sencillo en Arch que en otras distribuciones, porque hay menos partes móviles y las configuraste tú mismo.
Esta misma configuración no necesariamente funciona en otras distribuciones, aunque el procedimiento para Ubuntu es similar.</description></item><item><title>Anotaciones acerca de wayland</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/wayland/</link><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/wayland/</guid><description>Supuestamente la nueva evolución de entorno gráfico es Wayland que permite que las aplicaciones dibujen ellas mismas su interfaz gráfica y actualizar instantáneamente las aplicaciones cambiando entre secciones de memoria.
Aún no lo he probado porque uso dwm que funciona sobre X.
Parece que a veces la gente tiene problemas para compartir pantalla con Wayland y hay que reemplazar varias aplicaciones por su contraparte en Wayland.
Instalar dwl ↑Cómo no quiero aprender a usar sway encontré dwl, un gestor de ventanas dinámicas para wayland</description></item><item><title>Desactivar el módulo `keymap` si no puedes usa</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/no-funcionan-ciertas-teclas/</link><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/no-funcionan-ciertas-teclas/</guid><description>Activé el módulo keymap en initramfs y dejaron de funcionar en terminal las teclas ñ, acentos, etc.</description></item><item><title>Cómo desarrollar JS usando TDD</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/desarrollar-javascript-tdd/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/desarrollar-javascript-tdd/</guid><description>Me gusta Desarrollar Dirigido por Pruebas (Test Driven Development) porque permite saber que todo funciona como se espera 1, avisa cuando los problemas importantes están resueltos y cuando hay un error facilita identificar dónde está.
Las pruebas empoderan al equipo para hacer cambios sin miedo.
Diseñar el código para evaluarlo tiene ventajas porque promueve que el código sea modular, acoplado suavemente, bien documentado2 y otras buenas prácticas.
También creo que es importante tener automatizado lo más posible a la hora de programar.</description></item><item><title>¿Cómo utilizar servicios de fuera de tu página?</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/cors/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/cors/</guid><description>Para evitar que tu información se envíe a donde no debe, los navegadores no reciben información de un sitio diferente al que estás visitando.
Y para permitir que el navegador utilice servicios de otro sitio, ese otro sitio debe indicar qué servicios pueden usar estos servicios. Este sistema se llama Cross-Origin Resource Sharing (CORS).
El servicio externo que quieres usar en tu sitio web debe utilizar encabezados para decir qué sitios pueden usar esta información, los encabezados son:</description></item><item><title>Cómo registrar los nombres de dominio para enviar correos con SES</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/dns-para-ses/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/dns-para-ses/</guid><description>La documentación oficial dice que debes agregar los dominios desde la consola de SES.
Hay que agregar 4 entradas al DNS para acreditar que posees el dominio.
Un TXT _amazonses. con una cadena aleatoria
3 CNAMEs para habilitar el formato de correo.
Al editar estos dominios, es importante poner un punto al final para que los dominios entren correctamente.
Se puede usar esta herramienta en línea para verificar la propagación de los registros</description></item><item><title>Cómo separar costos de un servicio de AWS.</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/how-to-split-costs/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/how-to-split-costs/</guid><description>Quiero dejar los costos de un proyecto hecho en AWS en manos de mi cliente.
Parece que para separar los costos, se etiquetan los recursos de AWS y se adjuntan a un centro de costos, que luego se puede adjuntar a .
How to create a billing user I AWS.
También entiendo que se puede limitar el presupuesto de uso de los recursos.
Etiquetas para gestionar costos</description></item><item><title>Programar en manada</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/programar-en-masa/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/programar-en-masa/</guid><description>Me sorprendió escuchar acerca de programar en manada (fui un poco liberal en la traducción: manada suena mejor que muchedumbre, turba, multitud… Espero que la traducción tenga mejores connotaciones que el nombre en inglés) y tuve que investigar al respecto.
El principal argumento a favor de programar en grupo es que la limitante para programar no es teclear, sino pensar acerca del problema.
Y parece que además trae beneficios como:</description></item><item><title>Detalles instalando Arch en Librem</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/instalar-archlinux-en-librem/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/instalar-archlinux-en-librem/</guid><description>Instalé usando la imagen oficial en un chroot con btrfs en un sistema de archivos cifrado.
Instalé los paquetes principales que necesito:
DATE=&amp;#34;$(date -I | sed -e s/-/./)&amp;#34; web &amp;#34;https://mirrors.edge.kernel.org/archlinux/iso/${DATE}/archlinux-bootstrap-${DATE}-x86_64.tar.gz&amp;#34; web &amp;#34;https://mirrors.edge.kernel.org/archlinux/iso/${DATE}/archlinux-bootstrap-${DATE}-x86_64.tar.gz.sig&amp;#34; curl &amp;#39;https://keyserver.ubuntu.com/pks/lookup?op=get&amp;amp;search=0x4aa4767bbc9c4b1d18ae28b77f2d434b9741e8ac&amp;#39; \ | gpg --import gpg --verify ~/web/mirrors.edge.kernel.org/archlinux/iso/${DATE}/archlinux-bootstrap-${DATE}-x86_64.tar.gz.sig sudo bsdtar -xf ~/web/mirrors.edge.kernel.org/archlinux/iso/2021-04-01/archlinux-bootstrap-2021-04-01-x86_64.tar.gz -C /mnt/arch root.x86_64 cd /mnt/arch sudo mv sudo bin/arch-chroot /mnt/arch pacman -Syu pacman -S archlinux-keyring pacman-key --init pacman-key --populate archlinux Descomentar los mirrors de EUA, Mexico y Worldwide en /mnt/arch/etc/pacman.</description></item><item><title>Firma de paquetes de arranque durante actualización en PureOs</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/firma-de-paquetes-en-purism/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/firma-de-paquetes-en-purism/</guid><description>I think Purism developers have done a wonderful job envisioning a system that is able to tell you when your boot has been tampered with.
There is an improvement opportunity on the timing where the boot components are signed.
As of now, the boot time components can only be signed on boot, that means that the process you have to follow is:
Update packages. Reboot (Trust the update has gone well) Sign the packages at boot time.</description></item><item><title>Incompatibilidad de ABI</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/diferente-abi-dentro-de-docker/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/diferente-abi-dentro-de-docker/</guid><description>Resulta que no quiero volver a configurar manualmente mi computadora, independientemente de si estoy usando alguno de varios sistemas operativos.
Me pareció un buen experimento para generar un sistema de pruebas de infraestructura que puede detectar los cambios en el código cuándo las actualizaciones dejan de funcionar.
Pero resulta que estoy probando la configuración de Parabola GNU/Linux que es lo que quiero usar Dentro de un bubulubu Ubuntu.
Como Archlinux ya actualizó glibc, No puedo ejecutar los contenedores salvo con un horrible hack que consiste en reemplazar glibc con una versión menor.</description></item><item><title>Cómo usar `systemd` en docker</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/systemd-docker/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/systemd-docker/</guid><description>podman puede ejecutar systemd ↑A partir de systemd &amp;gt;= 248 y docker &amp;gt;= 20.10.6 no puede ejecutarse systemd dentro de docker.
La solución es migrar a podman, que está optimizado para ejecutar systemd.
Cómo hacer funcionar docker en OSX ↑Hoy diagnostiqué cómo hacer funcionar systemd en OSX porque es la virtualización que funciona en una mac nueva con arquitectura ARM. Aún no funciona Parallels o VMWare aún no funcionan en Apple M1 aunque parece que qemu sí.</description></item><item><title>Notas acerca de cómo entender cómo funciona una computadora.</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/entender-c%C3%B3mo-funciona-el-sistema/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/entender-c%C3%B3mo-funciona-el-sistema/</guid><description>Parece que puedes utilizar statemap para ver qué hace tus sistema y un video que demuestra la clase de visualizaciones que puede hacer con información que obtiene de dtrace.
As you deploy your microservices brace for those kind of surprises and build the ability to actually debug these systems and do not be satisfied with what you think is the answer.
Ben Sigelman</description></item><item><title>Enlaces útiles de Infraestructura como Código</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/gestionar-red-como-c%C3%B3digo/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/gestionar-red-como-c%C3%B3digo/</guid><description>Enlaces prometedores ↑https://nwmichl.net/2020/10/28/network-infrastructure-as-code-with-ansible-part-1/ https://nwmichl.net/2020/11/18/network-infrastructure-as-code-with-ansible-git-part-2/ https://nwmichl.net/2020/12/01/network-infrastructureascode-with-ansible-git-part-3/
Gestionar la configuración de tus respaldos con git</description></item><item><title>¿Cómo monitorear con prometheus?</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/prometheus-y-qmail/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/prometheus-y-qmail/</guid><description>Estoy aprendiendo a usar prometheus y quiero instalar mi servidor de correo.
¿Qué medir? [@isbn:978-1-492-03414-8] ↑RED: Requests, Errors, Duration USE: Utilization (how full?), Saturation (how many queued elements?), Errors.
For both batches and individual items.
In caches, measure overall cache hits and cache misses.
Cómo nombrar las mediciones ↑(biblioteca)_nombre_unidad_(total|count|sum|bucket) Cada servicio tendría la misma métrica si usa la biblioteca.
¿Qué son las etiquetas? ↑diccionarios que se agregan a la métrica para diferenciarla</description></item><item><title>coreboot en mi librem</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/coreboot/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/coreboot/</guid><description>Compré mi librem 15 y quiero instalar Parabola GNU/Linux pero tengo miedo de dejarla inutilizable porque nunca he usado en Coreboot.
Debería ser sencillo porque Coreboot puede iniciar linux directamente aunque para gestionar la seguridad del inicio del sistema se usa heads.
Enlaces prometedores ↑Instrucciones para construir coreboot y probarlo en una máquina virtual usando qemu. Además las instrucciones oficiales para usar qemu.
Documentación de coreboot
Un proyecto para hacer fácil de usar coreboot llamado skulls</description></item><item><title>Diagrama de dependencias</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas-de-dependencias/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas-de-dependencias/</guid><description>Cada vez encuentro más problemas donde puedo usar grafos.
Esta vez quise hacer un programa de estudios usando graphviz.
Enlaces prometedores ↑Diagramas de estado con graphviz
Documentación de Graphviz
Descripción del lenguaje DOT
Cómo generar diagramas con Graphviz usando scripts que generan el código
Cómo poner nodos en el mismo nivel en el algoritmo dot
Cómo forzar nodos en al menos el mismo nivel, considerando que queremos un plan de estudios Atributos que es posible usar (Probablemente son más sencillos de consultar en man dot.</description></item><item><title>Generar un contenedor de OpenVAS</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/openvas/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/openvas/</guid><description>Desde Kali Linux ↑El script de configuración de Kali Linux requiere que el contenedor ejecute systemd.
# apt-get update &amp;amp;&amp;amp; apt-get install gvm openvas # gvm-setup Desde Debian 10 ↑# https://launchpad.net/~mrazavi/+archive/ubuntu/gvm $ sudo apt-get install postgresql $ sudo add-apt-repository ppa:mrazavi/gvm $ sudo apt install gvm | A note for GVM 10 users: | | GVM-10 supported both SQLite and PostgreSQL as database backend for gvmd. Unfortunately GVM-11 only supports PostgreSQL, so if you are using SQLite backend, you have to migrate to PostgreSQL.</description></item><item><title>Diagrama de dependencias</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/diagrama-de-dependencias/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/diagrama-de-dependencias/</guid><description>He notado que muchas cosas pueden representarse como grafos, pero no conozco herramientas muy buenas para representarlas.
Me da la impresión que hacer los diagramas con código debería ser relativamente sencillo, pero siempre que lo intento resulta mucho más feo de lo que espero y más inflexible.
Quiero hacer un diagrama de dependencias entre materias, con información acerca de las materias y mostrando las dependencias.
Ayudaría que el tamaño de los nodos sea estático.</description></item><item><title>Un bot de telegram</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/bot-telegram/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/bot-telegram/</guid><description>Un amigo me invitó a colaborar en el desarrollo de un bot de telegram y para probar que funcionaba registré un bot usando el BotFather.
Parece ser que una dependencia del código importa el objeto telebot pero corresponde a pyTelegramBotApi y no a telebot.
Otros enlaces interesantes ↑Otra biblioteca para hacer bots de telegram
Explicación del API para enviar archivos
Los bots sólo pueden ver todos los mensajes si son administradores</description></item><item><title>Hacer favicon</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/hacer-favicon/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/hacer-favicon/</guid><description>Hacer una imagen para mostrar como logo con las medidas:
96 x 96 px
Ejecutar el comando favicon-from-png</description></item><item><title>Cómo elegir una buena contraseña</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/elegir-una-buena-contrase%C3%B1a/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/elegir-una-buena-contrase%C3%B1a/</guid><description>Las contraseñas que utilizamos suelen ser inseguras y difíciles de recordar. El mejor proceso que conozco para generar contraseñas Necesitas:
Un dado (puedes usar 5 para más rapidez) Una lista de palabras como esta Procedimiento:
Lanzas 5 dados Eliges la palabra de la lista que sale Repites 5 veces La contraseña que elegiste es aleatoria, y está elegida desde 6^25 posibilidades 1.
Una alternativa divertida pero no recomendada Un generador de contraseñas de xkcd aunque hay quienes disputan que son vulnerables a ataques de diccionario.</description></item><item><title>Cómo identificar organismos</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/id-organismos/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/id-organismos/</guid><description>La mayoría del ADN puede mutar sin afectar a los organismos, no todo el ADN es funcional y el ADN de regulación se interpreta con ciertas libertades.
Si ocurre una mutación, alguno de los múltiples mecanismos de reparación de la célula podría reparalo.
Pero existen unas pocas secuencias que si mutan, el organismo muere en casi todos los casos.
Por eso hay muy pocas mutaciones por ejemplo de los ribosomas, porque cada mutación allí podría generar proteínas defectuosas que casi siempre hacen que la célula muera dolorosamente.</description></item><item><title>Enlaces acerca de Typesetting</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/typesetting/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/typesetting/</guid><description>Cómo ajustar texto en inkscape.
Varios ajustes profesionales en $LATEX$.</description></item><item><title>Redes neuronales</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/redes-neuronales/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/redes-neuronales/</guid><description>Explicación del mecanismo detrás de las RNN.
Código para una red neural que procesa caracteres
Cómo funcionan las redes neuronales
Un libro acerca de redes neuronales y aprendizaje profundo
Generador de imágenes a partir de ruido
El curso de google</description></item><item><title>Deuda técnica</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/deuda-t%C3%A9cnica/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/deuda-t%C3%A9cnica/</guid><description>Chiquete define la deuda técnica como
&amp;ldquo;el costo del sistema desde que se entrega hasta que se desecha&amp;rdquo;
de acuerdo a Taguchi.</description></item><item><title>Cómo hice una API de correo con AWS Lambda</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/c%C3%B3mo-hacer-un-api-de-correo/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/c%C3%B3mo-hacer-un-api-de-correo/</guid><description>Usar una interfaz POST desde python:
bottle
Convertir bottle a diccionario
ApiServer
Cómo usar una lambda de AWS
Usar Lambda de AWS para responder mensajes
Joan Roach recomienda no usar Terraform para desplegar lambdas porque el despliegue de la arquitectura se acopla al código y al cambiar se regenera toda la arquitectura.
Tutorial paso a paso para cuenta de Gmail Enviar correos desde python Enviar correos desde python
Cómo enviar correos en django</description></item><item><title>Integración continua</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/ci/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/ci/</guid><description>Consejos de Victoria ↑ Consejos de dirección de equipo técnico Proceso para documentar Crear un servicio de chat propio Renombrar imágenes con AWK Respaldar toda tu data con cron Cómo descargar tus repos de git Elegir buenos alias de bash Configurar un Makefile auto-documentado.
Un tutorial para hacer Makefiles portables.
un ejemplo portable de make para CI.
Un Makefile para hacer tu sitio web.
Configurar repositorio para proyecto de python.</description></item><item><title>Notas acerca de «Machine Learning: What Job-Ready Students Need to Learn, and How to Educate on It»</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/2021-02-23-machine-learning/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/2021-02-23-machine-learning/</guid><description>Eric Siegel PhD
Columbia University Computer Science
Predictive analytics forum.
Predictive Analytics and Deep Learning are functional synonymous
Both the business and number crunching need to learn both sides.
Data -&amp;gt; Machine learning -&amp;gt; Model -&amp;gt; Predictions
Eager students flock to hands-on Educators enable them Organizational process
Business objective Prediction objective Data Prep Apply ML Deployment Evaluate and maintain Project leader in-depth:
ML strategic or tactical? how to pick first project Learning Objective: Generate value with ML.</description></item><item><title>Instalar Kali en WSL2</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/kali-on-wsl2/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/kali-on-wsl2/</guid><description>Cada que se requiere que use windows, termino usando para la mayoría de mis actividades Linux por medio de WSL.
Para poder instalar intenté reiniciar la información.
Como estoy en un puesto de Seguridad Informática, instalé Kali siguiendo la documentación oficial pero parece que Kali usa la existencia del directorio /mnt/wsl para verificar si está en WSL2.
El script más adecuado que encontré: entre varias formas para detectar WSL:
export WSL=no WSLVER=&amp;#34;&amp;#34; if [[ &amp;#34;$(&amp;lt; /proc/version)&amp;#34; = *[Mm]icrosoft* ]]; then WSL=yes if [[ -e &amp;#34;/proc/config.</description></item><item><title>Enlaces para aprender Golang</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/golang/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/golang/</guid><description>En el canal gophers🇲🇽mx recomiendan «El libro Azul» para aprender Go y este libro para aprender con pruebas unitarias.</description></item><item><title>Notas para usar hojas de cálculo de Google</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/api-descargar-google-spreadsheets/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/api-descargar-google-spreadsheets/</guid><description>Estoy considerando usar hojas de cálculo en algún proyecto.
Si quiero descargar los datos para hacer análisis locales estos artículos dicen cómo:
La página del API de Google para hojas de cálculo.
Conceptos del API de Google para hojas de cálculo.
Tutorial rápido para usar hojas de cálculo en Go.
Tutorial rápido para usar hojas de cálculo en python.
Se puede usar una petición GET para descargar la primera página de la hoja de cálculo.</description></item><item><title>Editor de texto</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/editor-de-texto/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/editor-de-texto/</guid><description>Mi configuración actual ↑Mi editor preferido es vis, porque no se mete en tu camino, te permite ejecutar cualquier comando sobre el texto y permite usar expresiones regulares estructurales.
También me gusta:
la posibilidad de seleccionar texto y ejecutarlo de acme.
los múltiples plugins de nvim.
las revisiones automáticas de IntelliJ IDEA, sus funciones de refactorización, y las acciones contextuales.
Sin embargo, cuando uso IntelliJ me siento frustrado por la imposibilidad de hacer más de una acción en la terminal y termino abriendo una consola nueva y un editor de texto que funciona en la consola.</description></item><item><title>Mis notas acerca de cómo funciona un transistor</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/transistor/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/transistor/</guid><description>Un transistor es un componente electrónico con 3 partes que cambia el flujo de la corriente eléctrica cuando se aplica un voltaje a la parte central.
De manera física están formados por un sandwich de semiconductores con más electrones libres (Negativo) o menos electrones (Positivo).
O por un Complemento Semiconductor de Óxido y Metal que tiene las mismas propiedades en un espacio más reducido.
Los componentes se pueden conectar PNP o NPN y la configuración tiene propiedades diferentes.</description></item><item><title>Listas malware</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/listas-malware/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/listas-malware/</guid><description> https://someonewhocares.org/hosts http://ww.malwaredomains.com https://winhelp2020.mvps.org https://pgl.yoyo.org/adservers</description></item><item><title>Revisar plagio</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/revisar-plagio/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/revisar-plagio/</guid><description>Plagio es cuando haces pasar el trabajo o las ideas de alguien más como tuyas.
La Universidad de Indiana tenía unos muy buenos tutoriales para reconocerlo y evitarlo pero hoy (2021-10-22) no funcionan sus servidores.
Para evitarlo, hay que seguir ciertas reglas:
Si es una cita textual:
encerrar la cita entre comillas agregar una referencia que incluye el lugar exacto donde se encuentra en el texto agregar la bibliografía en el documento Si es una paráfrasis puede sólo agregarse la referencia y la bibliografía.</description></item><item><title>No se muestra el menú en `libreoffice`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/men%C3%BA-libreoffice/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/men%C3%BA-libreoffice/</guid><description>En Ubuntu 20.04 LTS, con LibreOffice 6.4.4.2 40(Build:2) no se muestra el menú.
Desactivar OpenGL no funciona para mostrar los menúes.
No se muestra el menú usando ALT
Desinstalar libreoffice-gtk3 corrige el problema.</description></item><item><title>Notas acerca de GDB.</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/gdb/</link><pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/gdb/</guid><description>El programa que quieres analizar se debe compilar con las banderas de compilación (CCFLAGS) -g o --debug para mantener los nombres de variables y a veces de funciones.
También se pueden usar los símbolos de depurado desde un archivo a parte.
gdb programa Detener la ejecución del programa ↑Para detener el programa en algún momento, se usa break ${FUNCTION_OR_LINE} [ if ${CONDITION} ] para generar un punto de descanso.
Se puede hacer condicional a un descanso después de haberlo establecido:</description></item><item><title>Cómputo en la nube</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/c%C3%B3mputo-en-nube/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/c%C3%B3mputo-en-nube/</guid><description>Contenedores y máquinas virtuales.</description></item><item><title>Descriptores de archivos</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/file-descriptors/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/file-descriptors/</guid><description>Los programas en UNIX tienen varias entradas y salidas, siempre son al menos 3:
+-----------------------+ +-----------------------+ | | | | stdin (0) | Primer proceso | stdout (1) stdin (0) | Segundo proceso | stout (1) ------------&amp;gt;| |---------------&amp;gt;|-------------&amp;gt;| |---------------&amp;gt; | | | | | | | | | | | | | | | | +-----------------------+ +-----------------------+ | | | | | stderr (2) | stderr (2) | | | | v v Los procesos se pueden comunicar entre sí intercambiando descriptores de archivo.</description></item><item><title>Trucos para Nextflow</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/nextflow/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/nextflow/</guid><description>/home/x/xihh/techno.nomia.mx
Usar scripts de awk en Nextflow ↑process awk { input: output: shell: &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34; awk -f &amp;#39;{print $1}&amp;#39; !inputfile &amp;gt; !outputfile &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34; } Usar la salida de un proceso varias veces ↑I&amp;rsquo;m implementing a Nextflow workflow where each process can give multiple outputs that may be needed downstream on different processes.
process multiple_outputs { input: tuple id, input from previous_process output: tuple id, input_for_a, input_for_b, input_for_a_b into downstream } Nextflow documentation states that operator into can use multiple channels and promotes channel duplication as a pattern.</description></item><item><title>Mis anotaciones y trucos para docker.</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/docker/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/docker/</guid><description>Cuando tienes un contenedor que quieres usar como imagen:
docker commit contenedor nombre-imagen:etiqueta El entorno de la consola tiene preferencia sobre los valores en el archivo de entorno.
Se pueden utilizar muchos más contenedores que máquinas vituales
Proteger secretos en docker ↑Usé este manual para configurar la credencial de docker desde pass.
dfimage permite ver los archivos de docker. dfimage de CenturyLabs referenciado en 1
docker-squash permite reducir el tamaño y eliminar archivos intermedios.</description></item><item><title>Configurar NAT con nftables</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/nat-con-nftables/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/nat-con-nftables/</guid><description>nft es la nueva generación de iptables de firewall para Linux basada en netfilter.
Para un curso que estoy haciendo me cambiaron el uso de un servidor por la configuración del firewall, y este artículo es para recordarme lo que hice.
Es muy importante permitir la re-dirección de paquetes en el núcleo:
$ sudo sysctl net.ipv4.ip_forward=1 $ sudo sysctl net.ipv4.conf.enp1s0.forwarding=1 Se puede verificar si es el caso con el comando</description></item><item><title>Firewall</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/firewall/</link><pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/firewall/</guid><description>Para hacer un firewall en tu infraestructura podrías usar nft.
https://wiki.nftables.org/wiki-nftables/index.php/Performing_Network_Address_Translation_(NAT)
https://unix.stackexchange.com/questions/555465/port-forwarding-nat-with-nftables
https://www.ssh.com/ssh/tunneling/example
https://wiki.archlinux.org/index.php/Nftables
https://www.haproxy.org/
https://linux-audit.com/nftables-beginners-guide-to-traffic-filtering/
https://wiki.nftables.org/wiki-nftables/index.php/Logging_traffic
Quiero configurar un firewall para las siguientes reglas:
Permitir entrada al puerto 22 Redirigir puertos 80 y 443 a 10.0.0.11 Redirigir puerto 22210 a 10.10.0.146 22 sudo nft add table inet my_table sudo nft add chain inet my_table my_input &amp;#39;{ type filter hook input priority 0 ; policy drop ; }&amp;#39; sudo nft add chain inet my_table my_forward &amp;#39;{ type filter hook forward priority 0 ; policy drop ; }&amp;#39; sudo nft add chain inet my_table my_output &amp;#39;{ type filter hook output priority 0 ; policy accept ; }&amp;#39; # Allow administration port sudo nft add chain inet my_table my_input &amp;#39;{ type filter hook input priority 0 ; policy drop ; }&amp;#39; sudo nft add rule filter input ip saddr { 0.</description></item><item><title>Cómo voy a sistematizar mi proceso de revisar el trabajo de mis estudiantes.</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/gitlab-bot/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/gitlab-bot/</guid><description>Estoy trabajando en un curso de bioinformática y quiero automatizar varias cosas.
Tengo varias ideas que no quiero que se pierdan en el olvido:
Automatizar la progresión del curso de git usando los minutos gratuitos de GitLab y pruebas unitarias con un docker que contenga los datos.
Si el código de los estudiantes funciona, enviar a la plataforma que tenga una señal de que pasó el ejercicio y configurar el repositorio para el siguiente ejercicio.</description></item><item><title>Plataformas distribuidas</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/plataformas-distrubuidas/</link><pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/plataformas-distrubuidas/</guid><description>José Alcántara dice que ya perdimos la posibilidad de no vivir en una sociedad de control que describían las distopías de George Orwell.
Plataformas para cuidar la privacidad ↑ Keybase RetroShare Utopia p2p ecosystem I2P Tor</description></item><item><title>Herramientas para administrar proyectos</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/administraci%C3%B3n-de-proyectos/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/administraci%C3%B3n-de-proyectos/</guid><description>Como siempre, para cada necesidad que tengo busco software libre.
Aquí tengo una lista de sistemas para administración de proyectos, que usé cuando quería decidir qué usar.
Al final me he decidido por usar GitLab para coordinar proyectos.
El tutorial de programación eficiente en R recomienda para gestionar proyectos:
OpenProject:
Es libre (OpenCore + Premium) y puede usarse desde docker.
zenhub.
A continuación enlaces y notas que copié de algún lado:</description></item><item><title>Gestionar proyectos</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/gestionar-proyectos/</link><pubDate>Sat, 23 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/gestionar-proyectos/</guid><description>Herramientas para gestionar proyectos ↑ task gitlab calligraplan elpa-projectile juce-tools planner tj3 wmwork worklog Projectlibre ↑El mejor programa libre que conozco para gestionar proyectos es ProjectLibre que pronto será únicamente Software como Servicio y dejará de funcionar en los sistemas operativos.
El sistema que instalé con snap no funciona en DWM.</description></item><item><title>Anotaciones con respecto de `ansible`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/ansible/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/ansible/</guid><description>La principal ventaja que tienen con respecto de los scripts, es que se puede declarar el objetivo final y no por instrucciones. No tienes que programar tu mismo las pruebas para verificar la configuración del sistema y no tienes que programar tu mismo las instrucciones para aplicarlo.
Como muchísimas personas usan el sistema, los módulos que verifican la configuración y la aplican tienen mucha más madurez que la primer cosa que se te ocurre.</description></item><item><title>CV en pandoc</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/cv/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/cv/</guid><description>Quiero escribir mi CV en pandoc.
Mucha gente ya lo ha hecho antes que yo:
https://github.com/bmschmidt/CV-pandoc-healy Procesa un YAML, convierte a latex
** https://github.com/florianschwanz/awesome-cv-pandoc ** Un CV estilizado con colores rojo y negro (1), incluye una plantilla para cover letter
Está basado en https://github.com/posquit0/Awesome-CV y no está terminado.
http://tuxtor.shekalug.org/creando-un-curriculum-con-markdown-pandoc-y-wkhtmltopdf/ Instrucciones para CV con pandoc
https://www.chainsawonatireswing.com/2013/05/28/how-i-create-manage-my-cv-using-markdown-pandoc/ Más instrucciones para CV con pandoc en HTML y PDF
https://mszep.github.io/pandoc_resume/ Este ejemplo es en verde y no me gusta tanto</description></item><item><title>Gestionar secretos</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/gestionar-secretos/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/gestionar-secretos/</guid><description>Contexto ↑Mis computadoras usan disco cifrado y sé que si me roban mi compu mientras está apagada no pueden acceder a mi información. Pero como uso ´pass´ y no me sé mis contraseñas podría perder el acceso a todas mis cuentas web.
Para eso, hice un procedimiento complicado para recuperar mis contraseñas que no actualicé al cambiar de servidor. Y cuando se rompió mi computadora me di cuenta de que quedé sin acceso a mi respaldo.</description></item><item><title>Gestionar configuración</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/versionar-configuraci%C3%B3n/</link><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/versionar-configuraci%C3%B3n/</guid><description>Es una cosa increíble poder definir la configuración de las computadoras en un archivo. Infrastructure as Code.
Lo más genial sería poder instalar desde cero en varios lugares. Todavía no sé cómo se podría hacer eso.
Son prometedores en ese aspecto:
theforeman fai GNU/Linux ↑etckeeper
BSD ↑http://tldp.yolinux.com/HOWTO/RCS.html
https://unix.stackexchange.com/questions/3750/version-control-for-etc-under-bsd</description></item><item><title>Mi entorno de trabajo</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/entorno-trabajo/</link><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/entorno-trabajo/</guid><description>Sucedió una tragedia: murió mi compu.
Como me gusta hacer trabajo duradero (trabajar más para trabajar menos) y tengo expectativas muy altas de mi trabajo no había configurado mi computadora anterior a mi gusto.
Pero ahora no tengo más remedio para trabajar que configurar una computadora nueva. Así que voy a automatizar la construcción de mi ambiente de trabajo.
Sistema operativo ↑La verdad es que no me gusta nada tal cual está.</description></item><item><title>Cómo hago funcionar mi computadora</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/respaldos/</link><pubDate>Sun, 13 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/respaldos/</guid><description>Respaldo de datos ↑Configurar respaldos automáticos.
Sistema operativo ↑Usar alpine en i386 como escritorio por defecto es inviable:
Las páginas web no funcionan (por el problema de JavaScript). Por el momento para pq usaré Debian en netinst, usando expert graphical mode y cifrando el disco con LVM.
Origen del respaldo ↑Mi último respaldo es de mayo de este año en un disco duro externo con ZFS.
En Debian, para configurar ZFS</description></item><item><title>Desarrollo web</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/desarrollo-web/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/desarrollo-web/</guid><description>Un checklist para la credibilidad de tu página (Stanford) y el proyecto acerca de la credibilidad web.
Un buen tutorial acerca de qué tomar en cuenta para diseñar tu URL.
Hay muchísimos esqueletos para desarrollo web:
Tacit
UlKit
Skeleton
Foundation
Bootstrap
Para postprocesar:
webpack Temas listos para WordPress ↑Aunque no me gusta tanto usarlo porque &amp;ldquo;WordPress es una herramienta de acceso remoto a tu servidor&amp;rdquo;, casi una tercera parte de internet usa WordPress y vale la pena saber qué hacer.</description></item><item><title>`dwm` en Ubuntu</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/dwm-en-ubuntu/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/dwm-en-ubuntu/</guid><description>Ubuntu usa lightdm y las sesiones están en /usr/share/xsessions allí se puede guardar una sesión que haga lo que quieras.
Yo allí configuré una sesión con la siguiente información:
[Desktop Entry] Encoding=UTF-8 Name=Dwm Comment=Dynamic window manager Exec=/home/xihh/cmd/dwm Icon=dwm Type=XSession [✓] Quiero que junto con el inicio de sesión abra dwmstatus.
No se puede usar s6-svscan con dwm porque por alguna razón no inicia la sesión. Posiblemente es porque no generé el entorno para usar el DISPLAY y otras variables de entorno necesarias.</description></item><item><title>Herramientas para escribir texto plano</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/herramientas-para-escribir-texto-plano/</link><pubDate>Fri, 04 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/herramientas-para-escribir-texto-plano/</guid><description>Me gusta escribir usando mi editor de texto, markdown y pandoc.
La principal ventaja es que puedo convertir ese texto a muchos formatos y gran parte de internet acepta este formato en sus páginas web.
Uso esto a veces para hacer presentaciones y tal vez me gustaría hacer automáticamente el resumen que la acompaña.
(Para el formato uso principalmente latex, que no me gusta pero esa es otra historia.)
Últimamente uso metodología DevOps para mis proyectos incluyendo todo lo que escribo.</description></item><item><title>Fully Automated Installation</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/fai/</link><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/fai/</guid><description>Para usar FAI en máquinas virtuales se necesita que haya red por cable porque en general no funciona la red por puente en sistemas inalámbricos.
2020-01-13:
Intenté configurar FAI en ferrum usando virt-manager (que configura el NAT) y con la opción de DHCP externo.
Para asegurarme de que funcionaría intenté configurar la red desde /etc/network/interfaces pero al iniciar, hay un error:
rc.local[589]: ifup: no interface(s) specified rc.local[589]: ifup: Use --help for help Configuré la red virtual para usar PXE:</description></item><item><title>Cómo medir los objetivos de la publicidad en internet.</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/publicidad-en-facebook/</link><pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/publicidad-en-facebook/</guid><description>Segmentación de intereses para facebook
Hacer lluvia de ideas Usar connect.io para verificar la lista Verificar las sugerencias de facebook Verificar los intereses de este público para saber si está suficientemente segmentado
Los precios de CTR en México son de USD $0.03 y de conversión USD $0.35.
Las campañas se miden con ROI
Cuánto del objetivo cumpliste con cuánto dinero.
El costo de tus anuncios es menor cuando tus anuncios son efectivos</description></item><item><title>Entrenamiento en DevOps</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/foreman-para-iaas/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/foreman-para-iaas/</guid><description>Si quisiera gestionar una infraestructura con software libre, la gestionaría usando The Foreman.
$ sudo foreman-installer forward DNS points to the host name which is not configured on the server. your system does not meet config criteria. Tuve que cambiar el nombre de mi host hacia 127.0.0.1 porque antes había configurado un nginx con sitios de prueba:
$ hostname -f onix.nomia.mx $ sudo vis /etc/hosts La instalación de foreman falló en mi laptop ¿porque necesita 4GB de RAM para funcionar?</description></item><item><title>Inteligencia artificial</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/inteligencia-artificial/</link><pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/inteligencia-artificial/</guid><description>La mayoría de los modelos de Inteligencia Artificial son modelos matemáticos que recopilan características de la realidad para realizar una predicción asignando pesos a cada uno.
Actualmente hay sistemas que pueden aprender a armar un cubo de Rubik [@doi:10.1038/s42256-019-0070-z] o a jugar juegos en tiempo real [@doi:10.1038/nature16961].
Recursos para aprender Inteligencia Artificial.
DeepView puede mostrar las características en las redes neuronales [@doi:10.1038/538020a]
Las IA que doblan proteínas pueden hacerlo mejor que nosotros [@doi:10.</description></item><item><title>Mantener paquetes</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/mantener-paquetes/</link><pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/mantener-paquetes/</guid><description>Varias distribuciones de GNU/Linux ↑Daniel Bernstein propone usar un esquema llamado slashpackage (/package) para evitar problemas de incompatibilidad entre versiones.
Este programa debería ayudar a hacer paquetes para varios sistemas
En conda se pueden construir paquetes independientes de la distribución
Ubuntu tiene este sistema supuestamente multidistribución
RedHat tiene flatpack para distribuir aplicaciones
docker sirve para utilizar software en diferentes distribuciones
AppImage permite empaquetar aplicaciones en un único ejecutable y tiene este repositorio de imagenes.</description></item><item><title>Ilustraciones de conceptos estadísticos</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/estad%C3%ADstica/</link><pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/estad%C3%ADstica/</guid><description>Tipos de error estadístico ↑ I: Falso positivo (α), II: falso negativo (β). 3 tipos de regresiones ↑ 3 tipos de regresiones</description></item><item><title>Cómo grabar la pantalla</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/grabar-pantalla/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/grabar-pantalla/</guid><description>Para los cursos de Bioinformática que pretendo vender es necesario utilizar algún software para grabar la pantalla.
tasknote 010305c6</description></item><item><title>Cómo transcribir audio a texto</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/transcribir-audio-a-texto/</link><pubDate>Fri, 31 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/transcribir-audio-a-texto/</guid><description>Un amigo me preguntó qué herramienta se puede usar para transcribir texto y resulta que acabo de leer este artículo recomendando Temi.
El problema es que Temi sólo puede transcribir inglés.
Así que me puse a buscar aplicaciones que transcriban audio en español.
Servicios automáticos:
Google Speech-to-Text
Talktyper es un servicio web que sólo corre en Chrome.
Dragon Dictation
Evernote para android
Online Dictation
6 herramientas de transcripción
Contrata a otras personas:</description></item><item><title>Cómo documentar las decisiones en los proyectos</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/documentar-decisiones/</link><pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/documentar-decisiones/</guid><description>Un proyecto puede tener problemas por tener exceso de documentación:
Se necesita leer demasiado para entender. No se da prioridad a lo importante. Es difícil de buscar lo que necesitas entre tanto exceso. No tener documentación del proyecto, hace difícil:
Conocer la motivación de la decisión. Conocer las implicaciones de cambiar la decisión. Evaluar las decisiones estratégicas en contexto. Verificar los supuestos. Identificar riesgos. Los documentos de decisión deben tener un formato estándar</description></item><item><title>Arreglo de discos en RAID con `megacli`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/recuperar-arreglo-raid-lsi/</link><pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/recuperar-arreglo-raid-lsi/</guid><description>Reemplazar un disco en un arreglo ↑Enable autorebuild:
MegaCli -AdpAutoRbld -Enbl -a0 set the drive offline:
MegaCli -PDOffline -PhysDrv [E:S] -aN mark the drive as missing:
MegaCli -PDMarkMissing -PhysDrv [E:S] -aN prepare drive for removal:
MegaCli -PDPrpRmv -PhysDrv [E:S] -aN change/replace the drive if you are using hot spares, the replaced drive should become new hot spare:
MegaCli -PDHSP -Set -PhysDrv [E:S] -aN if you are not using hot spares, you must re-add the new drive to your RAID virtual drive and start the rebuilding:</description></item><item><title>¿Qué deberíamos hacer para defender nuestra privacidad?</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/autodefensa-digital/</link><pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/autodefensa-digital/</guid><description>Limpiar metadatos de archivos ↑Una herramienta para limpiar los metadatos de archivos
Una forma de enviar mensajes secretos usando los espacios del texto plano
Privacidad ↑Se está formando un perfil de tí en línea lo quiearas o no. y se está usando ese perfil digital para tomar decisiones, sin salvaguardas para evitar la discriminación.
Varios consejos para mantener tu privacidad:
bloquear anuncios, evitar que te rastreen, borrar la información que FB tiene acerca de tí, usar una Red Privada Virtual (VPN), verifica que tus contraseñas no estén publicadas en línea, usar un correo cifrado, un sistema de mensajes cifrados, usar un gestor de contraseñas y activar la autenticación de dos factores en google</description></item><item><title>Generar un diagrama de red</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/diagrama-de-red/</link><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/diagrama-de-red/</guid><description>Me gustaría generar diagramas de red automáticamente con respecto de los equipos en la red.
drawthe.net se anuncia como «diagramas decentes para ingenieros» (vía bahooka). En mi opinión no es tan bueno y como tantos otros está basado en graphviz.
Referencias ↑Recomendaciones en un foro
Software por licencia para explorar la red
https://www.networkworld.com/article/2345932/data-breach/nagios--lots-of-network-management-for-nothing.html
https://www.networkworld.com/article/2281199/infrastructure-management/whatsup-gold--a-solid-new-version-with-minor-flaws.html
https://www.netadmintools.com/solarwinds-vs-nagios
https://www.ittsystems.com/best-alternatives-to-nagios/
https://www.ittsystems.com/best-open-source-network-monitoring-tools/
https://exchange.nagios.org/directory/Addons/Maps-and-Diagrams
https://exchange.nagios.org/directory/Addons/Components/Network-Replay-Component/details
https://pandorafms.org/es/
https://pandorafms.org/es/producto/funcionalidades-monitorizacion/
https://stackoverflow.com/questions/1844517/is-there-anyway-i-can-auto-generate-architecture-diagrams-from-a-table-of-data
https://graphviz.gitlab.io/_pages/Gallery/directed/psg.html
https://graphviz.gitlab.io/_pages/Gallery/undirected/networkmap_twopi.gv.txt
https://graphviz.gitlab.io/_pages/Gallery/twopi/twopi2.html
https://graphviz.gitlab.io/_pages/Gallery/twopi/twopi2.gv.txt
https://halbekoenraads.com/sid/
https://www.gwos.com/
La aplicación que recomienda Cristóbal</description></item><item><title>Notas acerca de Integración continua</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/integraci%C3%B3n-cont%C3%ADnua/</link><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/integraci%C3%B3n-cont%C3%ADnua/</guid><description>En una comparación de slant, las mejores opciones para hacer CI son:
Travis CircleCI Codeship GitLab CI Shippable Cómo hacer CI con docker ↑Comenzar generando una imagen con cada componente de tu servicio. Como el proceso es difícil de diagnosticar, usar baseimage
Se configura docker-compose para
https://hharnisc.github.io/2016/06/19/integration-testing-with-docker-compose.html
https://medium.com/@zvisno/running-selenium-tests-with-docker-a484186cd3d
Este artículo enseña cómo hacer ambientes de desarrollo completos
Cómo se utiliza docker-compose para generar entornos de programación
Tutorial paso a paso para una aplicación de juguete</description></item><item><title>Notas acerca de `git`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/git/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/git/</guid><description>Resolución de problemas comunes ↑Unrelated histories ↑Ocurre porque los repositorios no provienen del mismo origen, si se quiere juntar dos proyectos de distintos orígenes:
git merge --allow-unrelated-histories Overwrite local changes ↑git hace lo posible por evitar perder tu trabajo, por lo que si hiciste cambios en archivos que tendría que escribir falla con un a advertencia similar a:
fatal: You need to commit your changes or stash them before you can merge.</description></item><item><title>Gestión automática de infraestructura</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/gesti%C3%B3n-autom%C3%A1tica-de-infraestructura/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/gesti%C3%B3n-autom%C3%A1tica-de-infraestructura/</guid><description>Cuando se renta IaaS se puede gestionar la infraestructura como si fuera software.
https://theforeman.org/
https://www.chef.io/chef/
Instructivo de FAI
Facebook tiene un proyecto de desarrollo de infraestructura open source que es un compendio de proyectos y no es obvio que los planos estén publicados. Tienen varios proyecto abiertos:
https://www.opencompute.org/wiki/HPC https://www.opencompute.org/projects/high-performance-computing https://www.opencompute.org/
Otra forma de gestionar los flujos de trabajo es docker ↑https://docs.docker.com/develop/develop-images/multistage-build/ https://docs.docker.com/network/ https://docs.docker.com/develop/develop-images/dockerfile_best-practices/ https://docs.docker.com/engine/reference/builder/ https://www.digitalocean.com/community/tutorials/the-docker-ecosystem-an-introduction-to-common-components https://docs.docker.com/develop/develop-images/dockerfile_best-practices/ https://docs.docker.com/compose/env-file/#compose-file-and-cli-variables https://docs.docker.com/compose/environment-variables/ https://staxmanade.com/2016/05/how-to-get-environment-variables-passed-through-docker-compose-to-the-containers/ https://docs.docker.com/engine/swarm/configs/ https://stackify.</description></item><item><title>Usar execlineb en mk</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/execline-en-mk/</link><pubDate>Sat, 18 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/execline-en-mk/</guid><description>Es posible usar execlineb dentro de mk como mi MKSHELL por defecto.
Es necesario que el comando del MKSHELL aparezca dentro del mkfile. Por alguna razón mk no toma esa información del entorno ni de la línea de comando.
#!/bin/execlineb -P execlineb /dev/fd/0 Para los casos de comandos simples, agregar un par de scripts simplificaría la sintaxis:
MKSHELL=mkr target:	prereq stdrun comando -opciones Y eliminaría la necesidad de las antidiagonales en el caso simple.</description></item><item><title>Trabajar con sockets</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/sockets/</link><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/sockets/</guid><description>https://nmap.org/ncat/
http://www.dest-unreach.org/socat/doc/socat.html
https://www.cyberciti.biz/faq/linux-unix-tcp-port-forwarding/</description></item><item><title>Si guardaste tu archivo en `git` y lo borraste puedes recuperarlo así</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/recuperar-info-git/</link><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/recuperar-info-git/</guid><description>Archivos borrados o versiones anteriores de tu archivo ↑Puedes recuperar archivos que guardaste en git usando:
git checkout ${commit} -- ${archivo} Referencias borradas ↑Si borras accidentalmente referencias, se pueden listar usando git fsck --full y se pueden recuperar con el comando:
git checkout -b ${nombre} ${commitid} Si esto acaba de pasar, muchas veces puedes ver el commitid con el comando:
git reflog Referencias ↑Git Internals - Maintenance and Data Recovery</description></item><item><title>Dónde encontrar documentación para `s6`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/s6/</link><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/s6/</guid><description>Gentoo tiene una buena documentación acerca de s6 con ejemplos prácticos y enlaces de interés. (Aunque s6 no está incluido en la tabla de comparación de sistemas de arranque.)
El sitio de s6 también tiene una documentación impecable
Les Aker explica cómo hizo correr máquinas virtuales con s6 y Casper Ti pretende generar un módulo para inicio de sistemas.
Para usarlo en docker se puede simplemente descargar y descomprimir s6-overlay</description></item><item><title>Enlaces acerca de loop devices y loopback interfaces</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/loopback/</link><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/loopback/</guid><description>Una explicación de la interfaz de red loopback que aclara que es muy diferente del loop device.
Los dispositivos loop se gestionan con losetup</description></item><item><title>Recuperar la contraseña de una máquina virtual</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/recuperaci%C3%B3n-de-contrase%C3%B1as/</link><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/recuperaci%C3%B3n-de-contrase%C3%B1as/</guid><description>Si se tienen máquinas virtuales a las que no tienen acceso se puede reestablecer la contraseña accediendo a los discos virtuales.
Apagar la máquina virtual. xl list xl shutdown [id] Identificar el archivo donde está el sistema de archivos de la máquina virtual en su configuración. VM= CONFIG=/home/xen/$VM/conf/$VM.cfg grep disk $CONFIG Buscar el disco entre los dispositivos loop. # El archivo debería ser este, pero verificar: FILE=/home/xen/$VM/disks/$VM.img losetup -a | grep $FILE # Completar la siguiente línea con el loop correcto si existe: LOOP=/dev/loop Si el disco se encuentra en esta lista, saltar al paso (@mount).</description></item><item><title>Enlaces acerca de pruebas de rendimiento</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/pruebas-de-rendimiento/</link><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/pruebas-de-rendimiento/</guid><description>https://searchsoftwarequality.techtarget.com/definition/load-testing
Una guía para continous testing</description></item><item><title>Mi plan de recuperación de desastres personal</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/drp/</link><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/drp/</guid><description>Visión y alcance ↑Para no tener que volver a configurar manualmente mi computadora establezco este Plan de Recuperación de Desastre que puede configurar mi sistema automáticamente y a diferencia de la configuración manual no requiere mi energía, concentración y mi tiempo.
Tener documentado y público este sistema podría ayudar a mostrar mi experiencia técnica.
Alcance: Definir los objetivos.
Actores y sus intereses ↑ Yo: No volver a pensar en cómo configurar mis cosas.</description></item><item><title>Infraestructura Hiper Convergente</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/hci/</link><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/hci/</guid><description>La Infraestructura Hiper-Convergente consiste en la virtualización del almacenamiento y la red.
https://en.wikipedia.org/wiki/Hyper-converged_infrastructure
La principal ventaja de HCI es que simplifica la operación de una plataforma de virtualización, y el principal beneficio es la reducción del riesgo en la operación a cuenta de aumentar el costo.
Los sistemas hiperconvergentes están diseñados para ejecutar muchas máquinas virtuales.
https://searchdatacenter.techtarget.com/tip/Do-I-need-converged-or-hyper-converged-infrastructure-appliances
Las soluciones generalmente incluyen una licencia para la virtualización no pueden crecer granularmente si se necesita crecer un único tipo de recurso y tienen un alto consumo de energía.</description></item><item><title>Programación letrada</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/programaci%C3%B3n-letrada/</link><pubDate>Sat, 07 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/programaci%C3%B3n-letrada/</guid><description>Dado que la programación es literatura práctica es mucho más útil cuando enseña a un ser humano cómo resolver el problema.
Esto se puede entender en varios niveles:
Una explicación del problema y la solución propuesta. Las instrucciones para utilizar el programa para resolver el problema. La documentación de cómo funciona el programa. Programar documentando el código es costoso, pero obliga a explicar el diseño y facilita la cooperación
Encontré un programa para hacer programación letrada</description></item><item><title>Sitio con contraseñas de BIOS</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/reinciar-contrase%C3%B1a-bios/</link><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/reinciar-contrase%C3%B1a-bios/</guid><description>Un buen sito para regenerar contraseñas de bios.</description></item><item><title>USB para diagnóstico</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/alpine-usb/</link><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/alpine-usb/</guid><description>Objetivos ↑Quiero una usb que:
Inicie linux desde RAM (para hacer diagnósticos) para arquitecturas x86 y x86_64.
Pueda iniciar desde EFI o bios.
Pueda instalar debian, ubuntu, arch, alpine.
El sistema operativo ocupe poco espacio.
Pueda guardar información cifrada.
Lleve git, mi editor de texto favorito y snotes.
Pueda abrir los sistemas de archivos: zfs, ntfs, vfat, ext4 (mis discos de respaldo de información usan zfs).
Pueda conectarse a servidores remotos usando sshfs.</description></item><item><title>Flujo de trabajo de pandoc</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/c%C3%B3mo-escribo/</link><pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/c%C3%B3mo-escribo/</guid><description>Si es muy difícil instalar pandoc para usar Tufte Pandoc CSS se puede usar esta imágen de docker con pandoc y sus plantillas para papers.
Reach for Markdown, not LaTeX
Plantillas de pandoc para varios objetivos
Plantillas para pandoc
Edición colaborativa con markdown ↑Tengo mi servidor para edición colaborativa usando markdown, donde puedo guardar
https://stackedit.io/
hackmd.io
hedgedoc
Flujo de trabajo ↑ Leo con zathura (o mupdf si no abre) y hago anotaciones en un archivo de texto.</description></item><item><title>Monoproyectos</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/monoproyectos/</link><pubDate>Sun, 17 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/monoproyectos/</guid><description>Varios casos de monoproyectos:
Uno donde quieres varios repositorios que vienen de otro lado y se gestionan completamente por separado p.e: mk-blog y los sitios web que se administran allí.
Acá los módulos no son parte del proyecto.
Otro donde el proyecto está compuesto de varios proyectos pequeños p.e: ldg-variant-caller, formado por los varios módulos.
Acá los módulos deben moverse en función de las necesidades del proyecto.
Convención:
los módulos se ejecutan en orden y se va entrando recursivamente en cada una de las carpetas que comienzan con un número.</description></item><item><title>Un listado de herramientas que podrían ser útiles</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/lista-de-herramientas/</link><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/lista-de-herramientas/</guid><description>Herramientas para la terminal.
Para empaquetar software.
Para usar FAI.
Controlar el led de los discos, puede ser útil o no dependiendo de tu hardware
Lista de herramientas para usar en Linux para empresas
Herramientas comerciales para usar mientras eres estudiante vía GitHub
Una plataforma para la reproducibilidad de código
Herramienta para replicar imágenes de docker p2p y un sistema para construir imágenes de docker.
Para usar emacs en todos lados</description></item><item><title>Sobrecarga de correo y estrategias</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/lidiar-con-el-correo/</link><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/lidiar-con-el-correo/</guid><description>El problema de la sobrecarga de correo.
Una lista de estrategias útiles para lidiar con el correo:
Asignar título a los correos si no lo tienen Organizar el correo conforme se procesa Clasificar por importancia el correo Agendar una fecha de respuesta</description></item><item><title>Procesamiento de lenguaje natural</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/procesamiento-de-lenguaje-natural/</link><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/procesamiento-de-lenguaje-natural/</guid><description>Extracción de palabras clave ↑https://github.com/cummanlp/textrank
https://web.eecs.umich.edu/~mihalcea/papers/mihalcea.emnlp04.pdf
Opinion mining ↑La redes dan la estructura de la conversación. Los nodos el contenido.
Resources ↑ ☐ Leer una lista de los artículos más interesantes en el área de NLP. http://www.lyonwj.com/2015/06/16/nlp-with-neo4j/
https://github.com/johnymontana/nlp-graph-notebooks
https://class.coursera.org/textanalytics-001</description></item><item><title>Alpine Linux</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/alpine/</link><pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/alpine/</guid><description>Es una distro diseñada para ser simple y segura, puede ejecutarse desde la RAM.
Configurar X ↑# setup-xorg-base # apk add dbus-x11 dwm setxkbmap $ cat &amp;lt;&amp;lt;EOF &amp;gt; .xinitrc $ setxkbmap -layout latam,en_US -option grp:shifts_toggle $ exec dbus-launch dwm $ EOF latex ↑Hasta hoy (2018-06-01) es necesario usar el repositorio edge.
# apk add texlive Internet dice que hay que reparar la instalación de tex en archlinux pero no me consta.</description></item><item><title>Cómo trabajo</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/c%C3%B3mo-trabajo/</link><pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/c%C3%B3mo-trabajo/</guid><description>Cómo seleccionar las cosas más importantes en las que trabajar ↑El secreto está en hacer las cosas más relevantes y hacer las cosas una por una.
Cómo hago individualmente para mantenerme enfocado ↑ Uso una bitácora usando taskwarrior para registrar lo que hago individualmente.
Quisiera tener un buen programa libre para administrar proyectos y de preferencia que tenga un modelo de negocio al que pueda contribuir.
Intento tener la documentación de un proyecto con el proyecto.</description></item><item><title>Cómo convertir submódulos a subtrees</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/convertir-subm%C3%B3dulos-a-subtree/</link><pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/convertir-subm%C3%B3dulos-a-subtree/</guid><description>Generar un remote por cada submódulo (o cada origen de trabajo).
Eliminar los subtrees y .gitmodules.
Usar git subtree add &amp;ndash;squash -P $REMOTE $REMOTE HEAD.</description></item><item><title>Gestionar discos en bsd</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/gestionar-discos-en-bsd/</link><pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/gestionar-discos-en-bsd/</guid><description>Tengo un VPS en BSD.
Estas son mis notas para la gestión:
El manual de freebsd describe la nomenclatura de los discos físicos pero no los virtuales.
Para encontrar discos cuando se conectan: camcontrol rescan all</description></item><item><title>Enlaces acerca de virtualización elástica</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/virtualizaci%C3%B3n-el%C3%A1stica/</link><pubDate>Sun, 20 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/virtualizaci%C3%B3n-el%C3%A1stica/</guid><description>Amazon tiene muchos servicios y algunos gratuitos
Tutoriales para usar los servicios Web de Amazon
Tutorial para serverless code
Servicios gratuitos de Amazon. Aplican restricciones</description></item><item><title>Notas acerca de diseño de productos (stub)</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/dise%C3%B1o-de-productos/</link><pubDate>Sun, 20 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/dise%C3%B1o-de-productos/</guid><description>Es conveniente evaluar productos desde el punto de vista de los trabajos:
https://jobs-to-be-done.com/the-jobs-to-be-done-canvas-f3f784ad6270 https://jobs-to-be-done.com/mapping-the-job-to-be-done-45336427b3bc https://jobs-to-be-done-book.com/# https://hbr.org/2002/01/turn-customer-input-into-innovation https://sloanreview.mit.edu/article/giving-customers-a-fair-hearing/</description></item><item><title>Generar historial de versiones de archivos binarios.</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/historial-versiones-binarios-git/</link><pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/historial-versiones-binarios-git/</guid><description>Para configurar git para ver archivos binarios, hay que usar un programa para convertirlos en texto:
FILETYPE= COMMAND= git config --global diff.$FILETYPE.textconv $COMMAND Agregar $HOME/.config/git/attributes el nombre de los archivos y su tipo:
printf &amp;#34;*.$FILETYPE\tdiff=$FILETYPE&amp;#34; &amp;gt;&amp;gt; $HOME/.config/git/attributes Referencias ↑Diff binary files like docx, odt and pdf with git</description></item><item><title>Notas acerca de conferencia para microservicios</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/microservicios/</link><pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/microservicios/</guid><description>Una conferencia acerca de cómo hacer microservicios ↑Es necesario usar virtualización y elasticidad para gestionar microservicios efectivamente.
El diseño es modular y encapsula los datos.
Una analogía de microservicio es un organo que funciona como parte de un sistema.
Qué forma un microservicio: ↑Los servicios necesitan tomar datos de una base de datos, se requiere un servicio, se requiere un caché para mejorar la eficiencia.
Los problemas vienen de hábitos:</description></item><item><title>Escritura</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/escritura/</link><pubDate>Mon, 30 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/escritura/</guid><description>Historia de la escritura ↑ Recursos para aprender kanji ↑https://www.wanikani.com/ https://www.tofugu.com/japanese/how-to-find-the-kanji-radical/ https://docs.google.com/spreadsheets/d/1PDY4D8TPz7b-KEFVMyV-uyrEVteopqs6hFoFERfXY-4/edit#gid=1435607905 https://jisho.org https://www.tofugu.com/japanese/kanji-radicals-mnemonic-method/</description></item><item><title>Esbozo con referencias para resolver problemas</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/resoluci%C3%B3n-de-problemas/</link><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/resoluci%C3%B3n-de-problemas/</guid><description>Para cada cosa no especificada, hacer una buena pregunta para especificarla y cuestionar las suposiciones.</description></item><item><title>Recursos de diseño</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/recursos-de-dise%C3%B1o/</link><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/recursos-de-dise%C3%B1o/</guid><description>Generador de música por IA.
Generador de voz en varios idiomas.
Herramientas para elegir colores ↑ gcolor3 permite seleccionar colores y copiarlos en estilo HTML
Coolors: genera paletas aleatorias y a partir de imágenes
Generador de paletas de color
Imágenes ↑ Unsplash: Imágenes bien hechas de dominio público
Repositorio de dibujos SVG
Noun project
Lucide.dev: Toolkit de íconos
Búsqueda de recursos de Creative Commons
Imágenes de la NASA
https://www.istockphoto.com</description></item><item><title>Recursos para investigación de genealogía</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/recursos-para-investigaci%C3%B3n-de-genealog%C3%ADa/</link><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/recursos-para-investigaci%C3%B3n-de-genealog%C3%ADa/</guid><description>Cómo dibujar un árbol familiar
Cómo investigar la genealogía familiar
Un libro acerca de pruebas genéticas y genealogía
Un libro para usar el fenotipo y DNA para predecir ancestría
Un libro para investigar genealogía
Un libro para investigar genealogía</description></item><item><title>Análisis de redes</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/an%C3%A1lisis-de-redes/</link><pubDate>Tue, 24 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/an%C3%A1lisis-de-redes/</guid><description>Por la cantidad de fenómenos de la vida real que pueden representarse como redes para resolver problemas, uno imaginaría que como sociedad hemos desarrollado buenas nociones acerca de cómo funcionan.
Sin embargo, parece ser que no es de uso común y que quienes sí saben hacerlo tienen grandes ventajas, p.e. ggl, fb, lnkdn…
Una lista de recursos para construir, analizar y visualizar redes
Un método para el análisis de redes que dice ser mejor que ARACNE</description></item><item><title>Machine learning</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/machine-learning/</link><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/machine-learning/</guid><description>Qué es el aprendizaje de máquina.
Qué métodos se utilizan, para cada método:
cuál es su objetivo cuál es su fundamento matemático cuáles son los supuestos del método Ejemplo aplicado de cada uno de ellos con un conjunto de datos.
Cómo podría construir un modelo predictivo para aplicarlo al análisis biológico.
Qué es al aprendizaje de máquina ↑El aprendizaje de máquina es el uso de algoritmos matemáticos para detectar patrones en la información.</description></item><item><title>Neural networks</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/neural-networks/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/neural-networks/</guid><description>References ↑But what is a Neural Network? | Chapter 1, deep learning</description></item><item><title>Flujos de trabajo usando módulos de `mk`.</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/flujos-de-trabajo/</link><pubDate>Fri, 09 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/flujos-de-trabajo/</guid><description>Usar mk para generar el diagrama de makeflow que usa mk para ejecutar los procesos:
%.makeflow: % echo ${target}:	${prereq}\n\tmk\t${target} nextflow
Para construir flujos de trabajo, a partir de módulos de análisis escritos en mk se utiliza una plantilla de flujo de trabajo:
PROYECTO=[proyecto] # # Generar proyecto nuevo. # new mkpipe ${PROYECTO} Existen módulos para resolver un problema específico ↑Dentro del directorio proyecto que se generó, se pueden agregar los módulos con el comando:</description></item><item><title>Lingüística</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/ling%C3%BC%C3%ADstica/</link><pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/ling%C3%BC%C3%ADstica/</guid><description>Alfabeto Fonético Internacional–IPA
Cómo usar IPA
An overview of etymology
Overview of Linguistics Evolution of mayan languages
Mesoamerican languages images.</description></item><item><title>Notas del taller de R</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/taller-r-itam/</link><pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/taller-r-itam/</guid><description>Análisis de datos de relaciones ↑Paquete para neo4j: R-neo4j
neo4j GraphGists.
Extraer datos de pdf ↑tabulizer::extract_tables() Leyó los puros datos, pero sí hay que hacer post procesamiento en muchos casos.
Exponer servicios en web ↑Usar plumber
Análisis de textos ↑tidytext
wordcloud
Term Frequency - Inverse Document Frequency
$tdfidf = f(palabra_{doc1}) \times \frac{1}{f(palabra_{corpus}}$
hay paquetes con stopwords en
Latent Dirichlet Allocation ↑Lenguajes de programación ↑ Para utilizar álgebra lineal no usen R, usen Julia.</description></item><item><title>Cómo hacer diagramas de proceso (como código)</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas-de-procesos/</link><pubDate>Sat, 27 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas-de-procesos/</guid><description>Hay dos tipos de diagramas de proceso que me importan:
Un flujo de trabajo que está implementado como código. Un procedimiento que quiero documentar. Procedimientos ↑Los procedimientos pueden acompañarse de:
Un video documentando el proceso, que se puede hacer al momento de trabajar para evitar que se
Yo los agrego en mi web usando {{/* youtube id */}}
Flujos de trabajo ↑Con ayuda de k054 y Dawid Oliva encontré cómo hacer diagramas de los procesos que automatizo.</description></item><item><title>Recuperación de Windows</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/recuperaci%C3%B3n-windows/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/recuperaci%C3%B3n-windows/</guid><description>Un sistema Windows cargaba demasiadas cosas al iniciar sesión y no terminaba de iniciar correctamente.
Lo primero que hago en estos casos es respaldar la información desde un usb live de linux, pero en este caso, el sistema de archivos estaba dañado y sólo se puede revisar desde Windows.
Iniciar el sistema de revisión de disco ↑ Lanzar el administrador de tareas con &amp;lt;Ctrl&amp;gt; &amp;lt;Alt&amp;gt; &amp;lt;Supr&amp;gt;.
Teclear F10 y buscar la opción Archivo &amp;gt; Nueva Tarea.</description></item><item><title>`systemd` user session</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/systemd-user-session/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/systemd-user-session/</guid><description>Uso Parabola GNU/Linux porque es un sistema operativo totalmente libre que se puede hacer a la medida. Es como un bonsai: requiere esfuerzo, pero al final tienes algo tuyo y único.
Parabola GNU/Linux usa systemd para administrar la inicialización de la computadora y los programas que corren en ella.
En la wiki de Archlinux se escribe acerca de la posibilidad de manejar la sessión del usuario utilizando systemd. La idea es interesante pero el documento es confuso.</description></item><item><title>Separar Proyectos</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/separar-proyectos/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/separar-proyectos/</guid><description>Una de las ideas de la metodología GTD es poder observar los pendientes de todas las áreas de la vida y proyectos accesorios.
La metodología es principalmente en físico, pero en la era digital así hago mis tareas.
Hay varios cabos sueltos que he ido resolviendo usando una estrategia iterativa para la resolución de problemas&amp;hellip;
Varios proyectos ↑ Trabajo como investigador en INMEGEN.
Comparto varios de los proyectos y listas de tareas.</description></item><item><title>Redes ciudadanas</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/redes-ciudadanas/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/redes-ciudadanas/</guid><description>Cuando leo acerca de los sistemas distribuidos y que las arquitecturas de información se convierten en estructuras de poder tengo la idea de que hacer redes ciudadanas podría resolver problemas sociales.
Hay muchas dificultades, algunas técnicas, algunas legales pero definitivamente es posible.
Ejemplos:
Rhizomatica
New York City Mesh Network
Wireless Networking in the Development World</description></item><item><title>CRLF en git</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/crlf-en-git/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/crlf-en-git/</guid><description>En archivos de texto es buena idea utilizar el separador de líneas que usa sistema operativo (en realidad, sería mejor idea homologar el uso del separador de líneas) para que los archivos de texto puedan usarse en todas las aplicaciones.
git tiene una función para convertir los archivos automáticamente entre sistemas:
core.autocrlf En archivos que sólo son texto es una gran idea pero en otros archivos podría ocasionar corrupción de datos.</description></item><item><title>Procesador en espera de Lectura/Escritura</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/iowait/</link><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/iowait/</guid><description>Cuando en top los procesos se reportan como D, [no se pueden matar]( &amp;ldquo;Citation needed.&amp;rdquo;)
Referencias ↑The precise meaning of I/O wait time in Linux
Troubleshooting High I/O Wait in Linux
Slow Server? This is the Flow Chart You&amp;rsquo;re Looking For</description></item><item><title>Herramientas de auditoría de seguridad</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/herramientas-para-auditor%C3%ADa-de-seguridad/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/herramientas-para-auditor%C3%ADa-de-seguridad/</guid><description>Notas acerca de hacking ético y auditoría de seguridad informática ↑ https://github.com/marcurdy/dfir-toolset
https://www.linkedin.com/pulse/computer-forensic-deepak-kumar-d3pak-
http://resources.infosecinstitute.com/practical-android-phone-forensics/
Digital Vengeance: Exploiting the Most Notorious C&amp;amp;C Tool-kits
Cómo capturar una conección TCP,
rshijack
funciona como netcat pero con conexiones que no inició
Un script para nmap que enumera hosts en kubernetes.
Herramientas para entender los programas ↑ Un tutorial para usar radare2
Un libro que enseña Ingeniería inversa
Herramientas de la CIA filtradas ↑ https://wikileaks.org/vault8/document/repo_hive/ Herramientas para OSINT ↑ https://medium.</description></item><item><title>Mi plan para Linage OS</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/celular-linage-os/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/celular-linage-os/</guid><description>En cuanto cambié de celular, me interesó que el anterior funcione con software libre y sin espionaje gratuito.
Se recomienda antes de cualquier cambio tecnologico, respaldar el celular.
☐ Buscar la imagen que corresponde modelo de celular que queremos instalar.
☐ Verificar la compatibilidad del hardware y los controladores.</description></item><item><title>Notas que hice cuando administraba sistemas</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/sysadmin/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/sysadmin/</guid><description>Limpiar caches de memoria ↑# sync; echo 3 &amp;gt; /proc/sys/vm/drop_caches SSH ↑Desactivar la búsqueda de hosts para SSH reduce el tiempo de conexión:
# echo &amp;#34;UseDNS no&amp;#34; &amp;gt;&amp;gt; /etc/ssh/sshd_config Troubleshooting ↑Un instructivo para diagnosticar problemas</description></item><item><title>Notas acerca de bash</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/bash/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/bash/</guid><description>Depurar scripts ↑ bash -x [script]: ver errores? bash -n [script]: checar errores de sintaxis bash -v os.comp.linux
Configurar el historial ↑En ~/.bashrc:
HISTFILE # dónde se va a guardar el historial HISTFILESIZE # número de renglones a guardar HISTTIMEFORMAT=&amp;#34;%R &amp;#34; # fecha de comandos Continuos integration ↑ CFEngine Monitoreo ↑SAR ↑ SAR: monitorear discos, memoria, cpu y red. Graficar y averiguar. LKE ↑Filtros de correo ↑ gmail thunderbird notmuch Listas de correos ↑ Linux Documentation Project Instalación desatendida ↑ubuntu: ~ maas</description></item><item><title>Multiomics</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/multiomics/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/multiomics/</guid><description>miRNAs ↑Para analizar miRNAs:
multiMiR RNA-seq ↑ La medición de ácidos nucleicos es mucho más precisa que la medición de proteínas, las tecnologías no correlacionan por el ruido.
Ana
Te puedes equivocar a la hora de cuantificar isoformas porque hay varias isoformas que no están anotadas en las bases públicas.
Ana
Metabolitos en el orden de cientos.
Cuando la gráfica de microarreglos después de la corrección de fondo muestras es la distribución bimodal, regresar la corrección.</description></item><item><title>Usar una laptop con BSD</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/bsd-laptop/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/bsd-laptop/</guid><description>Alguna vez intenté usar BSD en una laptop y me di cuenta de que mi hardware no funcionaba.
¿Planeando comprar una Thinkpad x240/x250/t450/x1-2015 porque funciona en BSD?
Una base de datos de hardware que funciona en BSD
Un BSD que usa pacman como gestor de paquetes.</description></item><item><title>Herramientas para trabajar mapas en R</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/mapas/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/mapas/</guid><description>Alternativa ↑Código para generar un mapa en R: ./techno.nomia.mx/mapas.R
Se puede obtener información de OSM.
https://github.com/laem/regions-topojson
https://gis.stackexchange.com/questions/23028/getting-polygons-of-all-countries-and-iso-3166-2-subdivisons/73088#73088
Hay datos georeferenciados de las fronteras en la página: http://www.gadm.org/download
México:
http://biogeo.ucdavis.edu/data/gadm2.8/rds/MEX_adm2.rds
Se descomprime el RDS: ↑map &amp;lt;- readRDS(&amp;#34;/home/joshpar/web/biogeo.ucdavis.edu/data/gadm2.8/rds/MEX_adm2.rds&amp;#34;) Los códigos HASC son distintos de los ISO 3166-1
Abrir shapefiles ↑Se recomienda rgdal (ejemplo, otro).
Ejemplo usando sf.
Como hacer un mapa de precinto nacional.
Paquete para hacer mapas de México: ↑Para hacer mapas de México se puede utilizar el paquete mxmaps, que está basado en choroplethr (docs, web) con una API simplificada.</description></item><item><title>Anotaciones acerca de firefox</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/firefox/</link><pubDate>Sat, 09 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/firefox/</guid><description>Sincronizar las pestañas de Firefox en el celular ↑Uso Firefox en el celular y dejo cosas abiertas para leer después pero prefiero verlas en la computadora cuando existe la posibilidad.
Firefox sync permite sincronizar, pero hay dos problemas:
Uso de memoria al abrir las 107 pestañas ↑Entrar a about:config y modificar la opción browser.tabs.loadInBackground para que diga false.
Guardar las URL para no verlas desde Firefox ↑Firefox guarda un documento con las páginas que tiene abiertas en $HOME/.</description></item><item><title>Coordinar proyectos</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/coordinar-proyectos/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/coordinar-proyectos/</guid><description>De vez en cuando tengo que colaborar en proyectos razonablemente grandes y quisiera elegir una buena herramienta que permita:
Mantener a todos al tanto de lo que hay que hacer y ya se hizo
Permitir que el equipo use una interfaz gráfica que no requiera comandos
Permitir que se usen líneas de comando para gestionar el trabajo
Preferentemente me gustaría la posibilidad de sincronizar con taskwarrior, pero principalmente me importa conseguir que personas no técnicas puedan colaborar usando markdown en proyectos de escritura.</description></item><item><title>Revisar ortografía en varios lenguajes en terminal</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/ortograf%C3%ADa/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 15:31:04 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/ortograf%C3%ADa/</guid><description>Si administras proyectos usando git y quieres mantener la calidad de tus proyectos puedes mejorar la calidad de entrega usando revisiones automáticas.
Un proceso de calidad:
Genera una buena impresión acerca de tu trabajo.
Invita a la colaboración.
Muestra que eres un profesional.
Los errores sencillos afectan gravemente la credibilidad de un proyecto y por eso estuve buscando herramientas para verificar automáticamente la ortografía en mis proyectos digitales.
Revisar ortografía usando pre-commit ↑Por el momento uso la siguiente configuración en .</description></item><item><title>Sincronizar tareas</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/task/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 19:00:41 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/task/</guid><description>Alguna vez pregunté por un buen gestor de bugs en la lista de correo de suckless y así conocí taskwarrior que es un buen gestor de tareas para la terminal.
Lo he estado usando para organizar mis tareas porque prefiero escribir en la terminal que hacer click en dibujitos.
Sin embargo, hay varias cosas con las que no estoy conforme:
Documentar es difícil. https://github.com/mikebobroski/tasknote https://github.com/linuxcaffe/tw-ann-hook
Es difícil discutir propuestas (usar correo).</description></item><item><title>Bitácoras de error de un día que arreglé el inicio de Ubuntu</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/reparar-inicio-de-ubuntu/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/reparar-inicio-de-ubuntu/</guid><description>http://paste.ubuntu.com/p/9f68f9WHmY/ ↑ Boot Info Script 8f991e4 + Boot-Repair extra info [Boot-Info 25oct2017] ============================= Boot Info Summary: =============================== =&amp;gt; No boot loader is installed in the MBR of /dev/sda. =&amp;gt; No boot loader is installed in the MBR of /dev/sdb. =&amp;gt; No known boot loader is installed in the MBR of /dev/sdc. sda1: __________________________________________________________________________ File system: ntfs Boot sector type: Windows 8/2012: NTFS Boot sector info: No errors found in the Boot Parameter Block.</description></item><item><title>Exploradores web automatizables</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/webbrowsers-automatizables/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2017 16:47:17 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/webbrowsers-automatizables/</guid><description>http://wwwsearch.sourceforge.net/mechanize/ https://gist.github.com/evandrix/3694955</description></item><item><title>Notas acerca de un problema que tuve para conectarme a WA web</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/whatsapp/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/whatsapp/</guid><description>Desde hace poco, no puedo entrar a whatsappweb usando mi navegador extraño.
Al parecer requiere protocolos criptográficos no soportados por webkit2gtk 2.14.5-1 y me redirige a la página:
https://web.whatsapp.com/browsers.html?missing=cryptoSha256,cryptoAesCbc
https://tonyarcieri.com/whats-wrong-with-webcrypto
Posiblemente eso pueda arreglarse moviendo banderas de compilación de webkit.</description></item><item><title>Generar un sitio web con MK y pandoc</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/blog-mk/</link><pubDate>Sun, 29 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/blog-mk/</guid><description>mk es un programa para automatizar tareas y pandoc permite transformar a muchos formatos documentos escritos en un formato sencillo llamado markdown.
Pandoc permite generar pdf, epub y una página web a partir del mismo documento.
Agregar partes a Pandoc ↑En el repositorio de plantillas de pandoc se indican los lugares donde se agregará a cada uno de los formatos los archivos que se indican en las variables «include»:
--- title: &amp;#34;&amp;#34; author: &amp;#34;&amp;#34; date: &amp;#34;&amp;#34; header-includes: - &amp;#34;partes/campechana.</description></item><item><title>Computación de Alto Rendimiento (O alta utilización)</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/hpc/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 11:03:04 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/hpc/</guid><description>El problema Muchas aplicaciones científicas (y algunas comerciales) requieren una gran capacidad de cómputo.
Una estrategia para atacar este problema es maximizar el uso de los recursos computacionales disponibles. Esto se conoce como Cómputación de Alto Rendimiento (HPC en inglés).
El rendimiento y la escalabilidad son ortogonales.
Retos Hay varios problemas que deben resolverse para generar un cluster de alto rendimiento:
Cómo administrar todos los nodos para:
Mantener consistencia en la configuración.</description></item><item><title>Instalar `sshfs` en mac</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/sshfs-en-mac/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2016 19:30:33 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/sshfs-en-mac/</guid><description>Entrar a https://github.com/osxfuse/osxfuse/releases para descargar el instalador.
Doble click en el ícono.
Doble click en la caja del instalador.
Siguiente, siguiente, siguiente&amp;hellip;
Entrar a https://github.com/osxfuse/sshfs/releases para descargar el instalador.
Doble click en el ícono de caja.
Siguiente, siguiente, siguiente&amp;hellip;</description></item><item><title>Packrat</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/packrat/</link><pubDate>Sat, 12 Nov 2016 20:40:08 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/packrat/</guid><description>Instalar packrat ↑Desde la consola de R:
install.packages(&amp;#34;packrat&amp;#34;) Iniciar un proyecto ↑packrat::init(&amp;#34;~/projects/babynames&amp;#34;) Una vez iniciado el proyecto, cada vez que se ejecute R desde ese directorio usará la librería de packrat que está instalada allí.
https://rstudio.github.io/packrat/walkthrough.html
Instalar paquetes ↑install.packages(&amp;#34;reshape2&amp;#34;) packrat::status() packrat::snapshot() Instalar paquetes locales ↑Para acceder a código local:
packrat::set_opts(local.repos = &amp;#34;./libs&amp;#34;) packrat::install_local(&amp;#34;nombre.paquete&amp;#34;)</description></item><item><title>Cygwin</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/cygwin/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2016 12:07:51 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/cygwin/</guid><description>Este sistema servía para ejecutar código UNIX desde windows, pero actualmente es mejor utilizar WSL2.
Instalador para x86
Instalador para x86_64</description></item><item><title>Instalar hakyll en debian</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/hakyll/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2016 12:34:02 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/hakyll/</guid><description>Hakyll es una librería para generar sitios de contenidos estáticos, similar a HUGO pero que usa pandoc.
Hakyll en debian ↑Hakyll no está disponible en los repos de debian. Por eso instalaremos primero stack (tampoco en los repos de debian).
Instalar stack en debian ↑sudo apt-key adv --keyserver hkp://keyserver.ubuntu.com:80 --recv-keys 575159689BEFB442 echo &amp;#39;deb http://download.fpcomplete.com/debian jessie main&amp;#39;|sudo tee /etc/apt/sources.list.d/fpco.list sudo apt-get update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt-get install stack -y Instalar hakyll en debian ↑Usando stack se instala hakyll.</description></item><item><title>Varios sistemas de auto-montaje</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/automontar/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/automontar/</guid><description>Auto montar discos ↑Para montar como usuario un USB:
gvfs-mount -d /dev/sdb[X] Para saber qué se está conectando:
gvfs-mount --monitor El programa /usr/lib/gvfs/gvfs-udisks2-volume-monitor monitorea qué discos se conectan pero no auto monta por defecto^[].
Se puede usar udiskie para auto montar.
Auto montar información en servidores ↑Generalmente usaría autofs, pero si tienes instalado systemd puede usarse directamente:
user@server:/remote/path /local/path fuse.sshfs noauto,x-systemd.automount,_netdev,users,idmap=user,IdentityFile=/path/to/ssh_key,allow_other,reconnect 0 0 Yo desconfío del auto montaje de systemd porque en algún servidor que administré impidió el inicio del servidor, fue difícil diagnosticar la causa porque no muestra errores relacionados con el auto montaje.</description></item><item><title>Construir paquetes aislados de perl</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/aislamiento-perl/</link><pubDate>Sun, 16 Oct 2016 08:46:56 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/aislamiento-perl/</guid><description>Como varios programas, perl usa variables de entorno para buscar sus librerías.
El módulo de perl local::lib permite hacer paquetes aislados.
PKGDIR=/pkg/prinseq-lite/0.20.4/x86_64 eval $(perl -I$PKGDIR/lib/ -Mlocal::lib=$PKGDIR) Para terminar la sesión:
eval $(perl -Mlocal::lib=--deactivate,~/path) #!/usr/bin/env PERL5LIB=/pkg/prinseq-lite/0.20.4/x86_64/lib/perl5 PERL_LOCAL_LIB_ROOT=/pkg/prinseq-lite/0.20.4/x86_64/ /usr/bin/perl</description></item><item><title>Anotaciones y trucos unicode</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/unicode/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2016 17:17:21 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/unicode/</guid><description>0	1	2	3	4	5	6	7 U+1F60x	😀	😁	😂	😃	😄	😅	😆	😇 U+1F61x	😐	😑	😒	😓	😔	😕	😖	😗 U+1F62x	😠	😡	😢	😣	😤	😥	😦	😧 U+1F63x	😰	😱	😲	😳	😴	😵	😶	😷 U+1F64x	🙀	🙁	🙂	🙃	🙄	🙅	🙆	🙇 8	9	A	B	C	D	E	F U+1F60x	😈	😉	😊	😋	😌	😍	😎	😏 U+1F61x	😘	😙	😚	😛	😜	😝	😞	😟 U+1F62x	😨	😩	😪	😫	😬	😭	😮	😯 U+1F63x	😸	😹	😺	😻	😼	😽	😾	😿 U+1F64x	🙈	🙉	🙊	🙋	🙌	🙍	🙎	🙏 0	1	2	3	4	5	6	7 U+1F91x	🤐	🤑	🤒	🤓	🤔	🤕	🤖	🤗 U+1F92x	🤠	🤡	🤢	🤣	🤤	🤥	🤦	🤧 U+1F93x	🤰	🤱	🤲	🤳	🤴	🤵	🤶	🤷 U+1F94x	🥀	🥁	🥂	🥃	🥄	🥅	🥆	🥇 8	9	A	B	C	D	E	F U+1F91x	🤘	🤙	🤚	🤛	🤜	🤝	🤞	🤟 U+1F92x	🤨	🤩	🤪	🤫	🤬	🤭	🤮	🤯 U+1F93x	🤸	🤹	🤺	🤻	🤼	🤽	🤾	🤿 U+1F94x	🥈	🥉	🥊	🥋	🥌 U+20E3 COMBINING ENCLOSING KEYCAP (se pone después de tu tecla):</description></item><item><title>Aplicaciones para analizar logs</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/logs/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2016 13:04:37 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/logs/</guid><description>Quiero tener una manera visual de analizar logs.
Aquí dejo una lista de herramientas que podrían ser interesantes:
Scribe
Graphite
Puede hacer gráficas en la línea de comandos.
http://www.linuxlinks.com/article/20121222190115605/Graphite.html http://graphiteapp.org/ https://graphite.readthedocs.io/en/latest/install-source.html http://www.linuxplanet.com/linuxplanet/tutorials/7317/1/ Petit
Otras herramientas</description></item><item><title>Repo personal de Parabola</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/pacman-key/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2016 10:51:00 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/pacman-key/</guid><description>Parábola GNU/Linux-libre permite hacer repositorios personales de manera sencilla&amp;hellip;
Importar llave ↑Importar las llaves con pacman-key tiene un poco de truco.
Hay que generar una carpeta con un archivo llamado pubring.gpg:
mkdir -p pacman-key-export gpg --export &amp;gt; pacman-key-export/pubring.gpg Una vez que tenemos la llave en ese formato, se puede importar usando:
sudo pacman-key import pacman-key-export</description></item><item><title>Mis anotaciones acerca de LaTeX</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/latex/</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2016 19:26:06 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/latex/</guid><description>Por qué amo y odio \LaTeX ↑LaTeX es un lenguaje de programación para hacer documentos. Idealmente permite separar el formato del contenido pero en la práctica me parece que los documentos fuente de LaTeX son horribles por la misma razón que PHP:
intenta resolver a la vez función y presentación de la información mezcla niveles de abstracción Me gusta usar pandoc para separar el contenido completamente al escribir en Markdown, y usar una plantilla con el formato en LaTeX que se encarga del formato.</description></item><item><title>Falla en el servicio de red</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/falla-servicio-red/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2016 12:24:17 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/falla-servicio-red/</guid><description>Resulta que no hay internet para hacer mi trabajo&amp;hellip;
Desde mesa de ayuda, dicen que es un corte de fibra y el proveedor de internet está revisando.
Sin embargo pasa algo curioso, sí llego a la IP de google 8.8.8.8 (aunque sí hay pérdida de paquetes):
$ ping 8.8.8.8 -c 10 PING 8.8.8.8 (8.8.8.8) 56(84) bytes of data. [...] --- 8.8.8.8 ping statistics --- 10 packets transmitted, 5 received, 50% packet loss, time 9020ms rtt min/avg/max/mdev = 40.</description></item><item><title>Notas acerca de almacenamiento</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/almacenamiento/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2016 15:08:48 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/almacenamiento/</guid><description>Redundant Array of Inexpensive Disks (RAID) ↑Es una forma de arreglar los discos para guardar la información.
SAN hace deduplicación, almacenamiento diferencial, paridad ^[1].
SAS: hace mejor corrección de errores que SATA ^[1].
RAID no protege ante corrupción silenciosa de datos en el disco^[1].
RAID 0 ↑Junta todos los discos. Si uno se daña, todo se pierde.
RAID 1 ↑Hay dos copias de la información, sólo se puede usar la mitad del espacio en el disco.</description></item><item><title>WARNING: terminal is not fully functional</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/term/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2016 10:03:52 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/term/</guid><description>Cómo arreglar este error cuando &lt;code>export TERM=xterm&lt;/code> no funciona.</description></item><item><title>Respaldar la configuración de tu compu</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/etckeeper/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2016 13:52:26 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/etckeeper/</guid><description>Es buena práctica usar un sistema de control de versiones (p.e. git para mantener el historial de los cambios de configuración de tu máquina.
etckeeper facilita la gestión:
Mantiene una lista de lo que está instalado y en qué versiones. Hace un respaldo diario de la configuración. Hace un respaldo cada que se actualiza el software. Cómo usarlo ↑Instalarlo normalmente:
sudo apt-get install etckeeper sudo pacman install etckeeper Iniciar el repositorio para seguir la configuración:</description></item><item><title>Recordar comandos en la línea de comandos</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/recuerda/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2016 13:11:37 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/recuerda/</guid><description>Dos programas recomendados para no olvidar comandos complejos cuando utilizas la línea de comandos:
fish
recall</description></item><item><title>Mi estilo de nombre para música en `picard`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/picard/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2016 15:45:32 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/picard/</guid><description>Los nombres por default son:
$if2(%albumartist%,%artist%)/$if($ne(%albumartist%,),%album%/)$if($gt(%totaldiscs%,1),%discnumber%-,)$if($ne(%albumartist%,),$num(%tracknumber%,2) ,)$if(%_multiartist%,%artist% - ,)%title% A mí me gusta usar:
%artist% - %title% - $if($ne(%albumartist%,%album%),%album%) ($num(%tracknumber%,2))</description></item><item><title>Wiki usando git y hugo</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/wiki/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2016 10:58:22 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/wiki/</guid><description>Git es una gran herramienta para editar colaborativamente un documento y puede usarse para hacer algo estilo wiki/blog con un poco de ayuda.
Requisitos en el servidor web ↑Un servidor es una compu que espera que le pidan información y la envía.
Se necesita que la compu tenga instalado:
git (o algún otro sistema de control de versiones). hugo (o algún otro gestor de contenido estático). nginx (o algún otro servidor web).</description></item><item><title>Transformar correo en estilo maildir a MH</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/mail.2/</link><pubDate>Wed, 13 Jul 2016 10:47:53 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/mail.2/</guid><description>En un intento de simplificar la gestión de mi correo, encontré el manejador moderno de correo (mmh - modern mail handler), que moderniza y simplifica el systema para gestión de correo NMH.
Como ya tengo getmail para descargar mi correo, primero intenté convertir del formato maildir a MH.
¿Cómo guarda el correo MH? ↑El formato en que se escribe el correo es elegante y consiste en:
Un directorio que contiene archivos de correo numerados comenzando desde 1.</description></item><item><title>Ejemplo para generar certificado de let's encrypt</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/https/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/https/</guid><description>Generar un certificado auto-firmado ↑Para generar un certificado auto firmado:
DIRECTORY= COUNTRY_CODE= STATE= LOCALITY= ORGANIZATION= FQDN= openssl req \ -x509 \ -newkey rsa:2048 \ -keyout ${DIRECTORY}/${FQDN}.key \ -out ${DIRECTORY}/${FQDN}.crt \ -days 3560 \ -nodes \ -subj &amp;#34;/C=${COUNTRY_CODE}/ST=${STATE}/L=${LOCALITY}/O=${ORGANIZATION}/CN=${FQDN}&amp;#34; Configurar un certificado con certbot ↑Para configurar el certificado de https (pueden usarse muchos dominios):
certbot certonly \ -a webroot \ --server https://acme-v01.api.letsencrypt.org/directory \ --logs-dir=/etc/nginx/ssl/certbot \ --webroot-path=/etc/nginx/ssl/certbot \ --config-dir=/etc/nginx/ssl/certbot \ --work-dir=/etc/nginx/ssl/certbot \ -d [subdominio] \ -d [subdominio] Para renovar los certificados:</description></item><item><title>Paquetes reproducibles</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/reproducible/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2016 11:53:50 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/reproducible/</guid><description>Hay un montón de gente esforzándose por hacer que los paquetes de software producidos a partir del mismo código fuente sean idénticos.
Se alega la seguridad como raíz de este esfuerzo y hay mucho interés en que se concrete.
Estoy de acuerdo en que el contenido debería ser el mismo. Pero ¿de verdad necesitamos que el tiempo de modificación coincida en paquetes que se compilaron en tiempos diferentes?
Este requisito podría meternos en problemas a la hora de verificar el origen del paquete.</description></item><item><title>Registro de una sesión de terminal</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/registrar-sesion/</link><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 11:50:52 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/registrar-sesion/</guid><description>abduco es un programa simple que permite mantener programas corriendo aunque no tengamos la terminal abierta.
Es un poco como tmux o screen pero sólo tiene la funcionalidad de mantener la sesión y usa dvtm para mostrar muchos programas a la vez y las demás monadas de screen.
Y el programa puede usarse para conectarse al output de la sesión, que puede guardarse utilizando una redirección simple:
SESION=nombre-sesion abduco -n $SESION; abduco -r $SESION &amp;gt; $SESION.</description></item><item><title>Cómo gestionar tu configuración en linux</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/puntoarchivos/</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2016 11:29:50 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/puntoarchivos/</guid><description>La personalidad de una compu con linux se escribe en puntoarchivos: archivos de texto cuyo nombre comienza con punto y generalmente son invisibles.
En alguna mudanza de computadora forzada por robo, aprendí la alegría que causan todas esas pequeñas cosas que hacen más fácil y agradable trabajar con tu compu. Y por eso es importante tener un respaldo de los puntoarchivos.
Hace poco encontré un enfoque muy interesante para resolver este problema: versionar todos los archivos en git usando varios repos.</description></item><item><title>Auto-resolución de dominios en ssh</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/ssh-resolv/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/ssh-resolv/</guid><description>&lt;p>Por seguridad,
el cliente ssh no completa los dominios como los otros programas,
sino que pide la configuración explícita de los dominios que debe resolver.&lt;/p></description></item><item><title>Correo desde la consola</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/mail/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2016 09:35:43 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/mail/</guid><description>Por azares del destino reviso mi correo electrónico con emacs-notmuch y generalmente estoy contento con eso.
Sin embargo configurar el envío con varios correos es difícil (lo he hecho, me tardé un rato y no he querido volverlo a hacer). Parte del problema es que la mayoría de los programas que emacs puede usar para enviar correos son demasiado complejos.
Sin embargo encontré msmtp, que se configura de manera muy simple y puede enviar correo desde la línea de comando.</description></item><item><title>USB mágica</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/usb-multiboot/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2016 20:17:51 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/usb-multiboot/</guid><description>&lt;p>Cómo llevar varias distros linux en una USB.&lt;/p></description></item><item><title>Usar `libvirt` en archlinux</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/libvirt-archlinux/</link><pubDate>Tue, 29 Dec 2015 18:39:55 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/libvirt-archlinux/</guid><description>La configuración por defecto de libvirt usa polkit para iniciar sesión, y si no tienes un agente de Polkit en tu sesión fallaría con el error:
Call to virConnectOpen failed: authentication unavailable: no polkit agent La solución es agregar al usuario al grupo libvirt:
# usermod --apend --groups libvirt $(whoami) # gpasswd -a $(whoami) libvirt</description></item><item><title>Muchas quejas</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/muchas-quejas/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/muchas-quejas/</guid><description>Leí muchas quejas el día de hoy y me sentí frustrado por el tono destructivo y la falta de propuestas.
Por un lado, Shaw es un buen mestro, y escribió una buena alternativa para aprender C. Aunque en la defensa que hace de su libro, su ofensiva está fuera de lugar.
Por otro lado, los lenguajes tienen distintos objetivos:
C es una generalización del lenguaje máquina diseñado por gente que había trabajado en ensamblador y no quería tener que hacerlo para cada computadora.</description></item><item><title>El extraño caso de la pantalla más pequeña que la imágen</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/error-de-resoluci%C3%B3n/</link><pubDate>Wed, 11 Nov 2015 22:07:29 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/error-de-resoluci%C3%B3n/</guid><description>&lt;p>En una lanix, la imagen se salía de la pantalla. Aquí describo cómo se arregló.&lt;/p></description></item><item><title>Inventarios usando `awk`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/inventarios/</link><pubDate>Wed, 11 Nov 2015 19:36:40 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/inventarios/</guid><description>A veces es necesario llevar un inventario de las cosas y entonces uno piensa en software especializado. Si quiere uno algo profesional, busca algo con una base de datos y muchas características. Si no, cuando menos se usa un Excel.
El Excel es fácil pero tiene varias desventajas:
El software para usarlo es muy pesado. El formato no puede leerse más que con un programa especializado. La búsqueda no es específica y no se pueden usar varios criterios de búsqueda a la vez.</description></item><item><title>Fotografías de archivos usando `btrfs`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/fotograf%C3%ADas-btrfs/</link><pubDate>Sat, 07 Nov 2015 01:20:13 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/fotograf%C3%ADas-btrfs/</guid><description>&lt;p>Es bueno tener un historial del trabajo que hacemos y
las múltiples etapas en que cambiamos cosas.
Este control de versiones nos permite volver a cuando todo estaba bien,
hacer experimentos, comparar lo que funciona y no, etcétera.&lt;/p>
&lt;p>Para archivos de texto
&lt;a href='http://www.git-scm.com/' title="Un sistema de control de versiones distribuido y eficiente." target="_blank" rel="noopener">&lt;code>git&lt;/code>&lt;/a>
es fantástico.
Sin embargo git no funciona bien para archivos binarios,
que es donde entra &lt;a href='https://btrfs.wiki.kernel.org/index.php/Main_Page' title="El sistema de archivos de mantequilla «butter file system»." target="_blank" rel="noopener">btrfs&lt;/a>
que puede guardar &amp;ldquo;fotografías&amp;rdquo; de los archivos
utilizando sólo el espacio necesario para la información original y los cambios entre ellos.&lt;/p></description></item><item><title>Editar audio desde la línea de comandos</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/pro-mp3/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/pro-mp3/</guid><description>&lt;p>Si a veces quieres guardar los fragmentos de audio
y tienes ya sea afinidad por la línea de comandos
o una compu muy vieja,
este proceso puede ser para tí.&lt;/p></description></item><item><title>HUGO - sistema de gestión de contenidos estáticos (SGCE)</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/hugo/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2015 21:43:21 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/hugo/</guid><description>&lt;p>Estaba contento con &lt;a href='https://joshua.haase.mx/techno/docpad/' title="Otro Sistema de Gestión de Contenidos Estáticos.">&lt;code>docpad&lt;/code>&lt;/a>,
pero el flujo de trabajo era un poco tedioso:
visualizar los cambios toma más de 5 minutos.&lt;/p>
&lt;p>Buscando &lt;a href='https://staticsitegenerators.net/' title="Una lista de SGCEs." target="_blank" rel="noopener">en&lt;/a>
&lt;a href='https://iwantmyname.com/blog/2014/05/the-updated-big-list-of-static-website-generators-for-your-site-blog-or-wiki' title="Otra." target="_blank" rel="noopener">la&lt;/a>
&lt;a href='https://www.staticgen.com/' title="La lista más bonita de SGCEs que encontré." target="_blank" rel="noopener">red&lt;/a>
encontré que &lt;a href='http://gohugo.io/' title="El SGCE con que se hace este sitio ahora." target="_blank" rel="noopener">Hugo&lt;/a>
presume de ser el más rápido.&lt;/p></description></item><item><title>foundation</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/foundation/</link><pubDate>Wed, 21 Oct 2015 00:46:21 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/foundation/</guid><description>Esta es una bitácora de mi experiencia usando Foundation.
La guía de uso pide instalar:
sudo pacman -S ruby bower nodejs-grunt-cli grunt sassc Grunt no viene en la guía, pero como también estoy probando Semantic UI agregué grunt y sassc de una vez.
Instalar paquetes de ruby en Parabola ↑Hay un repositorio que genera paquetes de ruby automáticamente, para usarlo, hay que agregar a /etc/pacman.conf:
[quarry] Server = http://pkgbuild.com/~anatolik/quarry/x86_64/ De allí se puede instalar:</description></item><item><title>¿Qué tan confiables son las máquinas?</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/confianza-computacional/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2015 17:58:38 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/confianza-computacional/</guid><description>Es muy difícil saber lo que hace tu computadora, es invisible a la vista y sucede mucho más rápido de lo que puedes imaginarlo.
La complejidad está formada por muchas cosas simples.
Incluso usando el código más simple que nos sea posible, entender lo que hacen no estaría del todo a nuestro alcance por la complejidad del código del firmware, que además no es verificable y el funcionamiento propio del hardware.</description></item><item><title>Internet sin anuncios</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/internet-sin-anuncios/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2015 00:08:20 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/internet-sin-anuncios/</guid><description>Henry, Eric y Danny me convencieron para usar:
un archivo de servidores malos auto configuración de proxy pseudo servidor de HTTP Archivo de servidores malos ↑Hay una forma muy fácil de obtener evadir los anuncios en internet y muchos otros problemas molestos. Funciona en cualquier sistema operativo y consiste en
Modificar el caché de nombres de dominio (DNS) ↑El primer lugar donde la compu busca dónde está la página web que buscas es /etc/hosts.</description></item><item><title>Mensaje `Login failed` con contraseña correcta</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/login-failed/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/login-failed/</guid><description>Estuve explorando fish como terminal principal en linux.
En algún momento dejé de poder acceder a la consola con el usuario y contraseña correctos, (sólo entraba a la sesión por el inicio de sesión automático ).
El mensaje en las demás consolas era Login failed.
El problema había sido que reemplacé mi consola con el comando:
sudo usermod -s (which bash) $USER Entonces en /etc/passwd la consola de mi usuario era /usr/bin/bash, que no estaba registrada en /etc/shells.</description></item><item><title>Error en `shadow.service`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/error-en-shadow-service/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/error-en-shadow-service/</guid><description>Si alguna vez se encuentran un error en el log que diga Failed to start Verify integrity of password and group files. en el log de shadow.service
Hay que correr manualmente:
/usr/bin/pwck /usr/bin/grpck Y corregir las líneas repetidas o cualquier problema que indique.</description></item><item><title>Utox</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/utox/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/utox/</guid><description>uTox Es un software para conversar de manera segura y fácil.
Instalación ↑Para instalar el software en ubuntu/debian/etc se puede copiar y pegar este código en una terminar de root:
sudo sh -c 'echo &amp;quot;deb https://repo.tox.im/ nightly main&amp;quot; &amp;gt; /etc/apt/sources.list.d/tox.list' wget -qO - https://repo.tox.im/pubkey.gpg | sudo apt-key add - sudo apt-get install apt-transport-https sudo apt-get update -qq sudo apt-get install utox El código agrega el repo de los desarrolladores y lo instala desde allí.</description></item><item><title>Crítica a retroshare</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/retroshare/</link><pubDate>Thu, 04 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/retroshare/</guid><description>Lo sencillo debe ser simple y lo complejo posible.
Interfaz mala.
¿Por qué no usar plugins?</description></item><item><title>Video en vivo por internet</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/video-en-vivo/</link><pubDate>Sat, 30 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/video-en-vivo/</guid><description>Hoy hubo un taller ninja de transmisión en vivo (streaming)
Instalar Landell
En distros con pacman (Parabola GNU/Linux, Arch Linux, Manjaro, etc&amp;hellip;)
yaourt -S sltv Se puede intentar transmitir en vivo por YouTube.</description></item><item><title>I. A. eligiendo las lecturas</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/clasificaci%C3%B3n-de-correo-con-afew/</link><pubDate>Tue, 19 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/clasificaci%C3%B3n-de-correo-con-afew/</guid><description>Como quiero dejar la mala costumbre de utilizar gmail estuve revisando la alternativa hacker de Daniel Patterson.
La idea es instalar en tu propio servidor:
qmail para entregar y recibir correo, dovecot para leer el correo recibido, spamassassin para evitar el correo basura, notmuch para realizar búsquedas y afew para clasificar el correo. mmh para componer el correo. La idea es genial y espero pronto tenerla funcionando, pero como no veo pies ni cabeza en el LEEME de afew aprovecho para revisar la idea de</description></item><item><title>Comentarios en docpad</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/comentarios-en-docpad/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/comentarios-en-docpad/</guid><description>Quiero que esta página permita conversar, así que estuve buscando cómo agregar comentarios.
Aquí detallo el resultado de algunos experimentos.
docpad-plugin-nativecomments ↑La compañía que hace docpad desarrolló este complemento. Lo que hace es muy simple:
Agregar un formulario en las páginas que requieran comentarios, El formulario envía una petición POST que se guarda en la carpeta src/documents/comments/, Los comentarios se agregan a las páginas al momento de (re)generar la página web.</description></item><item><title>Cómo generar RSS usando docpad</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/rss-usando-docpad/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/rss-usando-docpad/</guid><description>RSS es un estándar para anunciar los cambios de un sitio web.
Agregar un RSS a Docpad es muy simple:
Instalar el complemento usando docpad install rss
Generar una colección de documentos en docpad.coffee
collections: # Contiene los documentos en posts. posts: -&amp;gt; @getCollection(&amp;lsquo;documents&amp;rsquo;).findAllLive({relativeOutDirPath: &amp;lsquo;posts&amp;rsquo;},[{date:-1}])
Agregar a la configuración de docpad en la sección plugins
plugins: rss: default: collection: &amp;lsquo;posts&amp;rsquo; url: &amp;lsquo;/rss.xml&amp;rsquo;
Después esperamos a que docpad genere los archivos o los regeneramos usando:</description></item><item><title>Instalar Docpad</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/docpad/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/docpad/</guid><description>Este blog estaba hecho con Docpad.
Me gustó mucho cuando comencé a usarlo, pero me cambié a Hugo porque el ciclo de trabajo es mucho más rápido así que dejo una guía rápida para comenzar a usarlo.
Instalar docpad ↑sudo pacman -S nodejs nodejs-less En Parabola GNU/Linux python es python3. Docpad necesita utilizar python2, así que ejecutamos:
sudo npm config set python `which python2` Esto evitará que se muestre el error:</description></item><item><title>Cambiar el navegador por defecto</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/navegador-por-defecto/</link><pubDate>Wed, 25 Jun 2014 12:37:14 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/navegador-por-defecto/</guid><description>Programas distintos utilizan métodos distintos para saber con qué abrir páginas web.
El programa necesita tener un archivo desktop, que dice lo que se puede abrir con él. El archivo del fabricante generalmente está en ´/usr/share/applications/´ y puede modificarse para cada usuario en $HOME/.local/share/applications/.
Hay un archivo que dice qué aplicaciones deben abrir cada cosa para cada usuario: $HOME/.local/share/applications/mimeapps.list
Para editarlo, se puede usar el programa xdg-mime
´´´ $ xdg-mime default browser.</description></item><item><title>Cambiar tipografía suckless</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/tipograf%C3%ADa-suckless/</link><pubDate>Sun, 22 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/tipograf%C3%ADa-suckless/</guid><description>web ↑Últimamente me ha interesado bastante la filosofía de la máxima simplicidad en el software. Me ha impresionado tanto que ahora uso cotidianamente dwm, st, dvtm, surf, xbanish.
La interfaz de mi compu no parece moderna, pero es bastante cómoda de usar.
Compilar para personalizar ↑Los programas desarrollados por la comunidad de suckless.org deben recompilarse para personalizar los parámetros.
Elegir fuente ↑Un problema que tuve es que no sabía cómo elegir la fuente, que debe especificarse de acuerdo a la sintaxis de fonts.</description></item><item><title>Archivos que son sólo texto: texto plano</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/texto-plano/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/texto-plano/</guid><description>Abre un archivo de word (.docx) con 7zip.
El archivo es en realidad una carpeta comprimida con muchos archivos de texto, cuyos elementos se indican como &amp;lt;elemento&amp;gt;contenido&amp;lt;/elemento&amp;gt;.
Esos archivos están diseñados para que una computadora los lea y tal vez los represente en pantalla.
Lo que está escrito en el archivo está en content.xml, el formato está en styles.xml y lo demás es información extra que usa el programa.
Pero incluso dentro de content.</description></item><item><title>Redshift: contra el insomnio computacional</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/redshift-contra-el-insomnio-computacional/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2014 06:26:01 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/redshift-contra-el-insomnio-computacional/</guid><description>Software para mejorar tu vida.
Michael y Lorna Herf – f.lux
Las computadoras afectan el sueño porque emiten luz azul. Para paliar este problema, Michael Herf y Lorna Herf hicieron un programa que ajusta el color del monitor según el horario y ubicación.
El programa es gratis pero no libre, aunque cuando Jon Lund Steffensen no pudo usarlo en su laptop, hizo lo que cualquier hacker que se respete: hacerlo él mismo.</description></item><item><title>Programas obesos</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/programas-obesos/</link><pubDate>Wed, 25 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/programas-obesos/</guid><description>Casi todo el 2012 estuve usando una computadora menos poderosa que mi celular.
Para usar software nuevo tenía que compilarlo y lo empaquetaba para Parabola GNU/Linux. Al principio usaba libreoffice, thunderbird.
Pero desarrollé la sensación de que la mayoría de programas están obesos.
Estética y coherencia son importantes.
El software debe enseñar. Lo simple debe ser fácil, lo complicado posible. Debe ser rentable.
Mucha tecnología está subutilizada. La herramienta no debe estorbar.</description></item><item><title>Herramientas transparentes</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/herramientas-transparentes/</link><pubDate>Mon, 31 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/herramientas-transparentes/</guid><description>Romántico como soy, llevaba conmigo tarjetas de papel a donde fuera para comentar o diagramar cosas.
Sin embargo escribo más rápido en computadora y allí el texto es más dócil.
Hay buenas formas de usar la tecnología y malas forma de usarla.
Bianka Hajdu
El papel es buena herramienta porque no se mete en tu camino y tiene la ventaja de conservar evidencia del proceso.
Extraño que la herramienta no se meta en mi camino.</description></item><item><title>PATH de bashrc en emacs</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/bashrc-path-en-emacs/</link><pubDate>Mon, 26 Nov 2012 01:16:31 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/bashrc-path-en-emacs/</guid><description>Últimamente todos los procesos que llamaba desde de emacs fallaban y al iniciar emacs salía este error:
bash: cannot set terminal process group (-1): Inappropriate ioctl for device bash: no job control in this shell El error se debía a que mi PATH en emacs estaba definido en ~/.emacs por:
(setenv &amp;quot;PATH&amp;quot; (shell-command-to-string &amp;quot;bash -i -c 'echo -n $PATH'&amp;quot;)) La llamada a bash -i es necesaria para que lea el PATH desde ~/.</description></item><item><title>¿Cómo funciona internet?</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/internet/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2010 19:18:12 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/internet/</guid><description>Estrictamente hablando internet es un protocolo de comunicaciones que las computadoras usan para intercambiar información, aunque el término también se utiliza como la red de computadoras que utilizan éste protocolo de comunicaciones y los enlaces entre ellos.
Este documento explica a grandes rasgos y de manera simplificada cómo funciona «internet», tanto el protocolo como la infraestructura. Se aprecian comentarios, correcciones, extensiones…
Las reglas ↑Las reglas para la comunicación entre computadoras se establecen en los protocolos de internet, que incluyen (entre otros):</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/techno/c%C3%B3mo-usar-systemd-docker-en-osx/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/c%C3%B3mo-usar-systemd-docker-en-osx/</guid><description/></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas-de-infraestructura/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas-de-infraestructura/</guid><description/></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/techno/r-libraries/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/r-libraries/</guid><description/></item></channel></rss>