<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Diagramas on Joshua Haase</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas/</link><description>Recent content in Diagramas on Joshua Haase</description><generator>Hugo</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joshua.haase.mx/techno/diagramas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Diagramas Entidad Relación</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas/entidad-relaci%C3%B3n/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas/entidad-relaci%C3%B3n/</guid><description>Generar a partir de esquema SQL ↑Lo ideal para estos diagramas es que puedan generarse a partir del esquema SQL:
DBeaver es un producto open Core es un gestor de bases de datos que supuestamente facilita la vida de los DBA y puede hacer diagramas ER.
Schema to Diagram es una aplicación en JavaScript para generar diagramas a partir de la base de datos.</description></item><item><title>Diagramas a partir de texto</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas/desde-texto/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas/desde-texto/</guid><description>Diagramas de actividad ↑ PlantUML lo hace bien y esta es la sintaxis.
Se pueden agregar enlaces con esta sintaxis: [[url texto]].
UML ↑ Varias herramientas textuales que no he revisado.
Más ejemplos de herramientas textuales.
Herramienta js para diagramas de secuencia
Notación de Modelado de Procesos de Negocio (Business Process Model and Notation) ↑La especificación oficial de BPMN y un ejemplo de uso se pueden consultar en línea, hay un resumen de su sintaxis en Wikipedia.</description></item><item><title>Herramientas para hacer diagramas de infraestructura</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas/infraestructura/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas/infraestructura/</guid><description>Encontré este video que concuerda con lo que pienso de la mayoría de las ilustraciones que hago:
Herramientas libres para hacer diagramas de infraestructura ↑La mejor herramienta que me he encontrado es:
diagrams, que permite hacer diagramas de infraestructura en la nube usando código sencillo, tiene montones de nodos disponibles y puedes agregar más fácilmente. Además, puede generar diagramas C4.
diagrams está implementado como wrapper para graphviz.
Existe una herramienta para autodetectar infraestructura en la nube que genera diagramas usando diagrams y que ofrece un rol para generar los diagramas.</description></item></channel></rss>