<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Viento-Y-Anotaciones on Joshua Haase</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/</link><description>Recent content in Viento-Y-Anotaciones on Joshua Haase</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Sat, 02 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Proyectamos nuestra imagen en el mundo para entenderlo.</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/2021-04-12-proyectamos-nuestra-imagen-en-el-mundo-para-entenderlo/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/2021-04-12-proyectamos-nuestra-imagen-en-el-mundo-para-entenderlo/</guid><description>Sospecho que:
Nuestro lenguaje y conocimiento habla primero de nosotros y luego del mundo.
La suposición viene del hecho de que para comunicarnos necesitamos tener un marco de referencia compartido.
Lo primero que tenemos en común es que somos personas. Aparentemente lo primero que aprendimos a comunicar son emociones [citation-needed] y luego las madres encontraron o desarrollaron formas de hablar con los niños [citation-needed].
La razón por la que viene al caso es porque leyendo «On Intelligence—Jeff Hawkins» me vinieron a la mente estos ejemplos que hacen sentido en conjunto con el modelo que presenta acerca de la inteligencia:</description></item><item><title>Innovación disruptiva</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/innovaci%C3%B3n/</link><pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/innovaci%C3%B3n/</guid><description>{width=15cm} {width=15cm}
La innovación se lleva a cabo a través de actividades distintas entre sí ↑
Matriz de innovación con logos de compañías {width=17cm}
La innovación no es disruptiva por el proceso de su desarrollo, sino por su modelo de negocio ↑ {width=17cm}
La innovación disruptiva se desarrolla incrementalmente en un mercado diferente al que disrumpe ↑ Ejemplo de las grúas hidráulicas La innovación disruptiva no depende de desarrollos tecnológicos nuevos ↑ MIT Technology Review Los primeros actores en captar el mercado son distintos de los que desarrollan la tecnología ↑ El inventor de la radio FM murió pobre.</description></item><item><title>Anotaciones acerca del mínimo solar</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/m%C3%ADnimo-solar/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/m%C3%ADnimo-solar/</guid><description>Este artículo contiene todo lo que tengo que decir:
El mínimo solar es una explicación seria de un hecho. No hace diferencia.</description></item><item><title>™</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/2018-11-16-tm/</link><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/2018-11-16-tm/</guid><description>Me gustan todas estas letras por su potencial de ser T y M a la vez…
ਘ ਐ **௱** ൲ **ཀ** ሧ ጥ ᚃ ᧳ ỻ ⥾ⴔ 〺 ㄭ ㆌ **ㆭ** ꬥ    **** **** 𐌌 𡵅 􏿗</description></item><item><title>Fish Eye Placebo</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/fish-eye-placebo/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2016 16:38:29 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/fish-eye-placebo/</guid><description>Dice Alain de Botton que el arte debería educar.
Este comic que avanza muy lentamente, plantea preguntas interesantes, y nos recuerda que debemos oponer los cuerpos a los engranes (bodies upon the gears):
¡Hay un momento cuando la operación de la máquina se vuelve tan odiosa, te enferma tanto del corazón, que no puedes tomar parte; no puedes tomar parte ni pasivamente, y tienes que oponer tu cuerpo a los engranes y a las llantas, a las palancas, a todo el aparato, y tienes que hacerlo parar.</description></item><item><title>αρμονία - el equilibrio de la vida y las reglas del juego</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/%CE%B1%CF%81%CE%BC%CE%BF%CE%BD%CE%AF%CE%B1-el-equilibrio-de-la-vida-y-las-reglas-del-juego/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/%CE%B1%CF%81%CE%BC%CE%BF%CE%BD%CE%AF%CE%B1-el-equilibrio-de-la-vida-y-las-reglas-del-juego/</guid><description>Este es el borrador de ideas que no me dejan dormir y que me gustaría desarrollar como un libro. Son bienvenidos coautores, editores, críticos, correctores ortográficos y/o de estilo, sysadmins, etc. Sin embargo, me reservo el derecho de elegir qué va y qué no va en mi versión. Si están interesados, no hacer click ni escribir a correofalso@paraelspam.com, sino al correo que se muestra cuando dejan el mouse sobre el enlace.</description></item><item><title>Modelos simples</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/modelos-simples/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/modelos-simples/</guid><description>No podemos aprehenderlo todo. (No hay nirvana )
Si problemas simples como la interacción de 3 objetos no tienen solución exacta (aunque nos acercamos por un tiempo), el universo está fuera de nuestro alcance.
Aún si la solución existe, nuestro alcance no crece porque no podemos usarla. Además, está demostrado que nuestro alcance tiene un límite bien claro e insuperable.
Los límites no necesariamente implican la imposibilidad del conocimiento, aunque otros problemas pudieran implicarla:</description></item><item><title>Explicación de la vigilancia masiva en internet</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/explicacion-de-la-vigilancia-masiva-en-internet/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2014 19:47:43 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/explicacion-de-la-vigilancia-masiva-en-internet/</guid><description>Como este es el día que contraatacamos…
Aquí está mi granito de arena.
Recomiendo que chequen la campaña de la Fundación de la Frontera Electrónica y si les convence, firmen los 13 principios.</description></item><item><title>Infinito</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/infinito/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2013 17:25:45 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/infinito/</guid><description>Si bien las cosas limitadas se acaban, al hacer juicios debe considerarse la escala. Hay cosas que tardarán $10^{62}$s en acabarse.</description></item><item><title>Herramientas y magia negra</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/herramientas-y-magia-negra/</link><pubDate>Mon, 12 Aug 2013 05:08:21 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/herramientas-y-magia-negra/</guid><description>Herramientas: chacos, hondas y grilletes ↑Escuchando la historia de las palabras entendemos que si son de hierro, todas estas pueden ser herramientas. La herramienta es un arquetipo de la tecnología. El hierro empodera si le damos la forma adecuada.
Dado que nuestra manera de hacer las cosas determina nuestra forma de pensar, y la herramienta condiciona nuestra forma de hacer, nuestra relación funcional con la tecnología genera dependencia. El mismo mecanismo hace que la abundancia material traiga consigo los paradigmas de cada época, con sus todas sus consecuencias.</description></item><item><title>Relación entre monogamia e inteligencia</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/relacion-entre-monogamia-e-inteligencia/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2013 04:41:41 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/relacion-entre-monogamia-e-inteligencia/</guid><description>Cuando leí este comentario, recordé nítidamente a una amiga diciendo «todo es discutible». Es una de las formas en que Dios se ríe de nosotros:
.
Respecto a la afirmación «las especies de animales monógamos tienden a ser más inteligentes», primero hay que aclarar:
&amp;ldquo;Correlación no implica causalidad.&amp;rdquo;
Y luego la explicación:
Entre los modelos simples que usamos para entender el mundo, se dice que hay dos grandes estrategias reproductivas:</description></item><item><title>La entropía en la ciencia y su papel en nuestra vida</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/la-entropia-en-la-ciencia-y-su-papel-en-nuestra-vida/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2013 01:21:26 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/la-entropia-en-la-ciencia-y-su-papel-en-nuestra-vida/</guid><description>Existe la idea de que la ciencia se volverá irrelevante porque dado que el conocimiento es acumulativo, llegará el momento en que la información se genere a sí misma. La esperanza ciega en que la ciencia siempre resolverá nuestros problemas comete el mismo error:
No podemos vencer a la entropía
O en palabras de Robin Dunbar
Pero hay una diferencia preocupante entre entonces [cuando las predicciones de Malthus acerca del agotamiento de los recursos fallaron] y ahora.</description></item><item><title>Exocerebro</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/exocerebro/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/exocerebro/</guid><description>Las herramientas que usamos afectan nuestra manera de pensar. Tener un exocerebro que calcula con certeza y rapidez es una ventaja competitiva. Sin embargo está subutilizada.
Aprovecharla seguramente aportaría mucho valor.</description></item><item><title>Matar la curiosidad</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/matar-la-curiosidad/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/matar-la-curiosidad/</guid><description>Uno de mis pasatiempos favoritos era leer libros de física.
Me encanta aprehender el mundo a través de un marco conceptual sólido, y aún así encontrar hadas.
Esos libros hieden a verdad absoluta, a que todo ha sido ya catalogado y descrito si estaba a nuestro alcance, y traen la esperanza de que alcanzaremos más.
Leyendo a Infeld y Einstein explicar el camino del descubrimiento, temo que se hayan perdido ojos atentos para armar el rompecabezas por presentarlo como un cuadro terminado.</description></item><item><title>«Valor» significa fuerza.</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/la-palabra-valor/</link><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 04:46:02 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/la-palabra-valor/</guid><description>«Valor» es una palabra muy densa:
¿Cuánto vale? ¿Te vale? ¿Qué valoras? ¿Qué vale? No se vale. Se vale por sí mismo. En su origen significa «fuerza». Es valiente quien lo tiene y valioso porque debe cuidarse.
Valorar puede ser:
dar fuerza (valora más a tus padres) o medir (valora la oferta). Un valor puede ser un número y una función matemática puede ser evaluada.
El valor puede ser el beneficio que las cosas ofrecen para la vida (utilidad) o la fuerza que mueve nuestros actos (principios morales).</description></item><item><title>La ética protestante</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/la-etica-protestante/</link><pubDate>Sun, 09 Dec 2012 21:20:20 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/la-etica-protestante/</guid><description>El promedio de tiempo de trabajo es más ahora que en la edad media. La vida moderna está fragmentada y sólo son nuestras las sobras:
la noche pasó a ser lo que queda del día; el fin de semana, lo que queda de la semana; y la jubilación, lo que queda de la vida. En el centro de la vida se halla la regularidad repetida del trabajo, que organiza todos los demás usos del tiempo.</description></item><item><title>Escuelas p2p y manifiesto indiano</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/escuelas-p2p-y-manifiesto-indiano/</link><pubDate>Thu, 29 Nov 2012 04:53:19 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/escuelas-p2p-y-manifiesto-indiano/</guid><description>Aprendizaje Hacker ↑Leyendo la norma ISO-IEC 17025 2005(ES) tuve la impresión de que los estándares son un compendio de buenas prácticas aplicables a cierta actividad. Seguramente más gente se beneficiaría de ellos de no ser por la censura.
Pensé en la posibilidad de una organización que se dedique a generar estándares libres. Se necesitarían profesionales con experiencia en el área para desarrollar normas y procedimientos bajo licencia libre. Llevando la idea más lejos, pensé que también podría ofrecer servicios de asesoría e incluso generar material didáctico u otras publicaciones.</description></item><item><title>Editores...</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/editores/</link><pubDate>Tue, 25 Sep 2012 05:44:18 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/editores/</guid><description>Via los marcadores de cartograf encuentro el manifiesto de los libros de texto de «Green Tea Press». Me llamó la atención:
Publishers: I don’t know what to tell you. Your role in developing and distributing textbooks is no longer required. You are now in the publicity business.
Que se traduciría más o menos como:
Editoriales: No sé qué decirles. Su rol desarrollando y distribuyendo libros ya no es necesario. Ahora están en el negocio de la publicidad relaciones públicas.</description></item><item><title>Pedir lo mínimo para todos</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/pedir-lo-minimo-para-todos/</link><pubDate>Fri, 21 Sep 2012 03:18:55 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/pedir-lo-minimo-para-todos/</guid><description>Tomo esta frase de la indianopedia para aclarar que al diseñar para sujetos imaginados no se resuelven problemas reales.:
Hablar de un «conjunto de la sociedad» fuera de la única forma que conocemos, es soñar a partir de los elementos de la víspera. Se cree fácilmente que pedir a las experiencias, a las estrategias, a las acciones, a los proyectos tener en cuenta el «conjunto de la sociedad» es pedirles lo mínimo.</description></item><item><title>Acerca de libretools</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/acerca-de-libretools/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2012 04:38:14 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/acerca-de-libretools/</guid><description>Intenté hacer un buen PKGBUILD para chiliproject (porque el que encontré en AUR apesta).
Libretools era perfecto para esa tarea aur ruby-rails pero al parecer aur intenta usar vimdiff y falla sin avisar. ¿No deberían instalarse las dependencias automáticamente? ¿o manejar el caso de que no estén instalados?
Creo que es un problema que modifiquemos los scripts para uso personal cuando deberían ser genéricos.
Además tenemos 3 de 8 puntos en el test de Joel Spolsky (4 preguntas no aplican):</description></item><item><title>Cuestionando mis herramientas</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/cuestionando-mis-herramientas/</link><pubDate>Wed, 12 Sep 2012 06:18:16 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/cuestionando-mis-herramientas/</guid><description>Cuestionando mis herramientas ↑Las herramientas que usamos condicionan la manera en que pensamos. No importa si son lenguajes, software o martillos.
La cantidad de posts sin publicar y proyectos que no avanzan son indicadores de que estoy haciendo algo mal. Es una buena oportunidad para revisar las herramientas que utilizo y comenzar a moverme y disparar.
Agenda → Gestión de proyectos ↑Leyendo a Joel Spolsky encontré FogBugz y Trello para enamorarme.</description></item><item><title>Instituciones, globalización y los límites de la información</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/instituciones-globalizacion-y-los-limites-de-la-informacion/</link><pubDate>Sat, 28 Jul 2012 23:29:02 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/instituciones-globalizacion-y-los-limites-de-la-informacion/</guid><description>No podemos salvar al mundo, pero cada comunidad puede salvarse mediante la cooperación de sus miembros, que para ser efectiva necesita acceso a la información y tecnología. En todo caso, cuando las instituciones nos fallan, podemos aprovechar las ventajas de éste nuevo mundo para salir adelante.
Instituciones ↑Instituto, estatuto, estatua; la raíz es la misma : «estar [parado]».
Las instituciones son místicas en tanto que son algo más que sólo sus integrantes.</description></item><item><title>El mundo hacker a finales de los 80's</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/el-mundo-hacker-a-finales-de-los-80s/</link><pubDate>Wed, 04 Jul 2012 03:06:52 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/el-mundo-hacker-a-finales-de-los-80s/</guid><description>Internet ↑Internet fue concebido como un sistema de comunicación militar que no fuese susceptible a un ataque en ninguno de sus puntos físicos durante la guerra fría, y para uso entre aliados (sin seguridad para dentro de la red).
Como cualquier tecnología nueva ofrecía los medios para lograr cosas que no fueron previstas en su diseño original: era y sigue siendo susceptible de ser «hackeado».
Y de entre quienes veían internet como hackeable hemos heredado muchos sueños, entre ellos: el ciberespacio que alguna vez fue concebido como una realidad-virtual, el acceso universal a la información, interacción presencial a distancia y más recientemente: desintermediación, comunidades y microempresas transnacionales…</description></item><item><title>La bella y simple deshumanización tecnificada</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/la-bella-y-simple-deshumanizacion-tecnificada/</link><pubDate>Tue, 29 May 2012 13:18:52 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/la-bella-y-simple-deshumanizacion-tecnificada/</guid><description>Belleza y simplicidad predisponen nuestras decisiones ↑ «La belleza salvará al mundo.»
Atribuída a Fiodor Dostoievsky
Analizando la frase en términos evolutivos pienso que el gusto por la belleza tiene al menos parcialmente su origen en la selección natural de organismos que prefieren atributos que suelen encontrarse en ambientes seguros: brillo, limpieza, orden, simetría, simplicidad…
Que la belleza sea relativa no es la cuestión: la variabilidad es necesaria para la evolución.</description></item><item><title>Una nueva cultura para un nuevo mundo (final)</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/una-nueva-cultura-para-un-nuevo-mundo-final/</link><pubDate>Wed, 25 Apr 2012 07:56:55 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/una-nueva-cultura-para-un-nuevo-mundo-final/</guid><description>Zona Temporalmente Autónoma ↑La revolución oculta: objetivos y comunidades reales ↑La zona temporalmente autónoma es una idea bastante interesante: no intenta hacer una revolución porque aquella pierde el rumbo
[…] ninguna revolución nos ha traído esos sueños. Su intuición aparece en el momento de la revuelta pero tan pronto como la revolución triunfa y el Estado vuelve, los sueños e ideales están ya traicionados.
Sino que permanece oculta, atacando lugares donde el enemigo no está (me recordó la guerrilla Lawrenciana ) y sin perder su objetivo, porque «una revuelta tiene también que hacerse para algo».</description></item><item><title>Atención vs compromiso</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/atencion-vs-compromiso/</link><pubDate>Mon, 02 Apr 2012 06:36:46 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/atencion-vs-compromiso/</guid><description>He estado reflexionando acerca de la atención y la popularidad. Creo que tenemos un tiempo de vida limitado y que aprender a hacer bien las cosas requiere dedicación y esfuerzo (implica tiempo, pero no creo que sea lo determinante). Por ese motivo, creo que la popularidad puede influír en un proyecto.
Sin embargo, lo importante para el desarrollo de los proyectos es el compromiso y ése no es una respuesta directa de la popularidad.</description></item><item><title>Mirrorshades</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/mirrorshades/</link><pubDate>Mon, 02 Apr 2012 06:18:06 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/mirrorshades/</guid><description>Mundos paralelos ↑Hace ya un tiempo que no me pierdo en un mundo artificial. Leyendo «Mirrorshades» tengo la impresión de haberlo hecho otra vez, no solo por el libro en sí cuyos cuentos me han inmerso en su realidad, sino también por el entorno:
La imagen de «otra vida» más interesante que ésta pero igualmente posible en la realidad virtual. Concebir al ser humano como una computadora química. Dudar de la libertad.</description></item><item><title>Atención, netocracia y plataformas</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/atencion-netocracia-y-plataformas/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2012 21:40:29 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/atencion-netocracia-y-plataformas/</guid><description>La necesidad de atención ↑Un capítulo de «Como una enredadera y no como un árbol» habla de la «netocracia»:
Una clase definida no tanto por su poder sobre el sistema productivo como por su capacidad de liderazgo sobre el consumo de los miembros masivos de las redes sociales.
Que conste que las redes sociales son las relaciones entre personas y no las herramientas web para gestionarlas. El apunte me llama la atención por la lectura acerca de la web 2.</description></item><item><title>Como enredadera</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/como-enredadera/</link><pubDate>Fri, 16 Mar 2012 21:57:29 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/como-enredadera/</guid><description>«Como una enredadera y no como un árbol» es un título emblemático. Un árbol representa fuerza y en éste caso centralización. Una enredadera no parece fuerte en ningún sentido, pero algunas especies pueden sobrevivir el aislamiento de cualquiera de sus partes, ésta característica la hace un emblema de resiliencia.
El texto contiene varios relatos de la creación y desarrollo en red distribuída incluyendo una bonita criptohistoria. Las ideas que más me llaman la atención:</description></item><item><title>Género lingüístico es diferente de sexo</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/genero-es-diferente-de-sexo/</link><pubDate>Fri, 16 Mar 2012 06:05:46 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/genero-es-diferente-de-sexo/</guid><description>Entre el juego de palabras de Víctor y una ponencia acerca del sexismo lingüístico enlazada en un comentario a David caigo en la cuenta de que el género de las palabras es distinto del sexo, un buen ejemplo sería:
Todas [las víctimas] son varones.
El género de «varones» es neutro y el sexo necesariamente masculino. El género de víctima es femenino, pero puede designar de igual manera a individuos de cualquier sexo.</description></item><item><title>Ciborgs</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/ciborgs/</link><pubDate>Tue, 06 Mar 2012 15:58:35 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/ciborgs/</guid><description>Somos ciborgs… ↑Definiendo «ciborg» como
todo humano que para comunicarse con otros utiliza un interfaz electrónico que genera una capa de información que a su vez modifica su percepción del mundo y cómo él mismo es percibido por otros.
tenemos que todas las telecomunicaciones nos convierten en ciborgs en cierta medida.
…pero el término parece lejano ↑El término «ciborg» evoca «ciencia ficción» y parece restringido a ésta. Por ello me parece que el aviador es un buen ejemplo de ciborg al mostrarse en nuestro nivel de realidad:</description></item><item><title>ACTA en México no ha muerto</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/acta-en-mexico-no-ha-muerto/</link><pubDate>Sat, 03 Mar 2012 12:16:57 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/acta-en-mexico-no-ha-muerto/</guid><description>Via humanrightsgeek me entero que posiblemente México sí firme ACTA.</description></item><item><title>Confianza y telecomunicaciones</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/confianza-y-telecomunicaciones/</link><pubDate>Sat, 03 Mar 2012 08:35:51 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/confianza-y-telecomunicaciones/</guid><description>Reforma de ley para proveer localización en tiempo real sin orden judicial ↑Se aprobó una reforma de ley para proveer a la PGR sin orden judicial la localización en tiempo real de las personas. Como siempre por nuestra seguridad. En papel suena hermoso, pero se presta a muchos abusos, sobretodo cuando la autoridad está asociada en algunos de los delitos.
Control en todas partes ↑No sólo en México se están haciendo éste tipo de propuestas que no nos proporcionan más seguridad, sino todo lo contrario.</description></item><item><title>Implausible</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/implausible/</link><pubDate>Sat, 03 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/implausible/</guid><description>Plausible.
1. adj. Digno o merecedor de aplauso.
Real Academia Española
Cómo me disgusta encontrar que utilicen «plausible» como una forma elegante de «posible» en los libros.</description></item><item><title>Criptografía y ciberpunk</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/criptografia-y-ciberpunk/</link><pubDate>Fri, 02 Mar 2012 04:16:41 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/criptografia-y-ciberpunk/</guid><description>Entre la reescritura de cómo funciona internet y las muchas leyes pro censura de internet estaba pensando que la criptografía es la única herramienta que tenemos en una red que no nos pertenece (porque aunque internet es físico y distribuído, hacemos uso de una infraestructura que en su mayoría no es nuestra) para mantener la integridad de la comunicación y confirmar la procedencia del mensaje.
Es interesante saber que ésta idea es ya común del ciberpunk.</description></item><item><title>Itinerario</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/itinerario/</link><pubDate>Wed, 29 Feb 2012 18:55:07 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/itinerario/</guid><description>Me agrada haber sido aceptado para el «Itinerario de las indias» y escribo éste post para inaugurar la categoría «Itinerario» de éste blog.</description></item><item><title>Más Propiedad Intelectual</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/mas-propiedad-intelectual/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2012 18:35:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/mas-propiedad-intelectual/</guid><description>Todos quieren escribir pero nadie lee ↑Ésta idea surgió en un café conversando con una ávida lectora de la que me atrevería a decir que mantiene alta la estadística de lectura en México, aún considerando que está de dar pena. Parafraseando:
Parece que todo mundo piensa que por obra del espíritu santo van a poder escribir una buena historia sin haber leído nunca en su vida[…] siendo que los buenos escritores son buenos porque no paran de leer y pasan la vida buscando buenas historias.</description></item><item><title>Más copyright</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/mas-copyright/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2012 23:31:27 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/mas-copyright/</guid><description>Yo tenía la idea de que WarnerBros había comprado Disney, ahora veo que no, porque al parecer se están disputando los derechos de autor de una obra de dominio público.
¡Qué sinsentido!</description></item><item><title>COMO conectar dos computadoras que usan linux via ethernet</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/conectar-dos-compus-ethernet/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2012 03:57:22 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/conectar-dos-compus-ethernet/</guid><description>Como demostración de que las computadoras están diseñadas para conectarse de par a par:
COMO conectar dos computadoras que usan linux usando un cable ethernet ↑Después de conectar el cable ethernet en las dos, abrir terminale en una y escribir:
sudo ifconfig eth0 10.0.0.1
Y en la otra:
sudo ifconfig eth0 10.0.0.2
Listo, ahora pueden establecer una conexión entre sí, se puede comprobar escribiendo desde alguna la IP de la otra:</description></item><item><title>Anarquismo</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/anarquismo/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2012 22:42:38 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/anarquismo/</guid><description>Acabo de leer vía mutualismo.org una frase curiosa:
¿Me conduce a este objeto la creación de un poder fuerte? Si todo poder es en sí tiránico, cuanto menor sea su fuerza, tanto menor será su tiranía. El poder, hoy por hoy, debe estar reducido a su menor expresión posible.
Margall
Cabe la reflexión ¿Es todo poder en sí mismo tiránico?</description></item><item><title>Por qué no apoyo a Anonymous</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/por-que-no-apoyo-a-anonymous/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2012 07:10:49 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/por-que-no-apoyo-a-anonymous/</guid><description>Sí, Anonymous puede parecer muy «cool», puede ser que proteste por las razones correctas, e incluso hace cosas productivas, pero
&amp;ldquo;Cada vez que Anonymous hace una nueva patochada, los pro control de internet se cargan de argumentos&amp;rdquo;
—Antonio Ortiz
Y es que
&amp;ldquo;cada nuevo ataque ayuda a que se identifique [internet] con el vandalismo, la inseguridad y el capricho de un grupo de individuos que son capaces de tirar el trabajo y la privacidad de otros por el suelo.</description></item><item><title>Response to the MPAA</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/response-to-the-mpaa/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2012 06:02:05 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/response-to-the-mpaa/</guid><description>Open Letter to the MPAA ↑MPAA wrote in their blog about Open Act falling short to stop piracy.
They do not remember they were pirats first.
They should listen to this analysis of their market: They are not fullfilling their side of the contract. So, stop crying about the competition and offer yourselfs a service as good as cuevana or Megaupload.
Carta abierta a la MPAA ↑La MPAA escribió en su blog que Open Act no alcanza para detener la piratería.</description></item><item><title>Ley Döring</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/ley-doring/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2012 04:40:04 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/ley-doring/</guid><description>Propiedad Intelectual ↑Es necesario discutir a fondo la «propiedad intelectual». Su supuesto objetivo es:
Promover el progreso de la ciencia y las Artes útiles, asegurando por un tiempo limitado a los autores e inventores el derecho exclusivo a sus respectivos escritos o descubrimientos.
En la práctica no se cumple éste objetivo. Analicemos cada faceta de la «propiedad intelectual», que en realidad son tres entidades independientes y diferentes que implican tres marcos legales separados y diferentes.</description></item><item><title>Como readcube, pero libre.</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/como-readcube-pero-libre/</link><pubDate>Sat, 11 Feb 2012 11:52:19 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/como-readcube-pero-libre/</guid><description>David Castro recomendó en su blog éste lector de artículos científicos. Personalmente pienso que es una maravilla:
Encuentra la bibliografía y puede exportarla. Permite buscar artículos. Permite buscar texto en los artículos y hacer anotaciones. Recomienda artículos según los que hay en tu biblioteca. Su único defecto es que no es libre. Lo más parecido que conozco es zotero, que es muy bueno, pero aún no le hace justicia.
Me gustaría ver un gestor de ebooks/artículos como readcube pero libre.</description></item><item><title>Ley de incertidumbre.</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/ley-de-incertidumbre/</link><pubDate>Sat, 11 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/ley-de-incertidumbre/</guid><description>Acabo de recordar la ley de la incertidumbre, no se puede conocer algo sin interactuar con él, e interactuando con él se modifica su estado original.
¿Podrá hacerse la investigación del lago Volstok sin modificarlo?</description></item><item><title>«No soy tan importante»</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/no-soy-tan-importante/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2012 17:51:04 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/no-soy-tan-importante/</guid><description>El problema ↑Me dijeron que «no importa que Facebook me espíe, no soy tan importante y nadie va investigarme». Hoy releo:
Seguimos pensando en la privacidad como “el gran secreto que no quiero que se revele” y ése no es el problema. El problema es todo el resto que forma el relleno, los datos que rellenan la vida, que no se piensan como secretos pero que se agregan para deducir lo que no queremos que nadie sepa.</description></item><item><title>Detenerse y buscar otro problema</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/detenerse-y-buscar-otro-problema/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2012 01:13:04 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/detenerse-y-buscar-otro-problema/</guid><description>Estuve viendo un documental acerca del Teorema de la incertidumbre. No es tan aburrido como suena.
La idea es que para cualquier sistema formal está demostrado que no todas las cosas son demostrables. Eso implica que existen problemas que no pueden resolverse y no existe un método sistemático para distinguirlos de los problemas que sí pueden resolverse.
Para las computadoras eso implica que al intentar resolver algún problema podríamos obtener la respuesta o tener a la computadora trabajando por siempre sin resolverlo (y que éste cuento de Isaac Asimov podría no terminar con un «Y la luz se hizo…», sino con un «Y siguió buscando la respuesta hasta la eternidad…»).</description></item><item><title>Al fin pasó...</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/al-fin-paso/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2012 23:23:41 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/al-fin-paso/</guid><description>Revisando las características de varios «smartphone», encontré que tienen la misma capacidad de procesador y RAM, más gráficos aunque menos memoria de disco duro que la computadora que utilizo.
Y digo que al fin pasó porque recuerdo que entre mis bocetos de novela que hice en secundaria pensé en una computadora que puede llevarse en el bolsillo y con más poder que la que usaba en ese entonces. Ésas «plataformas móviles» ya no son «el futuro», están entre nosotros y son un éxito de mercado.</description></item><item><title>Economía del regalo</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/economia-del-regalo/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2012 16:29:02 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/economia-del-regalo/</guid><description>Leyendo noticias aleatorias encontré una religión que promueve la copia. Pero lo que me pareció más interesante fue lo que dijo Peter Sunde acerca de cómo se desarrolló el proyecto:
Since I’ve had a lot of things to do, projects to start, my church was never started. My working name for it was Church of Copying Kopimists (or short: C.O.C.K. just for the lulz). I told some friends about my idea and in the end they really liked it.</description></item><item><title>Ese momento...</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/ese-momento/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2011 05:29:34 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/ese-momento/</guid><description>cuando estás inmerso en una vida que no te pertenece, cuando las barreras persisten pero no puedes verlas… Entonces cuando entiendes por qué se esfuerzan tanto en simular la realidad.
Cuando de golpe observas cómo esa pequeña fantasía continúa a pesar de que la farza se conoce a sí misma que encuentra su intersección con la realidad.
Y esto viene al cuento porque estuve viendo «Source code», que traducen (malamente) como «8 minutos antes de morir».</description></item><item><title>Incongruencia</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/incongruencia/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/incongruencia/</guid><description>Vaya que es incongruente atacar con explosivos una institución educativa para evitar el avance tecnológico… que de no ser por el desarrollo de la química y la electrónica nada hubieran podido hacer al respecto.</description></item><item><title>Pagar por lo que es gratis y no comprar lo que no lo es.</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/pagar-por-lo-que-es-gratis-y-no-comprar-lo-que-no-lo-es/</link><pubDate>Thu, 28 Jul 2011 08:05:26 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/pagar-por-lo-que-es-gratis-y-no-comprar-lo-que-no-lo-es/</guid><description>&amp;ldquo;Cada peso que gastamos apoya algo.&amp;rdquo;
Cuentan éstos creedores y creadores de utopías que con la red libre y neutral que actualmente es internet las rentas se disipan. Es decir, que nadie puede tener un ingreso mayor al valor del producto o servicio que ofrece.
Sea ésto cierto o no (yo voy a que sí lo es), sí que ha permitido formas de «creación y propiedad colectiva» en que se desarrollan bienes comunes y alrededor de éstos se desarrollan mercados y servicios: Software Libre, Cultura Libre (Música Libre, Creación Literaria Libre).</description></item><item><title>Cuentos poblanos con mole...</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/cuentos-poblanos-con-mole/</link><pubDate>Thu, 28 Jul 2011 05:44:55 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/cuentos-poblanos-con-mole/</guid><description>En realidad tal vez miento, según me dijeron el autor es de Puebla. De México seguro.
En su blog los cuentos publicados sonprincipamente de hadas, algunos muy buenos.
Recomiendo que les den una checada.
La licencia no se ve por ningún lado, así que el copyright extremo aplica y no transcribiré fragmentos (aunque aplique como uso justo) ni lo compraré.
Mi granito de arena será hacerle publicidad porque al estilo FB, «Me gusta».</description></item><item><title>HOWTO: usar mezzanine con grappelli y filebrowser vanilla</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/howto-usar-mezzanine-con-grappelli-y-filebrowser-vanilla/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2011 01:27:56 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/howto-usar-mezzanine-con-grappelli-y-filebrowser-vanilla/</guid><description>mezzanine es un gestor de contenido (CMS) escrito en django, se supone que es simple de usar como wordpress y tiene el potencial de escalarse de django.
Cuando intenté instalarlo tuve problemas porque me pedía «grappelli-safe» y «filebrowser-safe» para iniciar un nuevo proyecto.
Hay varias soluciones a éste problema, una es instalar los paquetes que requiere, pero si quieren utilizar las versiones actualizadas de django-filebrowser y django-grappelli, sólo necesitan editar /usr/lib/python2.</description></item><item><title>¿Sin lugar para el optimismo?</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/sin-lugar-para-el-optimismo/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2011 06:36:27 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/sin-lugar-para-el-optimismo/</guid><description>Leo, tal vez un poco tarde, la pregunta abierta ¿con el 3% de personas con internet cabe espacio para esperar una revolución que surja de las redes? desde que ése post fue escrito, varias cosas han cambiado en la pequeña tierra. Ya somos 8% de personas con acceso a internet, y supongo que la mayoría de ése porcentaje está dentro del 12% que posee computadora y ése porcentaje dentro del 20% que posee el 75% de la riqueza del planeta.</description></item><item><title>Moneda devaluada</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/moneda-devaluada/</link><pubDate>Sun, 03 Jul 2011 03:22:15 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/moneda-devaluada/</guid><description>Leyendo Cómo salir de la crisis caí en la cuenta de un detalle con respecto de las estadísticas económicas:
&amp;ldquo;Esta operativa tiene una incidencia tremenda en el comercio mundial ya que aquellas economías con la moneda devaluada serán mucho más competitivas que el resto.&amp;rdquo;
Hace tiempo encontré una noticia donde decían que a las personas que se dedican a maquilar las computadoras que utilizamos (la mayoría hechas en China) les pagan cuatro dólares al día por doce horas de trabajo en China.</description></item><item><title>Este sitio ya es mío...</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/este-sitio-no-es-mio/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2011 21:06:29 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/este-sitio-no-es-mio/</guid><description>Hace ya un rato que no escribo aquí… en parte las ocupaciones, en parte que robaron mi computadora y allí estaba la contraseña de mi cuenta de WordPress, en parte que mi compu semi-gratis no funcionaba ni al 20%.
Pero también fue la expectativa de que un amigo y yo íbamos (al parecer nunca sucederá) a poner en funcionamiento un servidor web y pensaba mudar el blog y cambiarle el diseño.</description></item><item><title>Internet y la libertad de expresión</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/internet-y-la-libertad-de-expresion/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2010 00:00:41 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/internet-y-la-libertad-de-expresion/</guid><description>Si han escuchado en las noticias acerca de WikiLeaks, entonces conocen la capacidad de internet como medio de comunicación.
Si además leyeron la lectura recomendada saben que ésta capacidad se debe en gran medida a la neutralidad de la red y que ésta está en peligro por varios motivos:
ACTA, que bajo la consigna de detener el contrabando de bienes suprime posibilidades en internet, las compañías de telecomunicaciones que quieren cobrar varias veces por el mismo servicio diferenciando el uso de internet cuando la naturaleza de todo el uso de internet es la misma, las empresas que quisieran que todo el tráfico de internet para poder vender publicidad, nuestra información o información acerca de nosotros.</description></item><item><title>Traiciona a otros estados</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/traiciona-a-otros-estados/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/traiciona-a-otros-estados/</guid><description>Encontré la noticia de que Microsoft pudo haberle vendido el acceso al código fuente de windows a TOPSEC: una empresa china de seguridad que ayudó a orquestar ataques cibernéticos (¿recuerdan los ataques a google?) y recordé ésta cita:
—No traiciones a tu propio gobierno sugirió Mika. Limítate a traicionar a todos los demás gobiernos. Nadie ha llamado nunca traición a eso.
El futuro de los estados.
Me preocupa que el principal proveedor de software dé acceso a su código para que una institución pueda aprovechar las vulnerabilidades para su propio beneficio.</description></item><item><title>Experimento acerca de los juicios morales</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/experimento-acerca-de-los-juicios-morales/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2010 05:16:21 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/experimento-acerca-de-los-juicios-morales/</guid><description>Según la BBC se identifica sitio del cerebro que es responsable de los juicios morales mediante un experimento en que se estimula magnéticamente el cerebro para alterar su función temporalmente. En cierta forma éste descubrimiento me parece perturbador, supongo que estamos aún lejos de poder controlar a la gente, pero en caso de entontrar la manera de usar éste conocimiento ¿Se les ocurren malos usos?</description></item><item><title>Hace 10 días se publicó el texto del ACTA</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/hace-10-dias-se-publico-el-texto-del-acta/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2010 04:37:13 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/hace-10-dias-se-publico-el-texto-del-acta/</guid><description>Ya he mencionado el ACTA en los feeds anarquistas (aunque no los he publicado todos aquí). Pero el texto del ACTA se publicó y tal vez valga la pena que le den una lectura.</description></item><item><title>Lectura recomendada</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/lectura-recomendada/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2010 06:16:40 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/lectura-recomendada/</guid><description>Esto habla de cómo internet deja de ser cómo es:
http://lasindias.org/la-neutralidad-de-la-red?utm_source=libertas87.wordpress.com</description></item><item><title>Las computadoras que no lo parecen</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/las-computadoras-que-no-lo-parecen/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2010 01:35:43 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/las-computadoras-que-no-lo-parecen/</guid><description>Digamos que tengo un teléfono celular. Con él puedo escuchar música, ver internet, probablemente ver y escribir documentos, medir el pulso, detectar metales, analizar el espectro luminoso…
Y es que ahora tienen una capacidad de procesamiento similar a la que las mejores computadoras de 1995 tenían. Y curiosamente mantenemos el nombre para éstas computadoras que caben en nuestros bolsillos.
Pero no sólo son los teléfonos celulares, son computadoras que no consideramos, también los routers que usamos en nuestras casas y los coches que manejamos.</description></item><item><title>La importancia del nombre</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/la-importancia-del-nombre/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2010 08:41:04 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/la-importancia-del-nombre/</guid><description>Hace mucho que no escribo alguna historia, cuento o poema que me resulte interesante.
De hecho, hace mucho que no escribo nada parecido.
Y hago la reflexión porque leyendo la saga de «La fundación» de Isaac Asimov recordé un estilo de personaje que quería incluir en uno de ellos: Eto Demerzel.
Muy importante el nombre en este caso, pues es un nombre fuerte que denota oscuridad, y así es el personaje: oscuro.</description></item><item><title>Computadoras Libres</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/computadoras-libres/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2010 01:17:03 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/computadoras-libres/</guid><description>GZEro: Un proveedor que ofrece computadoras que funcionan con Software Libre de venta en Chile.
La próxima computadora que me compre probablemente sea una de éstas.</description></item><item><title>Libertad en la nube</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/libertad-en-la-nube/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2010 19:23:11 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/libertad-en-la-nube/</guid><description>Recomiendo leer ésta charla acerca de la privacidad en internet. Se llama «Libertad en la nube» escrita por Eben Moglen.</description></item><item><title>Nuestro Trántor</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/nuestro-trantor/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2010 04:40:27 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/nuestro-trantor/</guid><description>En su apogeo, ¡Trántor gobernó el Imperio! Lo hizo mal, pero nada habría podido hacerlo bien. El Imperio era demasiado grande para ser gobernado por un solo mundo, incluso bajo los emperadores más dinámicos.
¿Qué otra cosa pudo hacer Trántor más que gobernarlo mal cuando, en los siglos de decadencia, la corona imperial estuvo a merced de taimados políticos y necios incompetentes. Y la burocracia se convirtió en una subcultura de corruptibles?</description></item><item><title>¿cooperación?</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/comportamiento-humano/</link><pubDate>Wed, 26 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/comportamiento-humano/</guid><description>El ser humano no ve más allá de sí mismo.
Las desiciones humanas están basadas en un análisis de poco tiempo atrás, según las condiciones que se consideran importantes según el raciocinio y la emoción.
Si las condiciones inmediatas son favorables al sujeto, entonces no se preocupará de los problemas de los demás. Esto no es determinista puede cambiarse, lo importante son las condiciones en las que cambia.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/9-dic-06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/9-dic-06/</guid><description>Capítulo XIX de -El túnel, Ernesto Sábato-
Supongo que yo tmb he muerto por el problema de Allende, ¡cómo no quererlo!. Y sin embargo he muerto también a manos de alguien tan racional&amp;hellip;</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/arte_de_la_vida/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/arte_de_la_vida/</guid><description>Arte de la vida
Ante todo ¿qué es el arte sino un oficio que ha sido perfeccionado y que libera al ser de una necesidad?
Normalmente se describe al arte como «un medio de expresión» y ciertamente el arte expresa en la gran mayoría de los casos, si no en todos.
Sin embargo, la definición que propongo va más allá de las Bellas Artes. No es idea fuera de lo común, ha habido antes que yo quien diga1 que la matemática tienen como fundamento para existir el ser un arte y por tanto su desarrollo es inagotable.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/coraje/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/coraje/</guid><description>16 Enero 2008
| Cuanto por la tristeza es inevitable el llanto | prefiero sentir dolor y recordar que sigo vivo | mañana lloraré | si es necesario. | | Prefiero sentir terror de la inmundicia | y la impotencia de haber intentado todo | prefiero sentir dolor por la injusticia | y no encontrar en las lágrimas alivio. | | Y no es que el llanto consuma el valor del hombre | o que se extinga para siempre el corazón herido | llanto es dolor, es catarsis, es alivio, | y no quisiera saber hoy que en realidad todo está bien.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/corrupci%C3%B3n-como-patolog%C3%ADa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/corrupci%C3%B3n-como-patolog%C3%ADa/</guid><description>Corrupción como patología
Objetivo general: analizar las razones que dan lugar a prácticas corruptas.
Práctica corrupta: la ejecución de una actividad deformada de tal manera que busque el beneficio de un grupo o individuo en perjuicio de otro.
Antropológico:
Cultural: conjunto de costumbres, valores, pensamientos
Económico
Psicológico</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/el_estanque_tranquilo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/el_estanque_tranquilo/</guid><description>Y de pronto, el estanque habló esas aguas profundas y tranquilas; que no llevan nada más en su interior.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/el_mundo_es_perfecto/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/el_mundo_es_perfecto/</guid><description>El mundo es perfecto
Visión del mundo
Salía el hombre y miró el sol, quedó asombrado por su indescriptible belleza, se puso a pensar en cómo es que alumbraba, miraba fijamente. Intentaba imaginar qué pasaba con él, se preguntaba si no tendría vida como los seres con los que convivía… Mientras tanto su retina se carcomía.
¡Y qué hermoso era el sol! No era como lo que existía en la tierra, era más un ser divino.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/excusas_excusas_excusas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/excusas_excusas_excusas/</guid><description>Budha era un príncipe, Jesús fue un carpintero, Mahoma&amp;hellip; Y nosotros solo simples mortales¡!</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/legalidad/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/legalidad/</guid><description>¡Al fin la solución!, ¿Cómo pudo haber faltado por tanto tiempo? Parecía incluso ridículo no haber pensado en eso antes.
Queda abolida la pobreza
¿Y quién podría pensar que esto no fuese obra de humanos?</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/libros-como-modelos-mentales/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/libros-como-modelos-mentales/</guid><description>Cuenta la leyenda que las redes neuronales como modelos de aprendizaje de máquina se inspiraron en el funcionamiento del cerebro [citation-needed: no sé si esto es cierto].
Suponiendo que es el caso, tal vez pueden iluminar un poco cómo aprendemos.
Al parecer, uno de los problemas más difíciles de resolver es la percepción [citation-needed: Jordan Peterson; The body has a mind of it&amp;rsquo;s own]. Relaciono este hecho con que la elección de las características es la actividad que tiene más impacto en la efectividad del proyecto de Machine Learning [citation-needed].</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/los_q_siguen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/los_q_siguen/</guid><description>Con obvio rencor…
Lluvia silenciosa (Gpe Castor)
Nacimiento del hombre
Verdadero muerto
Mail x Rubén
Literatos
Géminis I, Géminis II
El mundo es perfecto
Soberbia
Formamos a Dios, somos en él - fantasía es ciencia –
Un bebé
(y ciertamente, le ocurre, después tal vez se le ocurrirán)
La soledad (como Zaratustra)
x eso padre (p.49)
si tu mami te mima te vuelves insolente (p.50)
humanos (Desmond Morris)
”El papá es la fuente de la grandeza”</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/mejoramos_al_hombre.../</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/mejoramos_al_hombre.../</guid><description>Mejoramos al hombre, le dimos ojos que ven más allá del horizonte, captan la luz más brillante y la sombra más obscura.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/meninas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/meninas/</guid><description>Velaske, yo soi guapa?
Explicando el video de las meninas y una entrevista con el autor.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/mi-mundo-fue-tuyo.../</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/mi-mundo-fue-tuyo.../</guid><description>Mi mundo fue tuyo porque así lo quisiste. Como todos los mundos que no están a la venta; como todos impulsados por la voluntad, como pocos que buscan vida y libertad.
Y la verdad es que el camino no fue impresionante, sino más bien, cotidiano; lleno de las mismas pruebas e inseguridades, de los mismos viajes y descubrimientos. Sólo me habían dicho que era capaz y por lo tanto podía ser libre.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/palabras/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/palabras/</guid><description>El hombre en busca de sentido &amp;ndash; Viktor Frankl ↑macuto: mochila (de soldado) mondo y lirondo: limpio y sin añadidura. carámbano: pedazo de hielo largo y puntiagudo renco: cojo (o con un sólo testículo) acucioso: Diligente, solícito, presuroso. / movido por deseo vehemente. impertinente: que está fuera de lugar.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/si_tan_solo_los_antiguos_hubiesen_pensado_en_todo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/si_tan_solo_los_antiguos_hubiesen_pensado_en_todo/</guid><description>13 marzo 2007
Si tan sólo los antiguos hubiesen pensado en todo…
Un día de luna, luna pero verdadera obscuridad… hubo un sol que se encontraba en el desierto, un sol de sombras, luz de luz; dios incompleto.
Un creador dedujo un cono en pirámide silente que observase aquel sol que vaciaba la mañana.
(Soy un ser etéreo e impulsivo)
Y los astros se crearon a su alrededor
(Hoy me siento tan ajeno…)</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/silencio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/silencio/</guid><description>Si alguna vez has escuchado mi silencio más profundo, sabrás entonces que no quiero más que estar contigo. Habrás escuchado también que la distancia que nos separa</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/somos_la_suma_de_todo_lo_que_hemos_sido/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/somos_la_suma_de_todo_lo_que_hemos_sido/</guid><description>Somos la suma de todo lo que hemos sido.
Somos la suma de todo lo que fue y converge.
Fractales de consciencia.</description></item></channel></rss>