<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Educacións on Joshua Haase</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/</link><description>Recent content in Educacións on Joshua Haase</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Proyecto de Innovación educativa</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/12-seminario-internacional/proyecto-innovador/</link><pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/12-seminario-internacional/proyecto-innovador/</guid><description>\newpage
Descripción del proyecto ↑Los estudiantes de licenciatura deberían ser capaces de:
plantear soluciones a un problema, pensamiento crítico, toma de decisiones independientes. Sin embargo, al aplicar un ejercicio de CTF para que exploren los estudiantes, se encontró que:
No saben diagnosticar problemas, No siguen un método sistemático para explorar las opciones, Esperan que se les entregue una respuesta específica para el problema. De mantenerse la situación actual, los estudiantes no tendrían la capacidad para aportar a la alta demanda de habilidades en ciberseguridad, que incluyen:</description></item><item><title>Anuncios doctorado 2022-02-17</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/2021-02-16/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/2021-02-16/</guid><description>Acerca de protocolos de investigación con Dra. Trinidad Espejel.
Ver en detalle dudas.
Van a operar el domingo al Dr. Luis.
No por WA, «que jalemos todos por la misma línea».
Podríamos finiquitar entregas de trabajo 2022-02-27.
Dr. Jesús:
Una innovación de área con un mínimo de 5 cuartillas.
Trabajo colectivo.
Muy importante esos trabajos porque se van a considerar para calificaciones finales.
REVOE, aceptado, acreditado, número.
Inspección estricta para la parte educativa.</description></item><item><title>Cuadernillo digital de evidencias</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/09-epistemolog%C3%ADa/03-cuadernillo/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/09-epistemolog%C3%ADa/03-cuadernillo/</guid><description>\newpage
\backgroundsetup{ position=current page.center, angle=0, scale=1, contents={ \begin{tikzpicture} [ normal lines/.style={blue, very thin, opacity=0.15}, ] \foreach \y in {0.00,1.00,...,26} \draw[normal lines] (0,\y) -- (8.5in,\y); \draw[normal lines] (1.25in,0) -- (1.25in,11in); \end{tikzpicture} } } Portada =========== La portada se encuentra en la primera página…
Lista de cotejo =================== …y la lista de cotejo es el indice.
(Técnica 1) Librito Educativo: Epistemología y construcción del conocimiento =============================== {height=13cm}
3.1 Apuntes de clase ↑Delimitar los objetos de estudio.</description></item><item><title>Reporte de lectura «Evaluación curricular»</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/10-dise%C3%B1o-curricular/01.-evaluaci%C3%B3n-curricular/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/10-dise%C3%B1o-curricular/01.-evaluaci%C3%B3n-curricular/</guid><description>Tema central del documento ↑La evaluación curricular es integral para mejorar las instituciones educativas [@brovelli].
Ideas básicas ↑Los procesos de evaluación son difíciles porque involucran muchos actores, deben medir múltiples dimensiones, y afectan directamente a las personas que se encuentran en el proceso.
Los propósito de la evaluación curricular son: orientar la toma de decisiones, rendir cuentas y evaluar el desempeño docente [@brovelli, p. 111].
Es importante saber qué evaluar, a quiénes y cómo [@brovelli, p.</description></item><item><title>Hipótesis de trabajo</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/09-epistemolog%C3%ADa/01-hip%C3%B3tesis-de-trabajo/</link><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/09-epistemolog%C3%ADa/01-hip%C3%B3tesis-de-trabajo/</guid><description>\newpage
En mi práctica docente enseñando ciberseguridad, mi hipótesis de trabajo es:
Si el entorno psicosocial del estudiante proporciona retos ordenados en función de su complejidad para entender y aplicar los conceptos que requieren aprender entonces podrán construir eficientemente su conocimiento, desarrollar habilidades y aplicar conceptos.
Esta hipótesis toma elementos del constructivismo, el origen psicogenético del conocimiento, y la teoría psicosocial.
Esta hipótesis supone que:
Las personas son seres biológicos cuya esencia capta ciertos elementos de la realidad, por lo que conocemos ciertas cosas a priori, por ejemplo: nuestra percepción del espacio-tiempo.</description></item><item><title>Examen</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/08-administraci%C3%B3n/03.-examen/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/08-administraci%C3%B3n/03.-examen/</guid><description>I.- Cómo implementas nuevos proyectos inovadores de la educación desde un puesto directivo. Comenzaría por un análisis de los actores y sus intereses:
Estudiantes: Desarrollar habilidades y conocimientos valiosas para su desarrollo profesional. Obtener un título que les permita acceder a un buen trabajo. Padres de familia: Promover el desarrollo profesional de sus hijos. Empoderar a sus hijos para encontrar un buen trabajo. Son quienes pagan, directamente o por medio de sus impuetos.</description></item><item><title>Reflexiones</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/08-administraci%C3%B3n/01.-reflexiones/</link><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/08-administraci%C3%B3n/01.-reflexiones/</guid><description>\newpage
Qué tipo de escuela voy a dirigir:
Los tipos posibles de instituciones educativas son:
Pública federal Pública estatal Privada Autónoma Actualmente me encuentro en una escuela privada de nivel superior.
Qué nivel de eduación tiene la escuela
El nivel educativo está establecido por el artículo 37 de la Ley Genral de Educación y podría ser:
I. Inicial escolarizada y no escolarizada; II. Preescolar general, indígena y comunitario; III. Primaria general, indígena y comunitaria; IV.</description></item><item><title>Resolución de problemas</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/08-administraci%C3%B3n/02.-problemas/</link><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/08-administraci%C3%B3n/02.-problemas/</guid><description>\newpage
Resolución de problemas ↑ Problema Venta de Drogas Coalición contra la dirección Sectores involucrados Alumnos, padres, docentes. \newline Director, docentes, sindicato, recursos humanos. \newline Legalidad Reglamento interno, Legislación Municipal, Legislación Federal, Código Penal. \newline Reglamentos administrativos, Ley General de Educación, Ley Federal del Trabajo. \newline Autoridades Profesores, Director. \newline Director, Junta directiva o Consejo Técnico (si fuere el caso), sindicato, recursos humanos. \newline Elementos a observar El contexto de la escuela.</description></item><item><title>Administración</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/08-administraci%C3%B3n/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/08-administraci%C3%B3n/</guid><description>\newpage
Actividad hoy, hacerla, complementarla y subirla.
Es la tendencia para no saturar a hacer investigaciones que no. Tampoco califican.
Plantear problema y decimos cómo se resuelve:
Presentación. Propuestas de solución.
Entregar 8 de agosto.
Qué tipo de escuela voy a dirigir:
Escuela pública o privada.
Qué nivel de educación tiene la escuela
Superior.
A qué me debo sujetar (instituciones)
Todos los reglamentos institucionales.
Reglamento federal. Dar de baja ya es discriminatorio.</description></item><item><title>Ensayo: Interacción y diseño de ambientes virtuales</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/06-tecnolog%C3%ADas/04.-ensayo/</link><pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/06-tecnolog%C3%ADas/04.-ensayo/</guid><description>\newpage
Objetivo ↑Explorar la interacción del diseño de ambientes virtuales en la educación.
Desarrollo ↑Conclusiones ↑Referencias ↑</description></item><item><title>Reporte de lectura «Flipped Classroom en la Práctica»</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/06-tecnolog%C3%ADas/03.-reporte-de-lectura/</link><pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/06-tecnolog%C3%ADas/03.-reporte-de-lectura/</guid><description>\newpage
Objetivo ↑Entender la metodología del aula invertida y los elementos que debe tener para ser efectiva.
Síntesis ↑La introducción comenta que el modelo de impartir la información fuera de clase y en clase hacer actividades más complejas de acuerdo a la Taxonomía de Bloom tiene mejores resultados que impartir una clase en el sesenta y siete por ciento de los casos [@isbn:978-84-09-07504-1, p. 19] para «aumentar el compromiso, la comprensión y la retención» [@isbn:978-84-09-07504-1, p.</description></item><item><title>Cuadro CQA</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/06-tecnolog%C3%ADas/01.-cuadro-cqa/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/06-tecnolog%C3%ADas/01.-cuadro-cqa/</guid><description>\newpage
Conocen Quieren aprender Aprendieron
Los estilos de aprendizaje: Herramientas prácticas para decidir Que existen los modelos de aprendizaje visual, auditivo, kinestésico. la metodología de clase y evaluación de Honey-Alonso y Kohl y tienen que ver para potenciar el aprendizaje de los con la percepción y la actividad. estudiantes.
Los modelos de aprendizaje: Supuestamente mi estilo de aprendizaje conductista, por descubrimiento, es teórico, reflexivo, pragmático y constructivista. activo, en ese orden.</description></item><item><title>Retroalimentación</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/03-metodolog%C3%ADa/06.-retroalimentaci%C3%B3n/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/03-metodolog%C3%ADa/06.-retroalimentaci%C3%B3n/</guid><description>\newpage
¿Cómo me sentí durante el desarrollo de la materia? ↑Satisfecho con el curso, la materia y la retroalimentación.
¿Qué me costó trabajo? ↑El ritmo de entregas de la materia, aunque está bien para ir trabajando el protocolo.
¿Qué me gustó de la materia? ↑Los libros que nos recomendaron fueron muy buenos.
¿Qué modificaría de la dinámica de trabajo? ↑No identifico un elemento concreto que cambiaría, tal vez las plantillas, porque yo uso un mecanismo diferente pero no creo que sea necesario en general.</description></item><item><title>Expectativas de la materia</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/03-metodolog%C3%ADa/02.-expectativas/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/03-metodolog%C3%ADa/02.-expectativas/</guid><description>\newpage
¿Cuáles son tus expectativas de la materia?
Apoyo para desarrollar el trabajo de investigación. Recomendaciones de material relevante para mi investigación.
¿Qué esperas aprender en la asignatura?
Metodologías para aplicar en mi protocolo de tesis y en la tesis.
¿Qué no te gustaría que ocurriera en la asignatura?
Más énfasis en la calificación que en el aprendizaje.
Carga de trabajo excesiva.</description></item><item><title>Notas de curso 2021</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/04-estrategias/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/04-estrategias/</guid><description>Psicóloga egresada de UAM. (52 años) Psicología clínica institucional Tanatología, muy interesante el tema de la muerte. Concepto de muerte en pacientes esquizofrénicos. Tema de la reencarnación. Yoga, playa, cine.
Salvaje de corazón (dirigió, hizo música, ser oscuro y cómo es su vida) Noches salvajes Deep Blue \newpage
Protocolo al dar clase virtual: «Voy a compartir»
Objetivo ↑Desarrollar habilidades y estrategias didáctica en la práctica docente con fines de aprendizaje o formación</description></item><item><title>Recomendaciones internacionales para la educación</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/02-tendencias/recomendaciones/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/02-tendencias/recomendaciones/</guid><description>\newpage
Objetivo ↑Introducción ↑Introducción ↑Visión internacional para el desarrollo humano, social y cultural ↑Dada la creciente coordinación entre «Agencias de cooperación técnica» y «Agencias de financiamiento», mediante los informes y las «lecciones aprendidas» a partir de las evaluaciones, estas instituciones marcan una política conjunta [@url:https://repositorio.uam.es/bitstream/handle/10486/671236/JOSPOE_4_2.pdf]
Gran parte de los acuerdos en materia de educación se plantean desde la perspectiva de la erradicación de la pobreza, la universalización de la educación básica y la promoción de la igualdad de género como objetivos del milenio [@url:https://www.</description></item><item><title>Cuadro comparativo</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/01-t%C3%A9cnicas-pedag%C3%B3gicas/06.-cuadro-comparativo/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/01-t%C3%A9cnicas-pedag%C3%B3gicas/06.-cuadro-comparativo/</guid><description>Objetivo ↑Elaborar un cuadro comparativo de los aspectos principales de Bruner [@url:yt-bruner]:, Gagné [@gutierrez1989psicologia] y Ausubel [@url:yt-ausubel].
Referencias ↑</description></item><item><title>«La Psicología del Niño» por Jean Piaget</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/01-t%C3%A9cnicas-pedag%C3%B3gicas/05.-piaget/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/01-t%C3%A9cnicas-pedag%C3%B3gicas/05.-piaget/</guid><description>\newpage
Objetivo ↑Presentar las ideas principales de la obra y algunas propuestas acerca de cómo aplicarlas en la docencia.
La psicología del niño [@isbn:9788471128041-custom] ↑@isbn:9788471128041-custom describen varias etapas en que los niños desarrollan sus estructuras cognitivas. A lo largo del libro se presenta evidencia obtenida a partir de experimentos para apoyar sus conclusiones.
Se describe con todo detalle la construcción del conocimiento en niños de diferentes edades explicando su progresión general y el nivel de maestría con que lo dominan.</description></item><item><title>Aprendizaje, Teorías Conductuales del Aprendizaje y Fundamentos Piagetianos del Conocimiento</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/01-t%C3%A9cnicas-pedag%C3%B3gicas/04.-aprendizaje/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/01-t%C3%A9cnicas-pedag%C3%B3gicas/04.-aprendizaje/</guid><description>\newpage
Objetivo ↑Explorar cómo se entiende el aprendizaje desde las perspectivas de los paradigmas conductual y constructivista.
Aprendizaje ↑ De acuerdo con @isbn:978-968-853-383-3 la manera en que entendemos el conocimiento desde la psicología educativa se organiza en paradigmas incompatibles en las siguientes dimensiones:
problemática que abordan supuestos teóricos fundamentos epistémicos metodología axiología aplicación / tecnología Y la &amp;ldquo;incompatibilidad&amp;rdquo; de esos paradigmas hace que se agrupen comunidades en torno a ellos.</description></item><item><title>Pedagogía Cognoscitiva</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/01-t%C3%A9cnicas-pedag%C3%B3gicas/01.-pedagog%C3%ADa-cognoscitiva/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/01-t%C3%A9cnicas-pedag%C3%B3gicas/01.-pedagog%C3%ADa-cognoscitiva/</guid><description>\newpage
Objetivo ↑Sintetizar las ideas principales de @marino2002ocho, @fumero2001arte y hacer un breve análisis.
Ocho inquietudes entorno al constructivismo [@marino2002ocho] ↑El artículo lista 8 problemáticas que se han encontrado pero no las desarrolla:
¿Es el educador acompañante o catalizador? El problema puede ejemplificarse con experiencias en lectoescritura.
¿Didáctica o enseñanza significativa?
¿Se enseñan igual las ciencias naturales que las ciencias sociales?
¿Cognitivos universales o culturales?
¿Es el constructivismo una actividad comunicativa o estratégica?</description></item><item><title>Pedagogía Crítica</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/01-t%C3%A9cnicas-pedag%C3%B3gicas/03.-pedagog%C3%ADa-cr%C3%ADtica/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/01-t%C3%A9cnicas-pedag%C3%B3gicas/03.-pedagog%C3%ADa-cr%C3%ADtica/</guid><description>Objetivo Sintetizar las ideas principales acerca de @valencia2009pedagogia y hacer un breve análisis.
Síntesis del texto [@valencia2009pedagogia] El autor «identifica problemáticas» de la «despedagogización de la educación» y las atribuye principalmente a que:
las políticas públicas se aplican sin reflexión. las responsabilidad administrativas sobrecargan la labor de los profesores. los maestros están resignados, obedientes y no tienen legitimidad para cambiar la situación. Plantea el caso de que es importante atender estos problemas porque la actividad del educador «se extiende más allá del aula» hacia la vida de los educandos por ejemplo:</description></item><item><title>Pedagogía Institucional</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/01-t%C3%A9cnicas-pedag%C3%B3gicas/02.-pedagog%C3%ADa-institucional/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/01-t%C3%A9cnicas-pedag%C3%B3gicas/02.-pedagog%C3%ADa-institucional/</guid><description>\newpage
Objetivo ↑Sintetizar las ideas principales de @url:http://ual.dyndns.org/biblioteca/Teorias_Educativas_II/Pdf/Unidad_03.pdf y hacer un breve análisis.
Síntesis del texto [@url:http://ual.dyndns.org/biblioteca/Teorias_Educativas_II/Pdf/Unidad_03.pdf] ↑En el texto se critica que la pedagogía hereda los defectos de las instituciones (burocrática y jerárquica), y se explica que la pedagogía no puede desligarse de las instituciones porque la educación ocurre en un contexto social.
Cerca de la conclusión se menciona que la pedagogía institucional está conformada por múltiples corrientes que clasifica como:</description></item><item><title>Notas de clase «Teorías del Aprendizaje y Pedagogía Contemporánea»</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/01-t%C3%A9cnicas-pedag%C3%B3gicas/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/01-t%C3%A9cnicas-pedag%C3%B3gicas/</guid><description>El programa de la clase
Presentación de los estudiantes ↑Aida Frola: tiene una enfermedad.
Erika Martínez: Abogada interesada en el constructivismo aplicado en la enseñanza de la legislación.
Liliana Martínez: Contadora
Fernando Martínez (Ferkas): Mercadotecnia. Me apasiona la docencia, antes era complementaria a mis actividades profesionales y ahora se invirtió.
Martha Gloria Castellanos Cerda: Licenciatura en Antropología Social, Maestría en Filosofía
Garbiñe: INMEGEN, temas de cómo se relaciona la legislación y la biología.</description></item><item><title>Notas en clase</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/02-tendencias/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/02-tendencias/</guid><description>\newpage
Forma de trabajo ↑Seminario:
Fuentes de información Aprendizaje activo Trabajo en equipo Apoyo ↑ Asesoría y seguimiento Entregables ↑ Trabajo individual y colaborativo Reporte de investigación Evaluación ↑ [✓] Asistencia 10% [✓] Participación 10% [✓] Investigación documental 40% (2021-02-28) Las secciones de la investigación:
Portada Indice Introducción Desarrollo temático Conclusiones o consideraciones finales Referencias (Bibliográfica y Fuentes de Consulta) Anexos Cada investigación debe cubrir:
Paradigmático
Teórico
Metodológico
Instrumental
[✓] Exposición de resultados 40% - 30 minutos (2021-02-28)</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/03-metodolog%C3%ADa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/03-metodolog%C3%ADa/</guid><description>\newpage ↑author: Joshua Haase date: 2021-03-21 ↑ Doctorado en Educación Experimentación pedagógica SEP, Preescolar Nunca he dejado la Academia, incluso cuando trabajé en Administración Pública.
Me encanta comer, donde hay comida tradicional.
Michoacán: Cenaduría «La Lupita», Buffette, para comer o cenar.
Tipos de investigación Etapas de un protocolo de investigación Investigación de campo Marco Teórico Marco Conceptual Pasos para elaborar marco teórico y conceptual
Evaluación ↑Participación (20% cada clase) Protocolo de investigación (25 de abril) Tareas (Classroom)</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/05-evaluaci%C3%B3n/01.-evaluaci%C3%B3n/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/05-evaluaci%C3%B3n/01.-evaluaci%C3%B3n/</guid><description>¿Cuáles son los elementos de la triada de la seguridad?
a. Confidencialidad b. Criptografía c. Disponibilidad d. Seguridad e. Integridad f. Servicios
a) a, b, e b) b, d, f c) a, c, e d) c, e, f
Justificación:
a) incorrecto: porque la criptografía es una herramienta para garantizar la confidencialidad. b) incorrrecto: porque los servicios no son parte de la triada. c) correcto: porque la triada de la seguridad consiste en Confidencialidad, Integridad y Disponibilidad.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/06-tecnolog%C3%ADas/00.-video-presentaci%C3%B3n/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/06-tecnolog%C3%ADas/00.-video-presentaci%C3%B3n/</guid><description>Joshua Ismael Haase Hernández
Ingeniero Biotecnólogo, especializado en bioinformática
con experiencia gestionando infraestructura de cómputo científico y para empresas tecnológicas.
Seguridad Informática del servicio de IPTV de Totalplay, dejando 0 vulnerabilidades conocidas e implementando un proceso automatizado para verificar conformidad.
Subdirector de Bioinformática en el Instituto Nacional de Medicina Genómica, donde optimizó procesos de análisis para genomas completos para aprovechar la arquitectura de cómputo científico, convirtiendo flujos de trabajo de 2 semanas en flujos de trabajo de 3 horas.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/07-seminario-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/07-seminario-1/</guid><description>\newpage
10 minutos de marco teórico.
5 minutos para el protocolo.
Mes de septiembre protocolo de investigación. En tesis doctoral II.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/09-epistemolog%C3%ADa/02-s%C3%ADntesis/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/09-epistemolog%C3%ADa/02-s%C3%ADntesis/</guid><description>Al preguntar por lo real estamos suponiendo un tipo de conocimiento.
Cuando vemos algo estamos suponiendo que la percepción funciona.
Los ojos no se ven a ellos mismos mirando. ¿Es posible conocer cómo conocemos?
Hume Kühne Heidegger Ontología: estudia lo que es
Gnoseología: estudia cómo conocemos lo real
¿Cuándo merece llamarse conocimiento?
¿Cómo se justificaría un conocimiento válido?
Objetividad
Neutralidad
Demostración
Formas de conocer:
Razón Sentidos Fe Intuición Científico: Razón + Sentidos</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/11-seminario-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/11-seminario-2/</guid><description>\newpage
Investigación científica en investigaciones sociales. Japón y EUA.
Orientación metodológica: 300 tesis asesoradas.
1000 exámenes de licenciatura y postgrado.
39 años de experiencia docente, incluyendo posgrado.
Avances en protocolo de investigación.
Revisar los 14 avances.
Protocolos de investigación y en algunos casos, primer capítulo.
Redacción del título.
Cuando llegas a la propuesta de investigación ya entregaste todas las herramientas para que concluya en el punto que quieres.
Organizar de menera lógica.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/11.999-prospectivas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/11.999-prospectivas/</guid><description>Problemas no resueltos ↑Limitar la efectividad de la deshonestidad académica ↑Si se asocia la resolución de los problemas a la calificación de los estudiantes se generan incentivos para hacer trampa en el juego.
La deshonestidad académica puede trabajarse con dos estrategias complementarias:
Cambiando la solución y reportando las soluciones repetidas.
Generando retos personales, utilizando un cierto generador de variabilidad que permita que tanto la resolución como la respuesta sea diferente.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/2021-01-22/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/2021-01-22/</guid><description>Se amplian las clases para tener retroalimentación y a partir de marzo proceso de titulación con retroalimentación.
Dudas con Fátima.
Colegiatura de $2500.
12 mensualidades de alto rendimiento.
2 meses extra.
Se bajara la colegiatura porque porque se ha solicitado por SEP.
Protocolos de investigación para meses de grado.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/autoevaluaci%C3%B3n-tesis/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/autoevaluaci%C3%B3n-tesis/</guid><description>Criterios que se deben evaluar ↑ Abordar los límites mínimos y máximos del conocimiento científico en el área.
Demostrar conocimiento del tema de investigación.
Evaluar críticamente el uso de la bibliografía e investigaciones precedentes.
Dominar las técnicas de investigación.
(Opcionalmente) Introducir nuevas técnicas y procedimientos.
Demostrar adquisición de criterios novedosos
Argumentar adecuadamente.
Fondo ↑Unidad:
Existe un hilo conductor que unifica el trabajo. Existe concordancia entre problema, demostración y conclusiones. Las ideas secundarias están subordinadas a la idea principal.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/c%C3%B3mo/entrar-a-google-classroom/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/c%C3%B3mo/entrar-a-google-classroom/</guid><description> Entrar a https://classroom.google.com y elegir «Unirse». Usar el código para entrar a la clase. Los materiales están disponibles allí. Allí se pueden consultar los mensajes de clase.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/notas/proped%C3%A9utico/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/notas/proped%C3%A9utico/</guid><description>2021-01-28 ↑ Modalidad Presencial
Modalidad Híbrida
Modalidad No Presencial
# Historia de la pedagogía zathura &amp;#39;/home/x/web/cloudflare-ipfs.com/ipfs/bafykbzacedus3k54ywuqfvjarjquravpllihgcdjdwz7kdqdud4g5wn7rw4du?filename=N. Abbagagno, A. Visalberghi - História da Pedagogia-Livros Horizonte (1981).pdf&amp;#39; Nueva Escuela Mexicana,
Ley General de Educación
Cifras del Sistema Educativo Nacional
¿Quiénes somos? ¿Cuál es tu área y Grado Académico? Joshua Haase, Ingeniero en Biotecnología, Maestro en Administración de Hospitales.
¿Dónde Laboras? ¿Qué función desempeñan? Universidad Iberoamericana, Académico de Tiempo completo.
Comprensión para las cosas pedagógicas.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/readme/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/readme/</guid><description>Este repositorio contiene mi tesis doctoral y mis anotaciones del doctorado.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/00.-skip/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/00.-skip/</guid><description>\newpage</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/01.-descripci%C3%B3n-de-proyecto/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/01.-descripci%C3%B3n-de-proyecto/</guid><description>Descripción del proyecto ↑ &amp;ldquo;Me lo contaron y lo olvidé, lo vi y lo entendí, lo hice y lo aprendí.&amp;rdquo;
Confucio [@url:https://jeronicalafell.com/frase-celebre-confucio-aprender]
Desarrollar un conjunto de juegos para guiar a los estudiantes a entender y aplicar los conceptos de ciberseguridad, desarrollar pensamiento sistémico y sistemático, y reconocer áreas de oportunidad en términos de la seguridad informática.
A diferencia de utilizar una aproximación meramente teórica este proyecto ofrecería una ruta optimizada para el aprendizaje de una asignatura técnicamente retadora y generar experiencia práctica en el área.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/02.-problema/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/02.-problema/</guid><description>Planteamiento del problema ↑ Reunir los hechos en relación con el problema ¿Qué está pasando?
En el contexto local:
Los proyectos informáticos comienzan con el objetivo de resolver un problema y los programadores que no han adquirido la disciplina de proteger cada entrada de información en los programas, introducen vulnerabilidades buscando la forma más simple de resolver el problema.
Dado que la mayoría de los programadores no reciben instrucción formal [@bob_c_martin_youtube] la mayoría de los programadores no desarrollan esa disciplina y muchos de los materiales en internet incluso recomiendan agregar vulnerabilidades en el desarrollo para simplificar, sin indicar los problemas que ocasionan.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/03.-justificaci%C3%B3n/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/03.-justificaci%C3%B3n/</guid><description>Justificación ↑Acerca de la importancia de mejorar el proceso educativo integrando las tecnologías de la información tomaré prestadas las palabras de Eben Moglen en su conferencia «Antes y Después de la Propiedad Intelectual»:
&amp;ldquo;¿Cuántos Shakespeares pudo haber que no aprendieron a leer? ¿Cuantos Einstein no aprendieron física? Es obvio que la mayoría, presumiblemente bastantes.
Hay más humanos en el planeta que nunca antes, así que no importa cuantos Shakespeares o Einsteins se hayan perdido antes, vamos a desperdiciarlos otra vez.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/04.-estado-del-arte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/04.-estado-del-arte/</guid><description>Estado del arte ↑Paradigma pedagógico para la actividad ↑Desde la perspectiva del constructivismo la programación es una actividad compleja basada en operaciones proposicionales [@isbn:9788471128041-custom].
El desarrollo de las operaciones proposicionales comparte características con el desarrollo del lenguaje y se puede utilizar tecnología para facilitar ese desarrollo por medio de actividades que desarrollan progresivamente el conocimiento [@url:https://core.ac.uk/download/pdf/33680124.pdf].
Buena parte de la inspiración para el diseño viene de la tesis de Tenoch Cedillo Ávalos que muestra una metodología para desarrollar la intuición matemática usando retos que pueden resolverse con ayuda de una calculadora, y donde se encuentra que es importante que los problemas se representen de forma correcta para evitar confundir a los estudiantes.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/04.1-marco-te%C3%B3rico/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/04.1-marco-te%C3%B3rico/</guid><description>Marco teórico ↑Desarrollo del pensamiento abstracto de acuerdo al constructivismo de Piaget ↑@isbn:9788471128041-custom describe varias etapas en que los niños desarrollan sus estructuras cognitivas. A lo largo del libro se presenta evidencia obtenida a partir de experimentos para apoyar sus conclusiones.
Se describe con todo detalle la construcción del conocimiento en niños de diferentes edades explicando su progresión general y el nivel de maestría con que lo dominan.
Esa construcción corresponde a la formación de la memoria mediante la organización de experiencias senso-motores, aplicando la noción de permanencia, primero de los objetos y luego de sus propiedades (sustancia, peso, volumen, longitud…), para construir representaciones mentales cada vez más elaboradas de la realidad (lugares, episodios, acontecimientos, historias).</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/04.2-marco-legal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/04.2-marco-legal/</guid><description>\newpage Marco regulatorio ↑De acuerdo a @url:http://www.planeducativonacional.unam.mx/PDF/CAP_16.pdf, @url:https://deliarodriguezinvestigacion.wordpress.com/category/marco-legal-educativo-de-los-estados-unidos-mexicanos/, @url:https://www.sep.gob.mx/es/sep1/sep1_La_Educacion_y_sus_Normas_Juridicas, @url:http://publicaciones.anuies.mx/pdfs/revista/Revista62_S1A3ES.pdf el marco legislativo de la educación está conformado por:
Art. 2 Constitucional: debido a la composición pluricultural del país, la educación también debe ser multicultural
Art. 3 Constitucional: Derecho a la educación
De acuerdo al artículo 3o Constitucional, el Estado (Federación, Estados, Ciudad de México y Municipios) impartirá y garantizará la educación inicial, preescolar, primaria, secundaria, media superior y superior, que son los niveles que comprendidos dentro del Sistema Educativo Nacional.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/06.-hip%C3%B3tesis/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/06.-hip%C3%B3tesis/</guid><description>Hipótesis ↑ Para desarrollar habilidades de seguridad es mejor la retroalimentación inmediata y continua es mejor que la retroalimentación únicamente al tiempo de evaluación.
Hipótesis Nula: No hay diferencia en el desarrollo de habilidades de ciberseguridad entre usar retroalimentación inmediata automatizada y la retroalimentación usada por el profesor.
Los estudiantes que usan la revisión automatizada preferirían seguir utilizando revisión automatizada de su código.
Hipótesis Nula: Los estudiantes serían indiferentes o rechazarían el uso de la revisión automatizada.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/07.-delimitaci%C3%B3n/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/07.-delimitaci%C3%B3n/</guid><description>Delimitación del tema ↑El alcance de esta investigación corresponde al espacio temporal de un año, comenzando en enero de 2021 y terminando en diciembre de 2021.
Está acotado a los resultados que pueden obtenerse en la evaluación de los estudiantes de la Universidad Iberoamericana en las asignaturas de Seguridad e Integridad de la Información y Laboratorio, y acotadas por el acceso a los resultados de las evaluaciones.
Por la limitante del tiempo y a pesar de que está entre mis objetivos de vida desarrollar una buena secuencia didáctica para guiar el desarrollo de conceptos y abstracciones necesarias para programar efectivamente, este trabajo se limitará a evaluar el efecto de usar un régimen de retroalimentación continua usando sistema automático de evaluación de estilo de código en el rendimiento de los estudiantes.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/08.-preguntas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/08.-preguntas/</guid><description>Preguntas de investigación ↑ ¿Cuáles son los mecanismos más usados actualmente para enseñar la programación? ¿Qué tan efectivas son esas metodologías en la enseñanza de programación? ¿Qué elementos contienen estas metodologías? ¿Cómo pueden aprovecharse efectivamente estos elementos? ¿Qué conceptos deben aprender los alumnos para programar efectivamente? ¿Cómo deben organizarse esos conceptos para que el proceso educativo sea eficiente? ¿Cómo puede evaluarse la adquisición de esos conceptos? ¿Qué mecanismos de evaluación se usan actualmente?</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/09.-objetivo-general/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/09.-objetivo-general/</guid><description>\newpage
Objetivo General ↑Proponer un sistema automatizado para la enseñanza de ciberseguridad fundamentado en el paradigma constructivista.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/10.-objetivos-espec%C3%ADficos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/10.-objetivos-espec%C3%ADficos/</guid><description>Objetivos específicos ↑ Definir criterios para evaluar un trabajo de ciberseguridad.
Diseñar evaluación de acuerdo a los criterios definidos.
Implementar sistema automatizado de evaluación.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/11.0-capitulado/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/11.0-capitulado/</guid><description>Esquema ↑Como fundamento del desarrollo del sistema completo:
Desarrollo del pensamiento abstracto de acuerdo al constructivismo de Piaget. Adquisición del lenguaje de Brunner. Teoría del horizonte proximal del conocimiento Vigotsky. Aprendizaje por descubrimiento. En términos de la disciplina de programación:
Buenas prácticas de programación. Diferencia entre buenos programadores. Integración continua. Desarrollo Basado en Pruebas. Mantenibilidad del código. En términos de la enseñanza de ciberseguridad:
Prácticas comunes en la enseñanza de programación.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/11.001-dise%C3%B1o-de-actividades-ciberseguridad/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/11.001-dise%C3%B1o-de-actividades-ciberseguridad/</guid><description>Diseñando los juegos para el aprendizaje ↑Existen plataformas de juegos como Over The Wire (p.e. bandit) que plantean retos para que aprendas haciendo y ofrecen pistas para usar la computadora más allá del point and click.
Derivado de la expleriencia al usar los CTF disponibles en el taller de ciberseguridad mis alumnos han tenido problemas porque:
En algunos casos la dificultad salta de un problema súper sencillo a el nivel más alto de exploración del problema.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/11.002-habilidades-metacognitivas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/11.002-habilidades-metacognitivas/</guid><description>Desarrollo de habilidades meta-cognitivas ↑Una característica de la ciberseguridad es que el área de trabajo está enfocada en lo que no se conoce, porque en cuanto los problemas de seguridad se vuelven conocidos, existe un esfuerzo de la industria por mitigarlos y corregirlos.
En una aproximación a la aplicación de los juegos para aprendizaje con estudiantes se detectó que si se exponía la solución a los estudiantes, los estudiantes intentan aprenderla como procedimiento, pero no aprenden una metodología para buscar vulnerabilidades en general.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/11.003-selecci%C3%B3n-de-criterios/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/11.003-selecci%C3%B3n-de-criterios/</guid><description>Selección de criterios candidatos a evaluación automática ↑Esta lista de errores comunes puede revisarse a partir de una respuesta correcta con una prueba unitaria.
Estos errores no están relacionados con el estilo de código, pero por su frecuencia y simplicidad de implementación de la automatización, permiten implementarse de manera sencilla.
Tipo de variable incorrecto Falta de la sentencia para devolver la variable. Error de desbordamiento de buffer Error por uno La variable está llamada por valor y no por referencia Categorización de criterios criterios:</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/11.004-implementaci%C3%B3n-de-ctf/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/11.004-implementaci%C3%B3n-de-ctf/</guid><description>La metodología para el diseño de los retos se utilizó para el Cyber Security Challenge for High School.
Se encontró que implementación técnica de los juegos puede afectar el objetivo de aprendizaje:
Pueden existir atajos para resolver los juegos. Lecciones aprendidas del primer Capture the Flag que hice ↑ Si se va a publicar el binario para permitir pruebas locales, es muy importante separar las banderas del binario, o cambiarlas en el binario publicado.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/11.005-ejemplo-de-actividades/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/11.005-ejemplo-de-actividades/</guid><description>Ejemplos de actividades ↑Desbordamiento de memoria en la pila ↑Esta actividad consiste en llevar paso a paso por un ataque de desbordamiento de memoria.
Desarrollar un programa que por errores de programación permite escribir en una variable que no debería.
Desarrollar un programa permite escribir en una variable que debería estar inaccesible, pero que únicamente con un valor específico muestra la respuesta.
En el tercer programa, el valor específico es una dirección de memoria, que permite ejecutar una función inaccesible.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/13.-l%C3%ADnea/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/13.-l%C3%ADnea/</guid><description>Línea de investigación ↑</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/14.-cronograma/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/14.-cronograma/</guid><description>Cronograma de actividades ↑El cronograma de actividades es público en internet.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/16.-semblanza/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/16.-semblanza/</guid><description>\newpage
Semblanza ↑Ingeniero Biotecnólogo, especializado en bioinformática, con experiencia gestionando infraestructura de cómputo científico y para empresas tecnológicas.
En 2015 se encargó de la Seguridad Informática del servicio de IPTV de Totalplay, dejando 0 vulnerabilidades conocidas e implementando un proceso automatizado para verificar conformidad.
Fue Subdirector de Bioinformática en el Instituto Nacional de Medicina Genómica, donde optimizó procesos de análisis para genomas completos para aprovechar la arquitectura de cómputo científico, desarrolló una metodología de análisis para garantizar la reproducibilidad de los análisis; e impartió varios talleres para el uso de cómputo científico y desarrollo de análisis bioinformáticos usando buenas prácticas de desarrollo.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/99.-referencias/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/tesis/99.-referencias/</guid><description>\newpage
Referencias ↑</description></item><item><title>Anotaciones de clase</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/10-dise%C3%B1o-curricular/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/10-dise%C3%B1o-curricular/</guid><description>\newpage
Un curriculum es
realidad importante contexto social y cultural regulación de prácticas educativas proceso educativo Gimeno 2010
¿Cuál es el riesgo / beneficio de hacer currículum estandarizado?
La actitud ¿se genera o se
Elementos:
Perfiles objetivos contenidos estrategias didácticas evaluación Fuentes axiológicas.
Fuente filosófica ↑Lo que estamos viendo en el curriculum se interpreta como la realidad.
Fuente epistemológica ↑Holistica: Constructivista Complejidad ecológico Estratégico Situado
Pertinentes Consecuentes Adaptables
2021-10-17 ↑Las universidades guardan mucho sus curriculums.</description></item><item><title>Epistemología y construcción del conocimiento</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/09-epistemolog%C3%ADa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/09-epistemolog%C3%ADa/</guid><description>\newpage
Maestría en eeducación
Delimitar los objetos de estudio.
Las técnicas se dividen en familias:
Rutinas de pensamiento Técnicas de enseñanza Técnicas de aprendizaje Organizadores gráficos Técnicas interactivas ↑ Racionalidad empírica
Pedagogía -&amp;gt; su objeto de estudio es la educación.
ciencia humana que estudia hechos educativos.
Teorías psicopedagógicas:
Constructivista: conocer es construir el conocimiento. Conductista: conocer es asociar estímulos con comportamientos. Humanista: conocer es trascender y autorrealizarse. Psicogenética: avanzar en los estadíos de la mente.</description></item><item><title>Notas de asignatura</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/06-tecnolog%C3%ADas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/06-tecnolog%C3%ADas/</guid><description>\newpage
Video de 1 min y subir a la plataforma. C: ¿Estilo de aprendizaje?
Empezar por el interés y personalidad. Q: ¿Estilo de clase? A: ¿Qué quiero aprender?
Buscar Estilos de aprendizaje
Equipo:
Joshua Haase Miriam Rubio Joel Salinas Liliana Martinez No delimitan tiempo, no especifican los recursos: por ejemplo, hojas de papel.
Metas no alineadas a objetivos.
¿Cómo se planea?
En el aprendizaje los alumnos hacen suyo el conocimiento.</description></item><item><title>Notas de Asignatura</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/12-seminario-internacional/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/12-seminario-internacional/</guid><description>\newpage
Maestro en educación
Doctorado en Desarrollo de competencias.
Publicaciones en revistas.
Proyectos de innovación.
Equipos 1:
Estebanez Estela Haase Joshua Martínez Aparicio Eric Joel Garbiñe
[3:08 p. m., 12/12/2021] Liliana Martínez: 23 enero [3:08 p. m., 12/12/2021] Liliana Martínez: 20 febrero
Docencia tiene que ver con pertinencia.
Pertinencia tiene que ver con el contexto.
¿Cómo te sientes en este momento?
Reflexión:
¿Para qué sirve esta actividad? Estructura de clase:</description></item><item><title>Notas de clase</title><link>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/05-evaluaci%C3%B3n/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/educaci%C3%B3n/05-evaluaci%C3%B3n/</guid><description>\newpage
Al sentirse evaluado, cambia la persona.
¿Para qué queremos evaluar?
Instrumentos de evaluación
Registro anecdótico Lista de cotejo Escala de apreciación Rúbrica Portafolio Tipos de evaluación según ↑Quién evalúa:
autoevaluacion coevaluación hetero-evaluación Momento:
inicial continua final Finalidad:
diagnóstica formativa sumativa Criterio:
normativa
criterial
cuantitativa
cualitativa
entrevistas estudios de caso lista de cotejo escalas de aptitudes Rúbrica ↑Novel Aprendiz Avanzado Experto
Portafolio de evidencias ↑Objetivo Evidencia Reflexiones Rúbrica
Evaluación del proceso de enseñanza, aprendizaje desde la evaluación objetiva.</description></item></channel></rss>