<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ecoes on Joshua Haase</title><link>https://joshua.haase.mx/eco/</link><description>Recent content in Ecoes on Joshua Haase</description><generator>Hugo</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Wed, 25 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joshua.haase.mx/eco/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La mejor persona del mundo</title><link>https://joshua.haase.mx/eco/la-mejor-persona/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/eco/la-mejor-persona/</guid><description>&lt;p&gt;Esta es la mejor persona del mundo
y quiere enseñarte cómo tomar las mejores decisiones con tu tiempo:&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;En el minimundo donde vive,
éstas son las cosas que pueden hacer las personas:&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Como es mejor en hacer todo,
tarda menos que los demás en hacer cualquier cosa,
o aporta más trabajo en el mismo tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Si las únicas cosas que puede hacer
son galletas y
albóndigas,
podría:&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;</description></item><item><title>Costos y decisiones</title><link>https://joshua.haase.mx/eco/costos-y-decisiones/</link><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/eco/costos-y-decisiones/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href='https://cdixon.org/2012/07/08/how-bundling-benefits-sellers-and-buyers/' target="_blank" rel="noopener"&gt;Ofrecer paquetes generalmente mejora la situación para compradores y vendedores&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Incentivos</title><link>https://joshua.haase.mx/eco/los-incentivos/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/eco/los-incentivos/</guid><description>&lt;p&gt;Una de las principales lecciones de economía es que los incentivos cambian el comportamiento de las personas.
La mayoría de la economía supone que somos seres racionales
y analiza cuál sería la mejor opción en esas circunstancias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero a veces es tan importante para la decisión final
como los sesgos cognitivos, perceptuales,
los intereses previos y qué está en su mente.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href='https://slideplayer.es/slide/5525874/' target="_blank" rel="noopener"&gt;Una presentación que muestra el beneficio de asociar gobierno e industria privada&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Anotaciones acerca de «Myths that conceal Reality» por Milton Friedman</title><link>https://joshua.haase.mx/eco/mitos-econ%C3%B3micos/</link><pubDate>Sat, 22 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/eco/mitos-econ%C3%B3micos/</guid><description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La explotación de las empresas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;No hay lonches gratis.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Los impuestos para las empresas lo pagan las personas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La inflación es otra clase de impuesto.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;El gobierno no es Robin Hood:
no le quita dinero a los ricos para dárselo a los pobres
sino que contribuye a la clase media a expensa de la baja y la muy alta.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Fidel</title><link>https://joshua.haase.mx/eco/2016-11-28/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2016 09:56:59 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/eco/2016-11-28/</guid><description>&lt;p&gt;Aradenatorix Veckhôm Vacelævus:
Y bueno, comienzo con un tema que es un tanto espinoso. Como ya todos saben, el viernes pasado se murió Fidel Castro, que con todo es una de las figuras principales del siglo XX y también de principios de este siglo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[12:38:39 AM] Pedro P. R. C:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Aradenatorix Veckhôm Vacelævus
Jajajaja no es para tanto.
Y aparte modesto&amp;hellip;que mas le falta???&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;[12:40:51 AM] Aradenatorix Veckhôm Vacelævus:
Hablar (escribir en este caso) de Cuba es un tanto complicado porque Cuba,
a raíz de la revolución cubana encabezada por los hermanos Castro y el Che rompió con muchos paradigmas y esquemas que tenemos,
y es difícil en ciertos aspectos entender un modelo de país que se aleja de lo que conocemos.
Además de que se ha creado todo un mito acerca de Cuba y de Fidel.
Yo no creo en paraísos terrenales, de modo que para mí Cuba no es el paraíso en la Tierra,
creo que es un país que ha logrado un desarrollo interesante en ciertas áreas como salud, educación y deporte,
pero que tiene sus defectos también.
Y detrás de todos esos logros del pueblo cubano, está Fidel, de quien creo que se ha escrito ya mucho en estos días.
No entraré en detalles sobre su relación con Cárdenas del Río, el Che o Camilo Cienfuegos.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>