<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proyectos on Joshua Haase</title><link>https://joshua.haase.mx/tags/proyectos/</link><description>Recent content in Proyectos on Joshua Haase</description><generator>Hugo</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Sat, 02 Apr 2022 09:09:32 -0600</lastBuildDate><atom:link href="https://joshua.haase.mx/tags/proyectos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Flujo de trabajo en `taskwarrior`</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/taskwarrior-workflow/</link><pubDate>Sat, 02 Apr 2022 09:09:32 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/taskwarrior-workflow/</guid><description>Hace 5 años, envié mi flujo de trabajo a taskwarrior.org.
Esta es una copia de las preguntas que podría actualizar conforme pasa el tiempo.
Where do you use Task warrior? ↑Everywhere to get track of things.
I tried task warrior for teamwork but found most people wouldn&amp;rsquo;t use cli to coordinate projects. So I use GitLab to coordinate projects.
For what kind of work do you use Task warrior? ↑At work to organize my projects, chop them into small tasks have a log of what I am doing, and log of how did I solved problems.</description></item><item><title>Cómo trabajo</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/c%C3%B3mo-trabajo/</link><pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/c%C3%B3mo-trabajo/</guid><description>Cómo seleccionar las cosas más importantes en las que trabajar ↑El secreto está en hacer las cosas más relevantes y hacer las cosas una por una.
Cómo hago individualmente para mantenerme enfocado ↑ Uso una bitácora usando taskwarrior para registrar lo que hago individualmente.
Quisiera tener un buen programa libre para administrar proyectos y de preferencia que tenga un modelo de negocio al que pueda contribuir.
Intento tener la documentación de un proyecto con el proyecto.</description></item><item><title>Coordinar proyectos</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/coordinar-proyectos/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/coordinar-proyectos/</guid><description>De vez en cuando tengo que colaborar en proyectos razonablemente grandes y quisiera elegir una buena herramienta que permita:
Mantener a todos al tanto de lo que hay que hacer y ya se hizo
Permitir que el equipo use una interfaz gráfica que no requiera comandos
Permitir que se usen líneas de comando para gestionar el trabajo
Preferentemente me gustaría la posibilidad de sincronizar con taskwarrior, pero principalmente me importa conseguir que personas no técnicas puedan colaborar usando markdown en proyectos de escritura.</description></item></channel></rss>