<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Diagramas on Joshua Haase</title><link>https://joshua.haase.mx/tags/diagramas/</link><description>Recent content in Diagramas on Joshua Haase</description><generator>Hugo</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joshua.haase.mx/tags/diagramas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Model Driven Architecture no evolucionó, los lenguajes sí.</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/uml-based-vs-programming-languages/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/uml-based-vs-programming-languages/</guid><description>Escuchando la clase de Yegor acerca de UML, me da la impresión de que siempre tuvimos el mismo sueño:
Y a pesar de que programar se ha vuelto mucho más sencillo porque ahora no tenemos que entender:
el funcionamiento interno del hardware (binario), las instrucciones específicas del microprocesador (ensamblador), o cuidar:
el flujo de ejecución (GOTO) el manejo de la memoria (C) la gestión de los hilos (Go, Rust) Hay una diferencia entre el diseñar todo el sistema esperando que funcione, y resolver el problema inmediato, iterando poco a poco.</description></item><item><title>Mi catálogo de herramientas para visualización de datos</title><link>https://joshua.haase.mx/dato/data-visualisation/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/dato/data-visualisation/</guid><description>Se puede usar este catálogo de gráficos para saber qué herramientas usar para cada tipo de gráfico. y estas herramientas para graficar.
Catálogo de gráficos de R con código.
Herramientas para visualizar datos ↑Una herramienta para hacer cronologías
Herramientas open source para la visualización de datos
Un sistema para Gráficos interactivos en internet.
Para hacer mapas mentales
Librería JavaScript para visualización interactiva de datos, un tutorial para aprender a usar D3JS y varios ejemplos de gráficas usando D3JS</description></item><item><title>Diagrama de dependencias</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas-de-dependencias/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas-de-dependencias/</guid><description>Cada vez encuentro más problemas donde puedo usar grafos.
Esta vez quise hacer un programa de estudios usando graphviz.
Enlaces prometedores ↑Diagramas de estado con graphviz
Documentación de Graphviz
Descripción del lenguaje DOT
Cómo generar diagramas con Graphviz usando scripts que generan el código
Cómo poner nodos en el mismo nivel en el algoritmo dot
Cómo forzar nodos en al menos el mismo nivel, considerando que queremos un plan de estudios Atributos que es posible usar (Probablemente son más sencillos de consultar en man dot.</description></item><item><title>Diagrama de dependencias</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/diagrama-de-dependencias/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/diagrama-de-dependencias/</guid><description>He notado que muchas cosas pueden representarse como grafos, pero no conozco herramientas muy buenas para representarlas.
Me da la impresión que hacer los diagramas con código debería ser relativamente sencillo, pero siempre que lo intento resulta mucho más feo de lo que espero y más inflexible.
Quiero hacer un diagrama de dependencias entre materias, con información acerca de las materias y mostrando las dependencias.
Ayudaría que el tamaño de los nodos sea estático.</description></item><item><title>Herramientas para hacer diagramas de infraestructura</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas/infraestructura/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas/infraestructura/</guid><description>Encontré este video que concuerda con lo que pienso de la mayoría de las ilustraciones que hago:
Herramientas libres para hacer diagramas de infraestructura ↑La mejor herramienta que me he encontrado es:
diagrams, que permite hacer diagramas de infraestructura en la nube usando código sencillo, tiene montones de nodos disponibles y puedes agregar más fácilmente. Además, puede generar diagramas C4.
diagrams está implementado como wrapper para graphviz.
Existe una herramienta para autodetectar infraestructura en la nube que genera diagramas usando diagrams y que ofrece un rol para generar los diagramas.</description></item><item><title>Generar un diagrama de red</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/diagrama-de-red/</link><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/diagrama-de-red/</guid><description>Me gustaría generar diagramas de red automáticamente con respecto de los equipos en la red.
drawthe.net se anuncia como «diagramas decentes para ingenieros» (vía bahooka). En mi opinión no es tan bueno y como tantos otros está basado en graphviz.
Referencias ↑Recomendaciones en un foro
Software por licencia para explorar la red
https://www.networkworld.com/article/2345932/data-breach/nagios--lots-of-network-management-for-nothing.html
https://www.networkworld.com/article/2281199/infrastructure-management/whatsup-gold--a-solid-new-version-with-minor-flaws.html
https://www.netadmintools.com/solarwinds-vs-nagios
https://www.ittsystems.com/best-alternatives-to-nagios/
https://www.ittsystems.com/best-open-source-network-monitoring-tools/
https://exchange.nagios.org/directory/Addons/Maps-and-Diagrams
https://exchange.nagios.org/directory/Addons/Components/Network-Replay-Component/details
https://pandorafms.org/es/
https://pandorafms.org/es/producto/funcionalidades-monitorizacion/
https://stackoverflow.com/questions/1844517/is-there-anyway-i-can-auto-generate-architecture-diagrams-from-a-table-of-data
https://graphviz.gitlab.io/_pages/Gallery/directed/psg.html
https://graphviz.gitlab.io/_pages/Gallery/undirected/networkmap_twopi.gv.txt
https://graphviz.gitlab.io/_pages/Gallery/twopi/twopi2.html
https://graphviz.gitlab.io/_pages/Gallery/twopi/twopi2.gv.txt
https://halbekoenraads.com/sid/
https://www.gwos.com/
La aplicación que recomienda Cristóbal</description></item><item><title>Un listado de herramientas que podrían ser útiles</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/lista-de-herramientas/</link><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/lista-de-herramientas/</guid><description>Herramientas para la terminal.
Para empaquetar software.
Para usar FAI.
Controlar el led de los discos, puede ser útil o no dependiendo de tu hardware
Lista de herramientas para usar en Linux para empresas
Herramientas comerciales para usar mientras eres estudiante vía GitHub
Una plataforma para la reproducibilidad de código
Herramienta para replicar imágenes de docker p2p y un sistema para construir imágenes de docker.
Para usar emacs en todos lados</description></item><item><title>Cómo hacer diagramas de proceso (como código)</title><link>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas-de-procesos/</link><pubDate>Sat, 27 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/techno/diagramas-de-procesos/</guid><description>Hay dos tipos de diagramas de proceso que me importan:
Un flujo de trabajo que está implementado como código. Un procedimiento que quiero documentar. Procedimientos ↑Los procedimientos pueden acompañarse de:
Un video documentando el proceso, que se puede hacer al momento de trabajar para evitar que se
Yo los agrego en mi web usando {{/* youtube id */}}
Flujos de trabajo ↑Con ayuda de k054 y Dawid Oliva encontré cómo hacer diagramas de los procesos que automatizo.</description></item></channel></rss>