<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Itinerario on Joshua Haase</title><link>https://joshua.haase.mx/tags/itinerario/</link><description>Recent content in Itinerario on Joshua Haase</description><generator>Hugo</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Sun, 09 Dec 2012 21:20:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joshua.haase.mx/tags/itinerario/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La ética protestante</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/la-etica-protestante/</link><pubDate>Sun, 09 Dec 2012 21:20:20 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/la-etica-protestante/</guid><description>El promedio de tiempo de trabajo es más ahora que en la edad media. La vida moderna está fragmentada y sólo son nuestras las sobras:
la noche pasó a ser lo que queda del día; el fin de semana, lo que queda de la semana; y la jubilación, lo que queda de la vida. En el centro de la vida se halla la regularidad repetida del trabajo, que organiza todos los demás usos del tiempo.</description></item><item><title>Escuelas p2p y manifiesto indiano</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/escuelas-p2p-y-manifiesto-indiano/</link><pubDate>Thu, 29 Nov 2012 04:53:19 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/escuelas-p2p-y-manifiesto-indiano/</guid><description>Aprendizaje Hacker ↑Leyendo la norma ISO-IEC 17025 2005(ES) tuve la impresión de que los estándares son un compendio de buenas prácticas aplicables a cierta actividad. Seguramente más gente se beneficiaría de ellos de no ser por la censura.
Pensé en la posibilidad de una organización que se dedique a generar estándares libres. Se necesitarían profesionales con experiencia en el área para desarrollar normas y procedimientos bajo licencia libre. Llevando la idea más lejos, pensé que también podría ofrecer servicios de asesoría e incluso generar material didáctico u otras publicaciones.</description></item><item><title>Instituciones, globalización y los límites de la información</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/instituciones-globalizacion-y-los-limites-de-la-informacion/</link><pubDate>Sat, 28 Jul 2012 23:29:02 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/instituciones-globalizacion-y-los-limites-de-la-informacion/</guid><description>No podemos salvar al mundo, pero cada comunidad puede salvarse mediante la cooperación de sus miembros, que para ser efectiva necesita acceso a la información y tecnología. En todo caso, cuando las instituciones nos fallan, podemos aprovechar las ventajas de éste nuevo mundo para salir adelante.
Instituciones ↑Instituto, estatuto, estatua; la raíz es la misma : «estar [parado]».
Las instituciones son místicas en tanto que son algo más que sólo sus integrantes.</description></item><item><title>El mundo hacker a finales de los 80's</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/el-mundo-hacker-a-finales-de-los-80s/</link><pubDate>Wed, 04 Jul 2012 03:06:52 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/el-mundo-hacker-a-finales-de-los-80s/</guid><description>Internet ↑Internet fue concebido como un sistema de comunicación militar que no fuese susceptible a un ataque en ninguno de sus puntos físicos durante la guerra fría, y para uso entre aliados (sin seguridad para dentro de la red).
Como cualquier tecnología nueva ofrecía los medios para lograr cosas que no fueron previstas en su diseño original: era y sigue siendo susceptible de ser «hackeado».
Y de entre quienes veían internet como hackeable hemos heredado muchos sueños, entre ellos: el ciberespacio que alguna vez fue concebido como una realidad-virtual, el acceso universal a la información, interacción presencial a distancia y más recientemente: desintermediación, comunidades y microempresas transnacionales…</description></item><item><title>Una nueva cultura para un nuevo mundo (final)</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/una-nueva-cultura-para-un-nuevo-mundo-final/</link><pubDate>Wed, 25 Apr 2012 07:56:55 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/una-nueva-cultura-para-un-nuevo-mundo-final/</guid><description>Zona Temporalmente Autónoma ↑La revolución oculta: objetivos y comunidades reales ↑La zona temporalmente autónoma es una idea bastante interesante: no intenta hacer una revolución porque aquella pierde el rumbo
[…] ninguna revolución nos ha traído esos sueños. Su intuición aparece en el momento de la revuelta pero tan pronto como la revolución triunfa y el Estado vuelve, los sueños e ideales están ya traicionados.
Sino que permanece oculta, atacando lugares donde el enemigo no está (me recordó la guerrilla Lawrenciana ) y sin perder su objetivo, porque «una revuelta tiene también que hacerse para algo».</description></item><item><title>Atención vs compromiso</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/atencion-vs-compromiso/</link><pubDate>Mon, 02 Apr 2012 06:36:46 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/atencion-vs-compromiso/</guid><description>He estado reflexionando acerca de la atención y la popularidad. Creo que tenemos un tiempo de vida limitado y que aprender a hacer bien las cosas requiere dedicación y esfuerzo (implica tiempo, pero no creo que sea lo determinante). Por ese motivo, creo que la popularidad puede influír en un proyecto.
Sin embargo, lo importante para el desarrollo de los proyectos es el compromiso y ése no es una respuesta directa de la popularidad.</description></item><item><title>Mirrorshades</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/mirrorshades/</link><pubDate>Mon, 02 Apr 2012 06:18:06 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/mirrorshades/</guid><description>Mundos paralelos ↑Hace ya un tiempo que no me pierdo en un mundo artificial. Leyendo «Mirrorshades» tengo la impresión de haberlo hecho otra vez, no solo por el libro en sí cuyos cuentos me han inmerso en su realidad, sino también por el entorno:
La imagen de «otra vida» más interesante que ésta pero igualmente posible en la realidad virtual. Concebir al ser humano como una computadora química. Dudar de la libertad.</description></item><item><title>Atención, netocracia y plataformas</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/atencion-netocracia-y-plataformas/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2012 21:40:29 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/atencion-netocracia-y-plataformas/</guid><description>La necesidad de atención ↑Un capítulo de «Como una enredadera y no como un árbol» habla de la «netocracia»:
Una clase definida no tanto por su poder sobre el sistema productivo como por su capacidad de liderazgo sobre el consumo de los miembros masivos de las redes sociales.
Que conste que las redes sociales son las relaciones entre personas y no las herramientas web para gestionarlas. El apunte me llama la atención por la lectura acerca de la web 2.</description></item><item><title>Como enredadera</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/como-enredadera/</link><pubDate>Fri, 16 Mar 2012 21:57:29 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/como-enredadera/</guid><description>«Como una enredadera y no como un árbol» es un título emblemático. Un árbol representa fuerza y en éste caso centralización. Una enredadera no parece fuerte en ningún sentido, pero algunas especies pueden sobrevivir el aislamiento de cualquiera de sus partes, ésta característica la hace un emblema de resiliencia.
El texto contiene varios relatos de la creación y desarrollo en red distribuída incluyendo una bonita criptohistoria. Las ideas que más me llaman la atención:</description></item><item><title>Género lingüístico es diferente de sexo</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/genero-es-diferente-de-sexo/</link><pubDate>Fri, 16 Mar 2012 06:05:46 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/genero-es-diferente-de-sexo/</guid><description>Entre el juego de palabras de Víctor y una ponencia acerca del sexismo lingüístico enlazada en un comentario a David caigo en la cuenta de que el género de las palabras es distinto del sexo, un buen ejemplo sería:
Todas [las víctimas] son varones.
El género de «varones» es neutro y el sexo necesariamente masculino. El género de víctima es femenino, pero puede designar de igual manera a individuos de cualquier sexo.</description></item><item><title>Criptografía y ciberpunk</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/criptografia-y-ciberpunk/</link><pubDate>Fri, 02 Mar 2012 04:16:41 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/criptografia-y-ciberpunk/</guid><description>Entre la reescritura de cómo funciona internet y las muchas leyes pro censura de internet estaba pensando que la criptografía es la única herramienta que tenemos en una red que no nos pertenece (porque aunque internet es físico y distribuído, hacemos uso de una infraestructura que en su mayoría no es nuestra) para mantener la integridad de la comunicación y confirmar la procedencia del mensaje.
Es interesante saber que ésta idea es ya común del ciberpunk.</description></item><item><title>Itinerario</title><link>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/itinerario/</link><pubDate>Wed, 29 Feb 2012 18:55:07 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/viento-y-anotaciones/itinerario/</guid><description>Me agrada haber sido aceptado para el «Itinerario de las indias» y escribo éste post para inaugurar la categoría «Itinerario» de éste blog.</description></item></channel></rss>