<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mitos on Joshua Haase</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/</link><description>Recent content in Mitos on Joshua Haase</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joshua.haase.mx/mito/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La vida que puedes salvar</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/la-vida-que-puedes-salvar/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/la-vida-que-puedes-salvar/</guid><description>Hay un libro que no he leído y no quiero leer, titulado «La vida que puedes salvar».
Sé que trata acerca de donaciones, pero no he querido leer el interior. Y es que siento que cualquier historia que me cuenten no hará honor a la historia en que pienso cuando leo el título.
Pienso en Teresa.
Esa persona que siendo nadie y teniendo nada hoy sería un día importante y no registrado en la historia siendo nadie y teniendo nada salvó la única vida que podría salvar.</description></item><item><title>Mi siguiente lugar de descanso</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/mi-siguiente-lugar-de-descanso/</link><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/mi-siguiente-lugar-de-descanso/</guid><description>El día en que morí las nubes se abrieron e iluminaron una escalera al cielo. Vestía de lujo color de blanco y tintes dorados. El sol me acariciaba entre las nubes y la brisa me envolvía con la frescura del nuevo día.
Con singular alegría me avalancé sobre mi premio corriendo y rebosando de alegría.
Alcancé las nubes y la escalera no cedía. Llegó la tarde y el camino seguía. Vino el hambre y @@algo que termine en ía@@.</description></item><item><title>La leyenda que me atormenta</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/la-leyenda-que-me-atormenta/</link><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/la-leyenda-que-me-atormenta/</guid><description>| Esta era una persona de una vida mundana. | | Vivía en un palacio, comía delicioso y flotaba en pulcritud al amanecer. | Si pedía algo, lo traían. | Si decía algo, se hacía. | | Sus días eran siempre iguales. | | Al anochecer la loza estaba sucia, | la ropa entre los sillones, | los estantes desordenados, | los vidrios rotos, | las llamas apagadas, | la estufa aceitosa, | el gato lastimado, | afuera el mundo aullaba, | las noticias susurraban otra muerte, | al otro lado de la pared otra persona era violada | no se escuchaba, pero se sabía.</description></item><item><title>Hoy y mañana</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/hoy-y-ma%C3%B1ana/</link><pubDate>Sun, 17 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/hoy-y-ma%C3%B1ana/</guid><description>Un día se nos acabará la magia y comenzaremos a repetir nuestras historias.
Para entonces el día a día tendrá que ser suficiente. Para tí y para mí.</description></item><item><title>Leyes</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/leyes/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2016 12:27:47 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/leyes/</guid><description>El rey Isaac comía las porciones que mandaba el libro sagrado. Sus cortesanos se esmeraban en banquetes que casi siempre disfrutaban los cerdos.
Isaac pasaba hambre pero se sentía santo. Y el libro era sagrado por salvar a los abuelos de la sequía.</description></item><item><title>Aún te amo…</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/a%C3%BAn/</link><pubDate>Tue, 18 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/a%C3%BAn/</guid><description>…y aún te seguiré amando
Aún te amo y aún te seguiré amando. Ví el mensaje en una banca hace mucho tiempo y pensé que sería una estupenda gráfica.
Hoy, alguien que no conozco me incitó a por fin realizarla.</description></item><item><title>Not My Department</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/no-es-mi-departamento/</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2015 23:52:49 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/no-es-mi-departamento/</guid><description>&lt;p>Alguna vez figuró esta conferencia en los
«&lt;a href='https://libertas87.wordpress.com/disclaimerfeeds/' title="No suele haber anarquismo en los feeds anarquistas" target="_blank" rel="noopener">feeds anarquistas&lt;/a>»
porque habla del horrible futuro que se construye paso a paso con la tecnología
y &lt;strong>de lo que podemos hacer al respecto&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Hice un extracto de siete minutos sin desperdicio de la conferencia
y &lt;a href='#extras' title="Aquí abajo.">algunos extras&lt;/a> acerca de las pequeñas cosas.&lt;/p></description></item><item><title>El mundo a la medida</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/mundo-a-la-medida/</link><pubDate>Fri, 31 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/mundo-a-la-medida/</guid><description>| Hubo un dios que creo un mundo a su medida. | Su realidad se convirtió en reflejo de su imaginación. | Su imaginación, en el sueño que lentamente se desvanecía.</description></item><item><title>El siglo pasado,</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/el-siglo-pasado/</link><pubDate>Thu, 30 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/el-siglo-pasado/</guid><description>Como parecía estar al alcance de las manos, los genios de la antigüedad intentaron descifrar todos los secretos del universo.
Encontraron de qué están hechas todas las cosas y Contaron de principio a fin la historia del universo. Cuando no supieron si sería de una u otra forma enumeraron las posibilidades. Y fue celebrando la infinidad de secretos naturales que sí podemos ver, que encontraron unos límites bien claros separándonos de lo que no podemos.</description></item><item><title>Abuelo</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/abuelo/</link><pubDate>Sat, 20 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/abuelo/</guid><description>Dicen que su letra era perfecta y su voluntad inquebrantable.</description></item><item><title>Alcanzar la luna</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/alcanzar-la-luna/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/alcanzar-la-luna/</guid><description>Siempre estuvimos a un paso de alcanzar la luna.</description></item><item><title>La mafia</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/la-mafia/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/la-mafia/</guid><description>La mafia sabe todo sobre tí y eso no importa. Lo aterrador es que saben a quién amas.</description></item><item><title>Oro al final del arcoiris</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/oro-al-final-del-arcoiris/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/oro-al-final-del-arcoiris/</guid><description>El arcoíris llegó a la ciudad y el oro prometido era verdad. Cada moneda daba tiempo a los gnomos para devorar vivos a nuestros hermanos, madres y esposas.
Tomamos todo el que pudimos… y aún más. Los gnomos no se saciaban y nosotros tampoco.
Pagamos un orfanato para alejar la culpa. Los gnomos y el arcoiris seguían aquí.</description></item><item><title>Sirenas</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/sirenas/</link><pubDate>Sun, 12 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/sirenas/</guid><description>El canto de las sirenas era hermoso y aún más el orgasmo que provocaban sus dientes al devorarnos.</description></item><item><title>Infinito</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/infinito/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/infinito/</guid><description>Si bien las cosas limitadas se acaban, al hacer juicios debe considerarse la escala. Hay cosas que tardarán $10^{62}$s en acabarse.</description></item><item><title>Cuentos del espejo</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/cuentos-del-espejo/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/cuentos-del-espejo/</guid><description>Nadie regresa igual del otro lado del espejo. Nadie lo nota, sin embargo.
Me sonrió el del espejo. Yo no sonreía y él no me miraba…
Cambié de lugar con mi reflejo. Yo no regresé, él sí.
Me dijo el del espejo que mi vida era más fácil y lo reté a demostrarlo. No ha regresado.
Siempre me pregunté quién era el del espejo. Cuando me presenté no me dijo su nombre.</description></item><item><title>Magia</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/magia/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/magia/</guid><description>He visto un hada acercarse a un jardín, escuchado varios tipos de fantasmas y leído de árboles que caminan.
Esas cosas tienen otros nombres: avispa, viento y permafrost.
Me encanta encontrar verdades escondidas en leyendas.</description></item><item><title>Mi primer hada</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/mi-primer-hada/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/mi-primer-hada/</guid><description>De pronto veo que aletea, su vestido dorado resplandece con el sol y sus piernas descubiertas. Visitaba las flores y le tenía sin cuidado mi presencia.
Comprendí entonces que los cuentos llevaban verdad: venía a traer los cambios de la primavera.
Yo la conocía como avispa, pero si antes de mi pueblo se le llamaba hada ¿Quién soy yo para cambiarle el nombre?</description></item><item><title>Mi tercer fantasma</title><link>https://joshua.haase.mx/mito/mi-tercer-fantasma/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/mi-tercer-fantasma/</guid><description>En la densa oscuridad de la noche te despierta un llanto estridente. Suena a través de la ventana como surgiendo de tu habitación. Hace frío, como en esas historias y el terror te paraliza.
Tienes la certeza de que aquella niña te observa y mueres de miedo cuando caminando hacia ti atraviesa la cama.
Intentas preguntar quién es, pero la boca no te deja.
Si no creías en dios comienzas a rezar ahora.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/mito/dios-es-la-gente/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/dios-es-la-gente/</guid><description>Parece que la inteligencia humana evolucionó porque necesitamos interactuar en un ambiente social complejo [@how-many-friends].
Imaginarnos personas como nosotros afuera de nosotros ↑Una de las principales formas que tenemos de entender a otros es proyectar nuestras motivaciones y sentimientos en las otras personas. Y como es uno de nuestros mecanismos más poderosos para entender, nos parece fácil hacerlo también con las cosas. Por eso inventamos señores en el cielo que lanzan los rayos (p.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/mito/el-dios-malvado/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/el-dios-malvado/</guid><description>Una vez hubo un dios, pero no como el que conocemos. Este tenía límites muy reales, una visión aguda y su voz @@nombraba la existencia@@
Este dios podía emitir las leyes que describirían cada universo. Pero cada conjunto de leyes tenía problemas bien concretos.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/mito/sauron-y-la-distop%C3%ADa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/sauron-y-la-distop%C3%ADa/</guid><description>Sauron era humano pero conocía la magia. La magia no eran anillos ni amuletos sino un conocimiento profundo del mundo que, al final, le permitió controlar la mente Eso es lo que cuentan las historias.
Es cierto que saqueó pueblos enteros y los dejó morir de hambre, ¿qué importaba eso si nos regaló magia para alegrarnos?
Magia eran las cajas para ver y hablar de lejos, o los muros del tiempo para escribir a los amigos.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/mito/vampiros/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/mito/vampiros/</guid><description>Otra causa de los monstruos eran las enfermedades</description></item></channel></rss>