<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cita on Joshua Haase</title><link>https://joshua.haase.mx/tags/cita/</link><description>Recent content in Cita on Joshua Haase</description><generator>Hugo</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joshua.haase.mx/tags/cita/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El lado oscuro de las culturas colaborativas</title><link>https://joshua.haase.mx/di%C3%A1logos-y-arrebatos/el-lado-oscuro-de-las-culturas-colaborativas/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/di%C3%A1logos-y-arrebatos/el-lado-oscuro-de-las-culturas-colaborativas/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El lado oscuro de las &amp;ldquo;culturas colaborativas&amp;rdquo; es la alergia que fomentan a mantener a alguien responsable por tener el balón.
&amp;ldquo;¿Tú o yo?&amp;rdquo; desafortunadamente no está en el vocabulario común en muchas de estas organizaciones.
Hay un sentimiento de que sería grosero.
&amp;ldquo;Estamos en esto juntos&amp;rdquo; es un sentimiento noble,
pero rara vez una realidad en el salvaje día-a-día del mundo laboral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demasiadas reuniones terminan con un vago sentimiento entre los jugadores de que algo debería pasar,
y la esperanza de que no es su trabajo personal hacer que pase.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Lo mundano</title><link>https://joshua.haase.mx/di%C3%A1logos-y-arrebatos/lo-mundano/</link><pubDate>Thu, 30 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/di%C3%A1logos-y-arrebatos/lo-mundano/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Un idealista cree que el corto plazo no cuenta.
Un cínico cree que el largo plazo no importa.
Un realista cree que lo que hacemos o dejamos de hacer en el corto plazo determina el largo plazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sidney - Citado en Getting things done&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description></item><item><title>No saber</title><link>https://joshua.haase.mx/di%C3%A1logos-y-arrebatos/no-saber/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/di%C3%A1logos-y-arrebatos/no-saber/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Robert Bernstein comparte su perspectiva como científico profesional que disfruta diciendo «No lo sé».
Argumenta que lo que hace exitoso a un científico no es la certeza acerca de lo que sabemos
sino la certeza acerca de lo que no sabemos.
La ciencia no es la búsqueda de soluciones
sino la búsqueda de preguntas que pueden responderse.
Por ello, encuentra molesto el hecho de que inconscientemente entrenemos a los estudiantes de ciencia
a responder preguntas a las que ya tenemos respuestas en vez de
entrenarlos a hacerse preguntas que puedan responderse y que nadie se haya preguntado.
Como medida correctiva,
provee un esquema de métodos que pueden usarse para enseñar a los estudiantes
cómo hacerse preguntas efectivamente y
provee anécdotas de su propia carrera para ilustrar la fertilidad del enfoque que él promueve.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>