<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Feeds-Anarquistas on Joshua Haase</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/</link><description>Recent content in Feeds-Anarquistas on Joshua Haase</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Tue, 03 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Feeds Anarquistas 67</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/67/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/67/</guid><description>Un joven blanco privilegiado dedicó su vida a abolir la esclavitud en Inglaterra.
Una persona que generó una ley.
Este blog me interesó.
Generar un sistema de escritura lingüísticamente correcto no es suficiente para que se use
Asahi Lina cuenta cómo hizo un driver para GPU de M1
Cómo CloudFlare optimiza su red, su proxy y cómo se conecta sin IPs.
Otra opción es segmentar la IP por puertos.</description></item><item><title>Feeds anarquistas 66</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/66/</link><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/66/</guid><description>Una aplicación para decir cosas buenas acerca de tus amigos (GAS).
Tu decisión de carrera es mucho más importante que dejar de usar popotes.
Un servicio para guardar enlaces persistentes a fotografías de páginas web.
Los sistemas de aprendizaje de máquina tienen dificultades para entender el lenguaje.
Las universidades podrían morir y el New York Times se pregunta ¿de quién es la culpa?.
Esta mal drogar a las vacas porque producen leche, pero tal vez no haya problema con los borregos.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 64</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/64/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/64/</guid><description>A un desarrollador de software libre, le pareció buena idea protestar agregando código que borra archivos si tienes IP rusa o bielorusa. Eso podría afectar la credibilidad de sus proyectos.
Linux se moderniza usando C11 (2011) en vez de C89 (1989), y aunque no será reescrito en Rust, tendrá componentes en este lenguaje con uso seguro de memoria.
El estándar C2011
Linux recibirá una limpieza
Una nueva vulnerabilidad en chromium.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 63</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/63/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/63/</guid><description>Una distribución linux que cuando te equivocas en el comando se borra completamente y un video demostrativo.
Descifran el código de Intel XuCode.
&amp;ldquo;Data miners always ask for your very private information in cool and fun ways!&amp;rdquo;
Intel invierte en hardware abierto (RISC-V).
Supuestamente esta aplicación traduce mejor que el traductor de Google
¿Qué tan segura es la Inteligencia Artificial?.
Criminales se roban USD $340,000,000 en ethereum (ETH)
Las clasificaciones de película de Netflix que nunca te muestra.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 62</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/62/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/62/</guid><description>Xenorobots que pueden repararse en un ambiente con suficientes nutrientes y pueden diseñarse para realizar ciertas tareas usando este software.
Un sistema operativo escrito en Rust que trata todo como una URL y una explicación acerca del diseño de Redox.
Aún no leo el diseño de componentes de Redox. Un sistema de archivos que utiliza aprendizaje de máquina para el caché.
Una distribución Linux estática.
Una biblioteca de glifos para unicode.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 61</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/61/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/61/</guid><description>Un error en las bibliotecas de python pone en duda 150+ artículos de investigación.
Por eso es importante usar un control para tus experimentos, incluso si son bioinformáticos.
Pueden ayudar a reducir estos errores:
Usar infraestructura inmutable con versiones de software que se sabe que funcionan. Tener un control para el experimento donde el resultado sea conocido. La era de código compartido acaba con la de código abierto.
La teoría de los gatos para el activismo la necesitaba en los feeds anarquistas porque luego no la encuentro.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 60</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/60/</link><pubDate>Sat, 16 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/60/</guid><description>La libertad de expresión está empeorando en el mundo.
La libertad de expresión está empeorando en el mundo. La mercadotecnia es comedia, no ingeniería.
El mayor crimen ambiental fue matanza de ballenas por la unión soviética.
Presentar las deudas tecnológicos en términos económicos ayuda a que la administración los acepte.
Los mini-riñones artificiales podrían salvar muchas vidas.
DARPA tenía equipos espejo para garantizar la reproducibilidad de su investigación.
Buenos títulos para correo a puerta fría.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 59</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/59/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/59/</guid><description>Una mujer logró aprobar una ley para evitar el acoso en línea.
El libro del génesis según a la ciencia
Usar estadística para cazar errores no deterministas de este blog que contiene matemáticas, empaquetar en debian, fallas de discos.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 58</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/58/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/58/</guid><description>El crecimiento de la población mundial, ha aumentado la disponibilidad de recursos en vez de reducirla de acuerdo al Índice de Abundancia Simón, que indica la diferencia del tiempo tiene que trabajar cada persona con respecto del crecimiento poblacional.
Esa medida es con respecto del GDP/persona y no considera la distribución de los ingresos por persona.
Ya existe la tecnología para hacer videos falsos muy realistas
Los humanos tenemos un límite de gasto energético que podría estar relacionado a nuestra habilidad de digerir alimentos.</description></item><item><title>Feed Anarquistas 57</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/57/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/57/</guid><description>La polio se convertirá en la segunda enfermedad humana erradicada después de la viruela.
Google intentando corregir un problema sin entenderlo, lo acentúa.
Argumentos en contra del feminismo
Cómo evitar los sesgos cognitivos que en la opinión de Nat Eliason son los más comunes.
Para evaluar la calidad de algo necesitamos exponernos a más variabilidad.
Siempre hay que tomar en nuestras manos la responsabilidad de que las cosas cambien para bien</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 56</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/56/</link><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/56/</guid><description>Se usan redes neuronales en estudiantes
Google quiere hacer que las noticias verdaderas sean más accesibles que las falsas
Amazon te vigila en su tienda física
Un sitio web de resúmenes de libros de no ficción
Cómo vestirse para evitar la vigilancia automatizada
La vergüenza ayuda a la mejora continua
Send nudes to fb to protect yourself, jajaja
Abrazar a un robot te hace confiar en ellos
Los primates tienen neuronas especializadas en intercambiar información de lejos y áreas compartimentalizadas de procesamiento.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas de software</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/00-lecturas-acerca-de-software/</link><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/00-lecturas-acerca-de-software/</guid><description>Libro: Software and mind
Taste for makers ↑Writing fast and small software ↑Quitar niveles de indirección. Hacer apis específicas. No generalizar a menos que sea gratis.
The manuscripts of Djstra ↑Beautiful Code—Leading Programmers Explain How They Think ↑</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 55</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/55/</link><pubDate>Sun, 17 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/55/</guid><description>Los ricos viven más.
Un plan para arreglar las terminales de texto
Un protocolo más seguro y confiable que TCP para transmitir datos por red
Somos los causantes de la sexta extinción masiva
Un proyecto para hacer las computadoras más seguras
La muerte elige a su sucesor.
Terapia inmunogénica para pacientes con cáncer: extraer células cancerígenas y linfocitos T, seleccionar en laboratorio los linfocitos que responden a las células cancerígenas, reproducirlas y reinyectarlas</description></item><item><title>Feeds Anarquistas de conejos</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/00-conejos/</link><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/00-conejos/</guid><description>https://dangerousminds.net/comments/medieval_times_attack_of_the_giant_killer_rabbits
https://www.recreoviral.com/animales/manuscritos-medievales-conejos-asesinos/
https://www.viraltopnoticias.com/2017/12/16/los-21-animales-mas-gigantes-de-su-especie/
https://dangerousminds.net/comments/medieval_times_attack_of_the_giant_killer_rabbits
Pamela Muñoz
https://www.caninomag.es/donde-sale-la-filia-medieval-los-conejos-asesinos/
https://boingboing.net/2012/11/26/medieval-manuscript-marginalia.html
Los conejos simbolizaban inocencia y de acuerdo a Cory Doctorow (!?), a los monjes les gustaba la idea de que estas lindas creaturitas tuvieran su venganza, tanto como a Monty Python.
British Library’s MS royal 10 E IV*
http://www.gotmedieval.com/2010/08/eat-rabbit-justice-hound.html
https://sexycodicology.net/blog/medieval-killer-bunny/
Los caracoles
Subversion of the common role is an element in humor
Rabbits were a symbol of weakness, cowardry, pureness, and innocence.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas de Patrick Rothfuss</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/00-patrick-rothfuss/</link><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/00-patrick-rothfuss/</guid><description>Patrick Rothfuss: &amp;ldquo;A Writer of Things&amp;rdquo; | Talks at Google
Worldbuilders 2016: Pat&amp;rsquo;s Book Three Q&amp;amp;A!
The Adventure Zone: official graphic novel introduction reveal with Patrick Rothfuss
El origen de Auri en la Crónica del Asesino de Reyes
Patrick Rothfuss&amp;rsquo;s Writing Process (Wisconsin Writes) ↑Un ambiente limpio y sin problemas. Escribe blog acerca de su hijo y la escritura. Pensar en la familia.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 54</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/54/</link><pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/54/</guid><description>Enfócate en las pequeñas victorias.
Contratar gente que no conoces.
Qué gráfico usar para representar respuestas a preguntas, la taxonomía de una infografía y un catálogo de gráficos.
Usar «gene drive» como insecticida y otras formas de matar plagas, algunas incluyen magia.
Podrías ser inmune a CRISPR, pero hay esperanza
A veces, menos es más.
Acerca de la sensibilidad humana (y el tacto).
Armas de deriva génica.
The dollhouses of death that changed forensic science.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 53</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/53/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/53/</guid><description>Es necesario conocer las suposiciones de tu método de análisis.
No, crypt(3) does not implement PBKDF2.
epixoip - foros de hashcat
El algoritmo criptográfico usado para guardar contraseñas en linux es insuficiente. Redhat dice que iteres muchos sha-2 y que le pagues si quieres saber cómo. musl libc sí implementa bcrypt.
Un curso disponible en línea acerca de modelos estadísticos en genética
Como no y como sí hacer ranking de promedios y la alternativa bayesiana.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 52</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/52/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/52/</guid><description>Cómo atender muchos errores en código abierto.
No hay evidencia de que completar el tratamiento previene la resistencia a antibióticos
Bajar los costos te permite hacer más (o cómo usar la tecnología adecuadamente).
Tutorial de graphviz.
Tutorial de visualización de redes en R.
Cómo hacer seguros tus programas.
El gobierno de USA tiene los medios para infiltrarse así uses las mejores herramientas de privacidad disponibles. Dice Pavel Durov que Telegram es tu mejor opción y que no le creas a gizmodo.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 51</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/51/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 22:27:12 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/51/</guid><description>La genética nos puede decir de dónde vienen las especies
El origen de la quinua .
Extrayendo proteínas de dinosaurios.
La defensa de svn contra la propaganda de git y porqué google usa un sólo repositorio para su código
Una noticia que toma el hecho de que hay genes involucrados en el cuidado infantil (en algunas especies de ratones) y asegura que la educación no tiene papel en el cuidado de los hijos.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 50</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/50/</link><pubDate>Sun, 26 Mar 2017 12:53:57 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/50/</guid><description>Una variante de un navegador ligero que aísla sólo da a los sitios información que generó por ellos. En Japón no tienes derecho a ser olvidado.
Un video explicando la historia de la escritura.
Se puede ver el ADN del feto a partir de 5mL de sangre materna, y muchas veces se encuentran problemas en la madre también.
Un sitio que enseña a administrar infraestructuras.
Una empresa que hace microprocesadores libres.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 49</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/49/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2016 19:57:16 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/49/</guid><description>Trump puso a un negacionista a cargo de la agencia medioambiental de EU, ordenó tumbar la página oficial acerca de cambio climático y prohibió la comunicación con el público acerca de éste.
Dicen, que Trump utilizó una publicidad barata, personalizada y muy efectiva
La tecnología de reconocimiento facial es tan efectiva que Australia planea usarla en vez de pasaportes.
Un modelo que predice las fuentes de innovación en la industria donde según las indias:</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 48</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/48/</link><pubDate>Sat, 12 Nov 2016 20:37:58 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/48/</guid><description>El «Papel del futuro» se imprime con luz ultravioleta, se desvanece con el tiempo, se borra con calor.
Una lista de navegadores web que pueden programarse.
Virtualenv para haskell.
Guardar las lecciones de coursera.
Un buscador para el API de haskell.
Un diccionario de errores creíbles en alemán.
Varios recursos lingüísticos que incluye Porkony.
Un visualizador de espacio de disco en btrfs
Kenn White dice que la mayoría de los proveedores de VPN son malos.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 47</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/47/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2016 17:59:54 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/47/</guid><description>Gracias a la centralización de internet, se puede desconectar el internet de un país. Pero si hay p2p, uno puede comunicarse desde dentro. ¿Para cuándo redes ciudadanas?
Manual para hacer injertos frutales en árboles ornamentales.
Las bacterias pueden desarrollar resistencia a antibióticos muy rápidamente
Hakyll, un generador de páginas estáticas que usa pandoc.
Un sistema de archivos que firma todo y opcionalmente lo cifra.
Microsoft tiene una &amp;ldquo;Plataforma de detonación de malware como servicio&amp;rdquo; vía redmondmag</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 46</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/46/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2016 12:37:37 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/46/</guid><description>La frambuesa es buena para dejar de fumar
Se forman lagos en antártida por deshielo.
Software libre para usar dropbox.
Folletos para salir a las calles sin miedo.
Alternativas libres a Office365
Al parecer, la evidencia apunta a un universo sin dirección
Tener la información no sirve sin personas para analizarla.
El «Open Source» se impone ante el «Software Libre».
Un escáner para objetos de diseño libre.
Alguien está aprendiendo a dejar sin servicio intenet.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 45</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/45/</link><pubDate>Fri, 19 Aug 2016 12:03:13 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/45/</guid><description>La guerra publicitaria entre el caralibro y adblock que, dice Antonio Ortíz podría definir el futuro de internet hasta que las telcos hagan su jugada.
Internet siempre deja huella, y no hay forma de borrar el rastro digital.
Malas noticias: no curamos la polio.
Más evidencia de que ciertos insecticidas están reduciendo la población de abejas
Más evidencia de que las palabras llevan su historia.
El diseño de una E. coli modificada para usar 57 aminoácidos (incluyendo algunos sintéticos).</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 44</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/44/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2016 12:50:24 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/44/</guid><description>Un instructivo para mantener una clave pública fuena de línea
Vuelven los dioses nórdicos, pero como &amp;ldquo;la descripción poética de las fuerzas naturales y la psicología humana&amp;rdquo;.
Un juego para aprender a escribir ficción.
Un servidor de chat que funciona por ssh y por lo tanto es seguro.
Por qué los girasoles siguen al sol.
La ciencia, como cualquier actividad humana, se ve influída por los juegos.
Michael Church advierte que Silicon Valley ya no hace al mundo un lugar mejor y explica un ciclo de inovación industrial.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 43</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/43/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2016 17:23:33 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/43/</guid><description>Un movimiento por una red abierta. Esta es una de las estrategias que sería interesante para generar una red ciudadana.
El gobierno de Bulgaria legisla que el software gubernamental debe ser de código abierto.
La tecnología de cadena cifrada de bloques no nos librará de la intermediación, de acuerdo con Arjun Kharpal de la CNBC.
FB se preocupa de mantener tus datos privados sobre-expuestos con ellos, pero privados hacia los demás.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 42</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/42/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2016 20:17:20 -0500</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/42/</guid><description>Craig Venter hace de las suyas otra vez con un microorganismo con menos de 500 genes.
La mayoría de los resultados publicados en ciencia son falsos de acuerdo a un modelo publicado en PLOS medicine
Dicen en esta dudosa revista que la mayoría de la investigación científica acerca de cáncer es mala
Hay buenas razones para pensar que el mundo no se va a acabar.
La interesante historia decómo los nazis no construyeron la bomba atómica por falta de verificación experimental.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 41</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/41/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/41/</guid><description>Por qué es importante la privacidad.
Se sugiere por avances en las matemáticas que los protocolos de seguridad en internet ya no serán funcionales en pocos años.
Dependiendo de la legislación, empresas podrían decidir criminalizar arbitrariamente ciertas actividades en internet.
Un error en Chrome permite escuchar tus conversaciones privadas.
Cómo el fin de las tarifas planas amenaza la neutralidad de la red.
Acerca del uso indiscriminado de antibióticos.
Descargar artículos de internet no es gratis: costo de oportunidad.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 40</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/40/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/40/</guid><description>Al parecer, se está desarrollando un sistema para detectar sismos que detecta la energía emitida por las impurezas de cuarzo en el subsuelo al ser sometidas a alta presión y que queda almacenada en el aire un rato.
Los mensajes por Whats al parecer ya vienen cifradas de punto a punto en la última versión
Moxie Marlinspike argumenta que por la complejidad de las leyes, todos somos criminales y la capacidad de romper la ley es necesaria para luchar por las libertades civiles.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 39</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/39/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2016 17:02:34 -0600</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/39/</guid><description>El artículo científico dice &amp;ldquo;encontramos una mutación para producir diferente cantidad de Omega 3 y 6 en una población con ancestros vegetarianos&amp;rdquo;, que se podría traducir para encabezado como &amp;ldquo;si tus ancestros fueron vegetarianos, tal vez te convenga comer como ellos&amp;rdquo;. La prensa lo traduce como &amp;ldquo;ser vegetariano puede matarte&amp;rdquo;.
Microsoft está haciendo compatibles con windows las aplicaciones de ubuntu
Un análisis de seguridad de microprocesadores que llama a la construcción de hardware abierto.</description></item><item><title>Feeds anarquistas 38</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/38/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/38/</guid><description>La industria farmacéutica está apropiando las medicinas que antes fueron un bien común.
Los círculos de hadas surgen por la competencia por el agua,
Una bacteria que puede degradar el PET.
Un proyecto para estudiar el 90% de las células que hay en nuestro cuerpo que no tienen nuestro genoma.
Un modelo matemático de acerca de la probabilidad de encontrar &amp;ldquo;descubrimientos científicos&amp;rdquo; incorrectos, citado en un especial de nature que llama la atención acerca de errores metodológicos comunes:</description></item><item><title>Feeds anarquistas 37</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/37/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/37/</guid><description>Como los dados de las computadoras están cargados, varias llaves GPG no proveen seguridad.
El manifiesto del ingeniero crítico
El [manifiesto de la guerrilla por el acceso abierto](http://radioslibres.net/article/manifiesto-de-la-guerrilla-por-el-acceso-abierto/
Una compañía que vive a partir del software libre y ofrece gratuitamente su documentación y materiales de aprendizaje o cursos pagados.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 36</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/36/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/36/</guid><description>La perfección es enemiga del emprendimiento.
Una estrategia de mercado a través de la creación de contenido útil.
El internet que tendremos si no cambia el rumbo.
El gato que murió noblemente.
Cómo internet se convirtió en un lugar inseguro.
No conviene comprar música digital. Aquí uno de los ejemplos, a cargo de nuestro queridísimo Google y señalado por nuestro aún más querido DVD_John.
Una crítica muy interesante al &amp;ldquo;Patio Maravillas&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 35</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/35/</link><pubDate>Fri, 22 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/35/</guid><description>Por qué es importante la privacidad.
Se sugiere por avances en las matemáticas que los protocolos de seguridad en internet ya no serán funcionales en pocos años.
Dependiendo de la legislación, empresas podrían decidir criminalizar arbitrariamente ciertas actividades en internet
Un error en Chrome permite escuchar tus conversaciones privadas.
Cómo el fin de las tarifas planas amenaza la neutralidad de la red.
Acerca del uso indiscriminado de antibióticos.
Descargar artículos de internet no es gratis: costo de oportunidad.</description></item><item><title>Feeds anarquistas 34</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/34/</link><pubDate>Sun, 26 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/34/</guid><description>El hombre que nos entregó la fusión nuclear sólo había estudiado hasta la secundaria.
Para evitar la infoxicación y la ignorancia asistida: No creas nada que no enlace las fuentes.
Edición genómica de mitocondrias para prevenir enfermedades congénitas.
A nadie le importa vivir la sociedad del control o ser parte del show de truman.
Supuestamente tu información será más leída si es infografía que si es texto.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 33</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/33/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2013 06:05:17 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/33/</guid><description>Un gran post acerca de cómo las leyes aplican también en internet y aceptar más vigilancia nos quita libertades sin darnos beneficios. Presten atención al comentario de José Mendoza acerca de cuándo no está claro cómo aplicar la ley.
Una alternativa a las escuelas públicas.
Una queja acerca de que el estado impida que las personas desarrollen su autonomía porque no les resulta rentable.
A pesar de lo que dicen, todavía no llegamos a la distopía orwelliana, aunque cada vez estamos más cerca.</description></item><item><title>Feeds anarquistas 32</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/32/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2013 14:24:41 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/32/</guid><description>Google y la NASA utilizarán computación cuántica para investigación. El 20% del tiempo de computación de su laboratorio se donará a universidades.
Se estrenó el cosmonauta: una película libre, financiada por mucha gente de a pie (crowdsourcing) y un poco de ayuda del gobierno español.
El gobierno de USA puede leer tu correo, facebook, espiar tu iCloud si eres extranjero y el servidor está en su país. Tiene especial interés por las comunicaciones cifradas.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 31</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/31/</link><pubDate>Mon, 03 Dec 2012 01:01:13 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/31/</guid><description>David Castro cuenta cómo reconstruyen el metabolismo más primitivo, describe un método potencial para producir bioetanol de residuos vegetales no comestibles, lista los igNobel 2012 de estos cabe decir que me preocupa el hecho de que se pueda detectar actividad cerebral en cualquier parte porque me hace pensar que gran parte de las investigaciones en neurociencia están equivocadas… Si alguien puede ofrecer alguna luz sobre el asunto lo agradecería.
Según Discover magazine, el efecto que se malinterpretó como fusión en frío puede explicarse por medio de la física que conocemos pero en realidad no es fusión.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 30</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/30/</link><pubDate>Sat, 20 Oct 2012 21:35:46 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/30/</guid><description>Un compuesto que podría ser efectivo en contra del ébola en humanos.
Poco a poco nos acercamos a la sociedad de control: en éste país habrá un sistema de vigilancia sobre las telecomunicaciones y no tenemos ningún tipo de garantía de que será usado en contra de los criminales.
Según las leyes de restricción de copia (copyright) nuestra vida diaria está plagada de delitos, aún sin descargar obras de internet.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 29</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/29/</link><pubDate>Sun, 08 Jul 2012 03:12:06 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/29/</guid><description>David Castro explica cómo la jalea real diferencia a las abejas reina, y postea un video del desarrollo embrionario de una mosca.
Apple está desintermediando sus servicios mediante una estrategia para desplazar a google de su plataforma.
La marina de Estados Unidos utiliza Linux en sus misiles. Si no explota y lo encuentras ¿puedes pedir una copia de su software?
La Comisión Federal de Competencia (CFC) avala la alianza televisa-iusacell bajo advertencia.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 28</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/28/</link><pubDate>Tue, 22 May 2012 02:51:43 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/28/</guid><description>Advertencia: éstos feeds anarquistas son noticias un poco viejas.
Desde las Indias explican un poco acerca de la ideología del gobierno chino. Vale la pena leer los dos artículos citados en el enlace.
La «propiedad intelectual» aún no cubre objetos físicos. Sin embargo el hecho de que se puedan imprimir legos aumenta la competencia entre las grandes empresas y los individuos, al permitir que éstos últimos puedan producir objetos similares sin restricciones.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 27</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/27/</link><pubDate>Wed, 04 Apr 2012 01:48:16 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/27/</guid><description>Los sistemas de seguridad han mejorado sustancialmente, al punto de reconocer millones de rostros en un segundo. ¿Qué tiene potenciales usos para diluir la privacidad? Pues bueno, la privacidad nunca fue un derecho.
Nueva tecnología para subtítulos.
John Robb comenta que el uso de robots autónomos (drones) en la guerra cambiará la manera en que se organiza nuestra sociedad.
Reino Unido se prepara para un eventual pulso electromagnético.
Una enciclopedia libre de los factores de transcripción.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 26</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/26/</link><pubDate>Mon, 26 Mar 2012 21:26:19 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/26/</guid><description>Otro ejemplo de que los monopolios no permiten innovar. Otra crítica a las patentes.
Ciencia Open Source. Y una reflexión acerca de que «los monopolios de la propiedad intelectual dependen del “comunismo científico”»
El miedo infundado a hechos matemáticamente improbables.
El vocabulario de varios idiomas se está reduciendo y 40% de los idiomas está condenado a desaparecer. No es cuestión de que la neolengua nos alcance, simplemente no necesitamos tantas palabras: los correctores ortográficos reducen la generación de nuevas palabras y la interacción económica fomenta el uso de lenguas extendidas.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 25</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/25/</link><pubDate>Mon, 19 Mar 2012 05:34:56 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/25/</guid><description>Estados Unidos vigila a quienes escriben «nuclear», «hacker» e «islam». Tienen la tecnología para hacerlo y la excusa perfecta: seguridad.
José Alcántara muestra otro argumento para desechar las patentes.
Una crónica de lo que pasó en la central Fukushima I hace un año, bien explicado y en términos sencillos.
George Lucas debe dinero al actor que protagonizó a Darth Vader a pesar de ser un éxito de ventas. Para que luego vengan a decirnos que la «copia ilegal» es lo que impide que «los artistas se beneficien».</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 24</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/24/</link><pubDate>Fri, 09 Mar 2012 05:32:27 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/24/</guid><description>Arrestaron a los líderes de LulzSec.
La neutralidad de la red otra vez en peligro notorio.
Los sabores son: ácido, dulce, salado, amargo y umami (delicioso). Vía el resúmen semanal de David Castro.
Compartir el conocimiento es una característica que diferencia el proceso de aprendizaje en niños humanos y chimpancés. ¿Por qué entonces se prohíbe compartir el conocimiento?
Ya había leído con respecto de que «el cáncer es producto de la evolución», pero David Castro lo explica bastante bien y para quiénes no estén enterados, conviene leer las dos partes.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 23</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/23/</link><pubDate>Mon, 05 Mar 2012 07:30:52 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/23/</guid><description>Nuevos relatos de futuro, que incluyen ciudades flotantes, neotribus y el neovenecianismo.
Leyes nocivas: Ley Döring (humanrightsgeek opina no tiene futuro ), Ley de Geolocalización, ACTA que probablemente nunca se fue y que vuelve junto TPP (más de lo mismo, hasta que se apruebe todo).
La FSFE inicia campaña ¡Libera tu android!
Una reflexión bastante interesante acerca de la historia del «Avatar, maestro de los cuatro elementos» y su relación con el poder.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 22</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/22/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2012 19:55:49 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/22/</guid><description>Pronto se cocinará la primera hamburguesa sintética realizada con cultivos celulares de tejidos musculares mezclados con grasa cultivada artificialmente y sangre, el logro costó más de £200,000.
No existe correlación entre el desempleo y la insurgencia.
Un transistor monoatómico.
Se invalida una patente de un gen humano (via David ).
Se podrían legalizar las drogas en algunas partes de América Central.
Peter Sunde dice que las industrias de contenidos quieren hacer responsables a los ISP de las descargas y cobrarles por conexión.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 21</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/21/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2012 16:56:12 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/21/</guid><description>¿Por qué el nombre?
Antenas en spray.
Un linfocito T atacando una célula cancerígena en video.
Un remedio chino antiguo podría servir como base para el desarrollo de un tratamiento para enfermedades autoinmunes.
El presidente del parlamento europeo declara que ACTA
El balance necesario entre la protección de la propiedad intelectual por un lado y la protección de los derechos fundamentales de los usuarios, por el otro – no está lo suficientemente establecida en el tratado.</description></item><item><title>Feeds Anarquistas 20</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/20/</link><pubDate>Sat, 11 Feb 2012 19:17:31 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/20/</guid><description>¿Por qué el nombre?
Una nueva forma de corporación en California: Corporaciones de Beneficio Público.
David de Castro comenta que las telarañas son resistentes debido a su comportamiento elástico no lineal y además ofrece una explicación de cómo se ensamblan las telarañas.
Si un agujero negro primordial atravesara la tierra, sería casi indetectable, salvo por un rastro radiactivo. Nada de fin del mundo y otros motivos de película
El vidrio puede ser conductor eléctrico a altas temperaturas.</description></item><item><title>Feeds anarquistas 19</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/19/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2012 00:11:58 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/19/</guid><description>La embajadora eslovena que firmó ACTA en Japón pide disculpas.
Ley parecida a la SOPA propuesta en México.
Una denuncia pública contra el FBI por cerrar megaupload.
La guerra de los modelos abiertos contra los cerrados en internet.
Cory Doctorow dice «Debemos dejar de hablar de copyright».
Propuesta ciudadana de ley: Free internet Act
Reflexión acerca del valor de la música digital comparada con la música en soporte fijo.
Un ensayo acerca de por qué la industria musical necesita renovarse desde el punto de vista de un economista.</description></item><item><title>Feeds anarquistas 18</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/18/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2011 22:57:49 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/18/</guid><description>¿Por qué el nombre?
Recordando la rebelión en la granja, “todos somos mutantes (en promedio, 60 mutantes), pero algunos somos más mutantes que otros” y las mutaciones neutras ayudan a la evolución.
Bob Esponja en taxonomía… es un hongo.
Se intenta que activar un gen sea tan fácil como prender el interruptor de la luz (literalmente).
El senado mexicano aprobó unánimemente una petición para que no se firme el ACTA en México.</description></item><item><title>Feeds anarquistas 17</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/17/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2011 20:22:21 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/17/</guid><description>¿por qué el nombre?
Se supone que Facebook está valorado en 50 mil millones de dólares pero sólo ganan mil 600 millones al año. Además uno de sus inversores es conocido por hacerse rico sobrevalorando las empresas y vendiéndolas. Existe además la opinión de que Facebook ya no está en sus mejores momentos.
¿Google está en decadencia?
¿Por qué otros sistemas no son compatibles con windows?
Las llamadas telefónicas pueden ser interceptadas muy fácilmente.</description></item><item><title>Feeds anarquistas 16</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/16/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2011 19:37:51 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/16/</guid><description>¿por qué el nombre?
Ningún agujero negro destruirá la tierra a causa del LHC (sólo en caso de que se lo preguntaran, jeje) en el rango de energías que se ha probado hasta ahora.
Una red p2p de hosting. Y un servidor web de bolsillo.
Microsoft, Apple y EMC compran patentes de Novell (empresa que desarrolla software libre)
México y Japón se unen para estudiar la contaminación atmosférica.
La neutralidad de la red se garantiza en EEUU para telefonía fija pero no para celulares (Acá comentario ).</description></item><item><title>Feeds anarquistas 15</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/15/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2010 07:18:36 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/15/</guid><description>¿por qué el nombre?
Google impide el acceso a Facebook a su agenda. Al parecer la competencia se está poniendo fuerte.
La policía francesa se cambia a ubuntu. Se ahorra los costes de licencia y parte de los de mantenimiento.
Los nuevos procesadores tienen 2 núcleos, 4 núcleos… ¿Donde está el límite? Aparentemente cerca de los 1000 núcleos.
Se identifican los genes de tolerancia al arsénico. ¿Qué podemos hacer con ello?</description></item><item><title>Feeds anarquistas 14</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/14/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2010 05:21:13 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/14/</guid><description>¿por qué el nombre?
Espero que se hayan enterado ya para éstas fechas, pero existe vida capaz de sobrevivir en un ambiente con arsénico y sin fosfatos. O si prefieren leer la noticia de la BBC en inglés. Randall Munroe hizo una caricatura al respecto.
El mercurio, un curioso metal líquido está dando varias sorpresas. En primer lugar, dio la posibilidad de una mejor explicación de la fisión nuclear y en segundo lugar puede afectar el comportamiento sexual de algunas especies.</description></item><item><title>Feeds anarquistas 13</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/13/</link><pubDate>Wed, 01 Dec 2010 02:32:55 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/13/</guid><description>¿por qué el nombre?
El efecto de compartir archivos en la venta de discos de música no es estadísticamente diferente de cero. Según un estudio empírico por Koleman Strumpf.
Compartir archivos debilita el copyright y ayuda a la sociedad desde el punto de vista de un artículo en ars tecnica.
Más acerca del uso de facebook como espía de los gobiernos. Y un dato curioso que no está ligado a facebook, sino a la incapacidad de lidiar con los hechos: facebook: ¿un nuevo desencadenador del asma?</description></item><item><title>Feeds anarquistas 12</title><link>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/12/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2010 19:11:28 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/feeds-anarquistas/12/</guid><description>Nota acerca del nombre
Tecnología holográfica que puede tocarse. Utiliza ultrasonido para generar presión sobre los objetos que lo tocan.
iPhone recolecta información acerca de dónde estuviste… Y no es el único.
Una página que explica cómo detectar una chapuza en un estudio científico.
Un muy buen comentario acerca del maíz transgénico y su introducción en un país. Falta hablar de patentes, pero éso será en otra ocasión.
Hay una nueva técnica para generar células madres a partir de células de tejidos normales.</description></item></channel></rss>