<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ranchoes on Joshua Haase</title><link>https://joshua.haase.mx/rancho/</link><description>Recent content in Ranchoes on Joshua Haase</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joshua.haase.mx/rancho/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Asamblea 2023-07-08</title><link>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-07-08/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-07-08/</guid><description>Orden del día Asamblea Ranchera ↑¿Qué talleres haremos? ↑Empezamos por las propuestas de talleres
[name=nadie]
programación, hablar acerca de por qué les interesaría, sinergia Taller de música Taller de Supercolider taller para hacer audio *Laboratorio de experimentación visual con blender. (2023-07-22 11:00 y c/15 días) Taller de Blender (recurrente) (cooperación colaborativa) Estaría bueno tener compus comunitarias, si le bajas el sampling se pueden hacer imágenes de baja calidad. No espero ganancia económica.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/rancho/2022-12-13/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/rancho/2022-12-13/</guid><description>Asamblea Rancho Electrónico, 13 de Diciembre de 2022
█▓▒▒░░░RANCHO ELECTRÓNICO░░░▒▒▓█
Pad anterior: Asistentes: petrohs, ism, rz Hora de Inicio: no hubo quorum Hora de Fin: 10
#REPORTES VALEDURIAS
Finanzas ↑Hola gente soy ismael el de finanzas, las cuentas están asi,
DONACIONES VACA RANCHO: Han donando hasta hoy $3,136 pesos DEPÓSITO DE BOTURINI: $5,200 pesos TOTAL: $8,336 pesos &amp;lt;3
#PRÓXIMOS EVENTOS #PROPUESTAS #AVISOS #COMO SE SIENTEN ism: pues ya descansado del desalojo del espacio en boturini</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/rancho/2022-12-20/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/rancho/2022-12-20/</guid><description>Asamblea Rancho Electrónico, 20 de Diciembre de 2022
█▓▒▒░░░RANCHO ELECTRÓNICO░░░▒▒▓█
Pad anterior: hsminuta2022-12-13 Asistentes: nadie, ulimaps, Isma, Rosaura, xihh, VB, nadie, petrohs, amaris Hora de Inicio: 19:58hrs Hora de Fin: 21:00 Próxima asamblea: martes 10 de enero de 2023
#REPORTES VALEDURÍAS
FINANZAS ↑Hola gente soy Ismael el de finanzas, las cuentas están así,
DONACIONES VACA RANCHO: Han donando hasta hoy $3,136 pesos DEPÓSITO DE BOTURINI: $5,100 pesos TOTAL: $8,236 pesos + &amp;gt; más lo que se acumule estos días</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-01-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-01-10/</guid><description>Asamblea Rancho Electrónico, 10 de Enero de 2023
█▓▒▒░░░RANCHO ELECTRÓNICO░░░▒▒▓█
Transmitiendo por: https://vc.autistici.org/hsasamblearanchera Pad anterior: https://pad.riseup.net/p/hsminuta2022-12-20 Asistentes: VB, nadie, xihh, ism, marcos, ulimaps, amaris Hora de Inicio: 20:43 Hora de Fin: 21:51 Próxima asamblea:
#REPORTES VALEDURIAS
FINANZAS ↑ISM: Como valedor de Finanzas he manifestado que quiero seguir otro año en la valeduria si nadie se opone, en cuanto los dineros están así en Martes 10 de Enero de 2023:
En el Banco tenemos hasta el día de hoy tenemos: $4,019 pesos y la última donación fué el 6 de Enero de 2023, en Caja sería el depósito que nos regresaron de Boturini que son $5,100 pesos, en total:</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-01-31/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-01-31/</guid><description>Asamblea Rancho Electrónico, 31 de Enero de 2023
█▓▒▒░░░RANCHO ELECTRÓNICO░░░▒▒▓█
Transmitiendo por: https://vc.autistici.org/hsasamblearanchera Pad anterior: https://pad.riseup.net/p/hsminuta2023-01-24 Asistentes: Ism, Cacu, Amarís, Xihh, Nadie, Emilioh, Cuervo,VB Hora de Inicio: 20:59 Hora de Fin: 21:28
#REPORTES VALEDURIAS
FINANZAS ↑Banco: $4,137 Pesos el 17 Enero 2023 Caja: $5,100 pesos Bitcoin: 5.67 USD / 0.00026811 BTC Total: $ 9,237
lo de arriba no está actualizado sorry (U_U)
Espacio ↑Espacios dónde podríamos hacer asambleas/talleres?
- OkupaChiapaz Col Juarez cerca de metro Sevilla (rz pregunta lo que nos propusieron desde el año pasado).</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-02-22/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-02-22/</guid><description>Asamblea Rancho Electrónico, 21 de Febrero de 2023
█▓▒▒░░░RANCHO ELECTRÓNICO░░░▒▒▓█
Transmitiendo por: https://vc.autistici.org/hsasamblearanchera Pad anterior: https://pad.riseup.net/p/hsminuta2023-01-31 Asistentes: petrohs, master, ism, nadie, Rzapata Hora de Inicio: 21.30 Hora de Fin: 22.24
#REPORTES VALEDURIAS
FINANZAS ↑Banco: $5,090 Pesos el 21 Febrero 2023 Caja: $5,100 pesos Bitcoin: 6.48 USD / 0.00026811 BTC Total: $ 10,190 Pesos
Espacio ↑Espacios dónde podríamos hacer asambleas/talleres?
- OkupaChiapaz Col Juarez cerca de metro Sevilla (rz pregunta lo que nos propusieron desde el año pasado).</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-03-14-inasistencia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-03-14-inasistencia/</guid><description>Asamblea Rancho Electrónico, 14 de Marzo de 2023
█▓▒▒░░░RANCHO ELECTRÓNICO░░░▒▒▓█
Transmitiendo por: https://vc.autistici.org/hsasamblearanchera Almohadilla anterior: https://pad.riseup.net/p/hsminuta2023-02-21 Asistentes: ismo Hora de inicio: Hora de Fin:
#REPORTES VALEDURIAS
FINANZAS ↑Banco: $5,785 pesos Caja: $5,100 pesos Bitcoin: 6,68 USD | 125.40 MXN | 0.00026811 BTC Total: $ 11,010 pesos
Espacio ↑Espacios dónde podríamos hacer asambleas/talleres?
- OkupaChiapaz Col Juarez cerca de metro Sevilla (rz pregunta lo que nos propusieron desde el año pasado). no recomendado si vas a dar algo con internet - hkrspc de ksa Armando(nadie).</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-04-08/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-04-08/</guid><description>Pad anterior: https://pad.riseup.net/p/hsminuta2023-03-25
Asistentes: ism ulimaps rosaura nadie vb amaris master
FINANZAS ↑Banco: $6,372 Caja: $5,100 pesos Bitcoin: USD 7,51 aprox| 136.37 MXN aprox | 0.00026811 BTC Total: $ 11,472 pesos
Espacios ↑ ¿Queremos encontrar un lugar? ¿Quiénes conforman las comisiones? ¿Cuándo esperamos resultados? - [ ] Okupa Chiapaz - alma- pregunta cuando se hace la reunion - xihh - master - nadie - [ ] Casa Tamatz - master - preguntar si en que podemos aportar al espacio - nadie - [ ] Okupa Samir - [ ] Se necesitaría el documento.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-06-17-discusi%C3%B3n-dineros/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-06-17-discusi%C3%B3n-dineros/</guid><description>Asamblea Rancho Electrónico ↑ Fecha asamblea hoy: sábado 17 de junio de 2023 Fecha asamblea pasado: domingo 11 de junio de 2023 Asistentes virtuales: xihh, dr cabra, dani, nadie Temas ↑Instalación eléctrica (https://t.me/rancho_electronico/8340) ↑ ¿La ven insegura? ¿Qué se tiene que hacer? Preguntar a Pavel.
Quienes estamos en asamblea no tenemos conocimientos de electricidad
(ism) yo ya no dependería de fusibles
Actividades en julio ↑(nadie) Si gustan, pueden proponer actividades también</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-07-15/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-07-15/</guid><description>15 de Junio de 2023 Modalidad: Presencial y Virtual
Asistentes
- Ulimaps - Ism - xihh - Fabián - Pavel - José - Amaris (virtual) Temas:
¿Cuándo tenemos asamblea y cuánto dura? Reporte de servicios Talleres Finanzas Metas de financiamiento ¿Cuándo tenemos asamblea y cuánto dura? ↑ Propuestas:
2 horas, temprano en fin de semana 2 asambleas de 1 h: Es difícil conjuntar los tiempos Fragmentar los tiempos podría hacer más difícil la interacción En momentos diferentes se presta a obstruir los consensos, porque pueden o no asistir.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/rancho/2024-02-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/rancho/2024-02-11/</guid><description>Fecha: Domingo 16 de Febrero de 2024
Modalidad: En línea Hora de inicio: 20:30 Hora final: 21:19 Pad anterior: https://pad.riseup.net/p/hsminuta2024-02-04 Asistentes en linea: ulimaps, Esmeralda, Isma, Nadie
REPORTES ↑Finanzas: ↑Caja: $396 pesos Banco: $873 pesos Total: $1,269 pesos
Isma se está comunicando con algunos compañeros para que den su aportación mensual. Ha habido algunas aportaciones y recogido dinero de los botes/cochinita, aún falta para completar los $4,500 de Renta + los servicios de Agua,Luz y Internet.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/rancho/flisol/2021-03-17-flisol/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/rancho/flisol/2021-03-17-flisol/</guid><description>Cacu: micra y yo hicimos el FLISOL, en línea, estuvimos en el rancho electrónico. Chiwy.
Aradnix: Llegué al rancho en un FLISOL, me habían hablado de él, conocía a xihh, Cacu y otros varios. Frecuento, apoyo cuando me da la vida y casi siempre avanzo con LaTeX y escritura, no va a ser la excepción.
Martito:
tejedor de alas: chismoso porque estudio la universidad en ENEP Morelia, enfocada a CD, llevé Linux, 2017, flisol organizado por estudiantes, comunidades en Morelia y cada quién en su propia isla, me gustó, introvertido y viendo cómo nos organizan en una universidad grandes.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/rancho/flisol/flisol-2021/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/rancho/flisol/flisol-2021/</guid><description>1.- Infraestructura como Código con Software Libre tipo: Presentación tema: Infraestructura como Código con Software Libre descripcion: En esta charla, platicaremos cómo administrar el ciclo de vida de infraestructura como si de código se tratase, veamos como aplicar todas las prácticas y procesos del desarrollo a la infraestructura, todo esto con herramientas de software Libre como Terraform y Ansible duración: 1 hora horario preferido: Tarde propone: Miguel Barajas / @gnuowned contacto: @gnuowned en todas las redes requiere: votos a favor: +1+1+1 +1+1+1+11++1+1+1+1+1+1+1 Horario confirmado: (falta confirmar, ver calc)</description></item><item><title>Asamblea ranchera 2023-06-24</title><link>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-06-24-puerta-dineros/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/rancho/2023-06-24-puerta-dineros/</guid><description>amaris master Fabián xihh petrohs Agenda / Temas ↑¿Quorum / toma de decisiones? ↑xihh: Se supone que en la asamblea tomamos decisiones pero si las personas no vienen no se puede tener un diálogo.
amaris: ¿Donde están para enriquecernos los unos a los otros y llegar al consenso. No es mayoritear, sino llegar a acuerdos. No tenemos que estar de acuerdo, podemos convivir con la diferencia.
Fabián: si no están viniendo las personas, causaría trabas en los procesos de ir dialogando.</description></item><item><title>Revisión de procesos Rancho</title><link>https://joshua.haase.mx/rancho/revisi%C3%B3n-procesos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/rancho/revisi%C3%B3n-procesos/</guid><description>Documentación acerca del rancho ↑ Crabgrass riseup Alambique (GitLab) Logos del rancho electrónico ↑Cocodrilo
Resistencia
Nopales con Diseño Nopales con diseño oscuro
Nopal único
Árbol de nopales integrados con Rancho Electrónico
&amp;ldquo;El rancho vive en quién lo trabaja&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Hay que dejar de consumir los espacios y empezar a construirlos&amp;rdquo; —Rosaura Zapata
Cuidar las formas faltar al respeto en la virtualidad es 5 veces más fácil malinterpretar en la virtualidad 10 veces.</description></item></channel></rss>