<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Joshua Haase</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/</link><description>Recent content on Joshua Haase</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joshua.haase.mx/ibero/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Diseño del examen</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/2024-03-14-examen-bdan/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/2024-03-14-examen-bdan/</guid><description>Diseña un sistema de datos para este bar de la Ciudad de México que está disminuyendo sus beneficios y no tiene un control de inventario adecuado.
Haz 3 hipótesis que expliquen el problema. ¿Qué cosas deberías medir para saber cuál es el problema? Diseña un sistema que recopile estas variables. Te están una implementación de Qlik por MXN $50'000.00: El argumento es que mejorando tu flujo de integración de datos podrías encontrar fácilmente el problema.</description></item><item><title>¿Qué clase de proyecto puedo usar para «Big Data Aplicada a Negocios»</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/bdan/</link><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/bdan/</guid><description>Dónde buscar conjuntos de datos ↑Estuve buscando conjuntos de datos para actividades.
800 conjuntos de datos gratuitos. 21 lugares para buscar datos Datasets para proyectos específicos detección de fraude bancario 10 lugares para buscar conjuntos de datos: DataHub Linked Open Data. Billion Triplet Challenge (paper). Academic Torrents data.world al parecer descarga gratuita con registro, uso de la herramienta Open Data USD$12/usuario/mes, o usar su plataforma comercialmente USD$custom. Open Data Portal Watch de la Universidad de Viena.</description></item><item><title>Plan de trabajo Ibero 2024</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/plan-2024/</link><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/plan-2024/</guid><description>El sistema de Metas y Objetivos de la Universidad Iberoamericana tiene la intención de maximizar el aprovechamiento de los recursos.
Sin embargo, en mi experiencia es un muy mal sistema para dar seguimiento al trabajo, por lo que utilizo esta página para dar seguimiento a lo que necesito.
Subir de categoría ↑ Solicitar al secretario del consejo académico reporte de puntos: 4 → 6.
Karla Pedraza karla.mendez@ibero.mx 7763 ☒ Solicitar cambio de categoría.</description></item><item><title>Prospectiva CSAW</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/2023-01-05-prospectiva-csaw/</link><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/2023-01-05-prospectiva-csaw/</guid><description>Objetivos Santiago ↑Perspectiva de investigación en ciber-seguridad.
2024-01-05 ↑Los desafíos de México podrían ser distintos a los de otros países.
Buscar recursos. CSAW le pertenece a NYU, profesor a ayudar, laboratorio como institución que apoya, no integrar Purdue.
Hack The Drone ↑Desarrollar simulador digital. El Dron lleva un contenedor de un lugar al otro, si desvías el simulador.
Puntos por:
Lograr el objetivo Metodología Hackea tu vehículo autónomo.
Cyber-forense ↑Investigar por qué un LLM reaciona de cierta manera.</description></item><item><title>Proyectos visibles de Ciencia de Datos (insignia)</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/2023-insignia/</link><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/2023-insignia/</guid><description>Enlaces rápidos ↑ Código Objetivo ↑ Ganar visibilidad como grupo de ciencia de datos. Mapa de estudiantes ↑ Descargar los datos y agregarlos en el directorio del proyecto.
Configurar el entorno para trabajar el proyecto.
Iniciar el sistema origen:
make run Entrar al sistema.
Instalar los paquetes:
renv::restore() Encontrar shapefiles de CDMX y Edo. Mex
El conjunto de datos «Tabla de Códigos Postales y asentamientos humanos de todas las entidades, y archivos shp de Códigos Postales» no está disponible.</description></item><item><title>Plan de trabajo Ibero 2023</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/plan-2023/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/plan-2023/</guid><description>Rationale ↑El sistema de Metas y Objetivos de la Universidad Iberoamericana tiene la intención de maximizar el aprovechamiento de los recursos.
Sin embargo, en mi experiencia es un muy mal sistema para dar seguimiento al trabajo, por lo que utilizo esta página para dar seguimiento a lo que necesito.
Subir de categoría ↑ Solicitar al secretario del consejo académico reporte de puntos. Solicitar cambio de categoría. Administración ↑ Asignar tareas y tiempos para seguimiento con:</description></item><item><title>Propuesta: analizar datos de prospectos en salesforce</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/2023-03-27-propuesta-salesforce/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/2023-03-27-propuesta-salesforce/</guid><description>\newpage
Con fundamento en el principio de Eficiencia y Sostenibilidad presentado por el Dr. Luis Arriaga Valenzuela, S.J, con motivo del rubro «1. propuesta de proyecto visible que involucre ciencia de datos» y considerando que:
Uno de los principales puntos de venta de la Ingeniería en Ciencia de Datos es que ayudamos a las empresas a tomar decisiones basadas en datos para mejorar los resultados de negocio.
Existen datos en SalesForce que pueden dirigir las decisiones de promoción de las diferentes carreras de la Universidad Iberoamericana Ciudad de México.</description></item><item><title>Acciones de promoción desde ICD</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/promoci%C3%B3n-de-icd/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/promoci%C3%B3n-de-icd/</guid><description>Página web ↑ Sitio web que hizo Andrés
Enviar lista de proyectos a Andrés Tortolero.
Buscar recursos, videos, tutoriales, explicaciones de divulgación.
https://towardsdatascience.com/ https://ncase.me/polygons/ https://ncase.me/crowds/ https://datascience.codata.org/articles/10.5334/dsj-2015-008/ &amp;ldquo;La idea es que se convierta en un referente&amp;rdquo;.
Lanzamiento con el CEO de McKinsey (Pricewater coopers) Ignacio Yacuría S Sótano 18:00
Enfocada a padres y empresarios para sus conocidos. Competencia interna en Ibero ↑ AI para diseñadores Estadística y Python Creatividad en tiempos de IA ¿Qué taller hacemos para IA?</description></item><item><title>Simulador de intercambio gaseoso</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/simulador-de-intercambio-gaseoso/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/simulador-de-intercambio-gaseoso/</guid><description>Directorio del proyecto Artículo Definición del proyecto ↑Para el Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias que quieren capacitar a sus residentes para adaptar los tratamientos para condiciones diferentes a nivel del mar el Simulador de Intercambio Gaseoso es una aplicación web que permite enseñar a médicos y a diferencia del método tradicional para enseñar nuestro producto muestra los parámetros de equilibrio de manera dinámica para explorar.
Para la Universidad Iberoamericana, el atractivo es recopilar datos para proyecto de investigación y generar un producto en el mercado.</description></item><item><title>Script de ventas para *Ingeniería en Ciencia de Datos*</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/script-de-venta/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/script-de-venta/</guid><description>Script de ventas para Ingeniería en Ciencia de Datos ↑¿Ya decidiste qué quieres estudiar?
Sí ¿Qué quieres estudiar?
¿Estás 100% seguro?
Si ya decidió y está buscando otra cosa, llamarlo a argumentar.
Si la carrera que eligió está relacionada (actuaría, informática) o si no sabe qué hacer buscar preguntar:
¿Por qué te interesa esa carrera?
Estamos buscando puntos de contacto como:
gusto por las matemáticas, interés por entender el mundo, interés storytelling, perfil analítico.</description></item><item><title>App endometriosis</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/app-endometriosis/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/app-endometriosis/</guid><description>Visión y alcance ↑Para investigadores en materia de salud de la Ibero que necesitan recabar datos epidemiológicos para el proyecto «Calidad de vida en mujeres mexicanas con endometriosis» el [nombre de producto] es una aplicación móvil que permite recabar los datos directamente en una base de datos directamente en un formato que facilita su análisis y a diferencia de las encuestas realizadas con personas nuestro producto tiene más alcance, puede generar datos a largo plazo, y guarda los datos consistentemente.</description></item><item><title>App Sarcopenia</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/app-sarcopenia/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/app-sarcopenia/</guid><description>Para médicos que quieren diagnosticar Sarcopenia el [nombre de producto] es una aplicación móvil que simplifica el diagnóstico y a diferencia de los equipos convencionales nuestro producto [ventaja competitiva].
Arquitectura ↑ Actores y sus intereses ↑Usuarios favorecidos ↑ Médicos que diagnostican. Pacientes que consultan su diagnóstico. Investigadores que estudian datos anonimizados. Usuarios desfavorecidos ↑ Vendores de equipos convencionales. Usuarios ignorados ↑ Estudiantes de medicina. Médicos no asignados. Aseguradoras. Otros Usuario ↑ Bots explotando vulnerabilidades.</description></item><item><title>¿Qué información necesitamos para la prospectiva?</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/2023-01-06-solicitud-de-informaci%C3%B3n/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/2023-01-06-solicitud-de-informaci%C3%B3n/</guid><description>¿Por qué necesitamos esta prospectiva?
&amp;ldquo;Es un marco común acerca de lo que se quiere lograr. derivada un análisis de hacia dónde se mueve el Departamento de Estudios en Ingeniería para la Innovación para encauzar esfuerzos hacia el posible futuro que vemos.
Para entender «en dónde estoy parado y hacia dónde me quiero mover» generar escenarios, y tener una visión común de hacia dónde me muevo.&amp;rdquo;
Proceso de captación, retención y seguimiento de estudiantes ↑ ¿Qué proceso siguen los estudiantes desde el primer contacto hasta después de su egreso?</description></item><item><title>Prospectiva</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/2023-01-05-prospectiva/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/2023-01-05-prospectiva/</guid><description>Introducción ↑Ciencia de datos ↑La Universidad Iberoamericana forma 3 perfiles:
Intra-emprendedores: transforman la empresa para generar bienestar. Emprendedores: son capaces de generar bienestar y capturar parte de el valor que generan. Investigadores: son capaces de extender las fronteras del conocimiento humano. Objetivos de Coordinación de Ciencia de Datos ↑ Tener una matrícula adecuada y estable. Tener una imagen reconocible dentro y fuera de la Ibero. Ser referente académico en Ciencia de Datos a nivel internacional.</description></item><item><title>RFC UIA</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/rfc/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/rfc/</guid><description>RFC: UIB 540920 IT3 Universidad Iberoamericana, A.C. Prolg. Paseo de la Reforma No. 880 Col. Lomas de Santa Fe Álvaro Obregón 01219 Ciudad de México
UIB540920IT3 Regimen fiscal: 603 Personas Morales con Fines no Lucrativos</description></item><item><title>Gestión Práctica de Datos de Investigación</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/taller-herramientas-de-datos/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/taller-herramientas-de-datos/</guid><description>Entorno e inquietudes ↑Gestión de datos. Confidencialidad.
Australian Research Council ↑Describir cómo surgen los datos.
Ponerse a disposición del público en repositorio institucional.
NSF ↑Plan de gestión de datos hasta 2 páginas
Nature ↑Intercambio de datos para repositorios cuando existan. Cuando no existen, Figshare, Dryad, Zenodo.
Ejercicio 1 ↑ a) ¿Qué nos dijo sobre sus retos e inquietudes?
Dónde poner los datos y cómo hacerlos accesibles.
Cómo agregar los metadatos para que los datos sean accesibles para otras investigaciones.</description></item><item><title>Escritura académica</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/escritura-acad%C3%A9mica/</link><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/escritura-acad%C3%A9mica/</guid><description>No cuidar formas, transmitir ideas, ejercicios.
Eva Arceo: Es muy frustrante leerlos y quiero ayudarles.
Idea piramidal. Estructura de párrafo. Simplificar. Andrea Clausen: Comunicación, Administración.
Sorpresa de que cuando pido que redacten opiniones personales Nuevas técnicas y herramientas para mejorar y ayudarles a mis alumnos a mejorar. Cristianne Cazenave Tapie: Sacar la estructura del texto y no se queden con 3 ideas generales.
Miguel Ángel Rodríguez: Contador.
¿Qué importa esto si es conta?</description></item><item><title>Alternativas para mejorar la clase</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/mejorar-clase/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/mejorar-clase/</guid><description>Posibilidad de participar
Revisar la planeación desde el enfoque del alineamiento constructivo
coherencia entre objetivos, método y evaluación
Reflexionar sobre planeación para identificar áreas de oportunidad
Reconocer diferentes niveles de aprendizaje y su relación con la motivación
Niveles de aprendizaje ICAP
Prácticas de enseñanza y aprendizaje que promueven la motivación del estudiante
Formación DIDAE, DEAMet, BFXC
Alineamiento constructivo ↑coherencia entre objetivos, método y evaluación
Profesores esperan =/= estudiantes reciben
intención de demostrar que expliquen, relacionen, demuestren</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/ibero/2023-10-24-promoci%C3%B3n-icd.p/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/2023-10-24-promoci%C3%B3n-icd.p/</guid><description>&lt;!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN" "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd"> La Ciencia de Datos en nuestra vida cotidiana La Ciencia de Datos en nuestra vida cotidiana La Ciencia de Datos en nuestra vida cotidiana Joshua Ismael Haase Hernández En 1854 hubo una epidemia de cólera en Londres Como el origen de la enfermedad era un misterio, John Snow investigó …el John Snow de verdad hizo un mapa que John Snow, Wikimedia Commons</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/ibero/2024-01-19-inteligencia-artficial.p/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/2024-01-19-inteligencia-artficial.p/</guid><description>&lt;!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN" "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd"> ¿Qué es la IA? ¿Qué es la IA? ¿Qué es la IA? ¿Cómo funciona? y ¿Dónde están los límites? Joshua Ismael Haase Hernández Desarollo de la Inteligencia Artificial (n.d. )
Se han usado muchos métodos para imitar la inteligencia (n.d. )
Las primeras estrategias resolvían problemas con estrategias concretas (n.d.)
O buscaban límites de desición [(n.d.)*z-4Jf9apbzR8pGb21zp4Yg.jpeg]
Usando trucos para separar problemas difíciles [(n.</description></item><item><title/><link>https://joshua.haase.mx/ibero/plan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/plan/</guid><description/></item><item><title>¿Qué es la IA?</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/2024-01-19-inteligencia-artficial/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/2024-01-19-inteligencia-artficial/</guid><description>Desarollo de la Inteligencia Artificial ↑ [@url:https://qbi.uq.edu.au/files/40697/The-Brain-Intelligent-Machines-AI-timeline.jpg ] Se han usado muchos métodos para imitar la inteligencia ↑ [@url:https://prismlegal.com/wp-content/uploads/2016/01/Artificial-Intelligence-AI.png ] Las primeras estrategias resolvían problemas con estrategias concretas ↑ [@url:https://www.tutorialandexample.com/wp-content/uploads/2019/07/search-algorithm.png] O buscaban límites de decisión ↑ [@url:https://miro.medium.com/v2/resize:fit:1149/1*z-4Jf9apbzR8pGb21zp4Yg.jpeg] Usando trucos para separar problemas difíciles ↑ [@url:https://miro.medium.com/v2/resize:fit:838/1*gXvhD4IomaC9Jb37tzDUVg.png] [@url:https://lh5.googleusercontent.com/Fqswkk7bY0_7EhTgbPWNOexWWzzDplNKYc1bJl6MI_edNVdwXnWI5xkoSyl7SxFHLLAWlW1AIEhWF2ilVvThzuU0HoPBNF79HsPezpXnKTv3DCFnD9ZeVPLmR828_JXpv5cB35TL] Luego se intentó traducir el conocimiento a formatos que las computadoras pudieran buscar ↑ [@doi:10.5604/0860889X.1172060] E incluso desde finales de los 50&amp;rsquo;s se propusieron varios métodos usando redes neuronales ↑Pero no teníamos la capacidad computacional par aprovecharlos ↑ [@url:https://www.</description></item><item><title>Explainable ML Exchange Ideas</title><link>https://joshua.haase.mx/ibero/2023-03-06-proposal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshua.haase.mx/ibero/2023-03-06-proposal/</guid><description>Architecture defines capabilities.
Gradient descent tries to approximate the objective.
More parameters can be helpful but have energy costs.
I don&amp;rsquo;t see space for Reinforcement Learning (RL) becase there is no feedback mechanism.
But the experiment I&amp;rsquo;d like to try is to:
search for known equations that describe appliance energy consumption (Nicole)
Washing Machine a non-linearity layer to allow for mix and match → PDF for time intervals?.
a math model that&amp;rsquo;s good to predict cycles.</description></item></channel></rss>